{ "serv_capacitacionesId": ["3"], "serv_capacitaciones": { "3": { "id": "3", "titulo": "Participantes PMA", "descripcion": "Capacitacion inicial, para participantes del PMA", "fecha": "2016-06-27 22:42:43", "activo": "1", "tipo": { "id": "1", "alias": "general", "nombre": "General", "descripcion": "Capacitacion para el publico en general" }, "modulos": { "1": "5", "2": "9", "3": "11", "4": "12", "5": "14" } }, "completo": false }, "serv_modulos": { "5": { "id": "5", "titulo": { "texto": "Alimentaci\u00f3n Saludable", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/20168117224050.mp3", "nombre": "training\/audios\/20168117224050.mp3", "loaded": "empty" } }, "descripcion": { "texto": "Alimentaci\u00f3n Saludable", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/201683153545537.mp3", "nombre": "training\/audios\/201683153545537.mp3", "loaded": "empty" } }, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016941519963.png", "nombre": "training\/images\/2016941519963.png", "loaded": "empty" }, "imagen2": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016941519963.png", "nombre": "training\/images\/2016941519963.png", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-06-27 22:52:26", "activo": "1", "lecciones": ["16", "17", "18", "19", "23"], "completo": false }, "9": { "id": "9", "titulo": { "texto": "Combinaciones Saludables", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": { "texto": "Identificaremos y haremos uso de combinaciones alimentarias saludables", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169415134774.png", "nombre": "training\/images\/20169415134774.png", "loaded": "empty" }, "imagen2": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169415134774.png", "nombre": "training\/images\/20169415134774.png", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-12 20:51:11", "activo": "1", "lecciones": ["24", "25", "27", "28", "29", "30"], "completo": false }, "11": { "id": "11", "titulo": { "texto": "Alimentaci\u00f3n y Nutrici\u00f3n de Mujeres Embarazad", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": { "texto": "Identificar c\u00f3mo debe ser la alimentaci\u00f3n de las Mujeres Embarazadas, Lactantes y sus Beb\u00e9s.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169415150401.png", "nombre": "training\/images\/20169415150401.png", "loaded": "empty" }, "imagen2": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169415150401.png", "nombre": "training\/images\/20169415150401.png", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 19:16:14", "activo": "1", "lecciones": ["31", "32", "33", "34"], "completo": false }, "12": { "id": "12", "titulo": { "texto": "Manejo Adecuado  de los Alimentos", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": { "texto": "Identificaremos c\u00f3mo manipular alimentos saludablemente.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169415210589.png", "nombre": "training\/images\/20169415210589.png", "loaded": "empty" }, "imagen2": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169415210589.png", "nombre": "training\/images\/20169415210589.png", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 03:38:57", "activo": "1", "lecciones": ["35", "36", "37", "38", "39"], "completo": false }, "14": { "id": "14", "titulo": { "texto": "H\u00e1bitos Saludables", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": { "texto": "Promover H\u00e1bitos Saludables", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "imagen2": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 21:16:09", "activo": "1", "lecciones": ["40", "41", "43"], "completo": false } }, "serv_lecciones": { "16": { "id": "16", "titulo": { "texto": "La Alimentaci\u00f3n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/201684111222482.mp3", "nombre": "training\/audios\/201684111222482.mp3", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique qu\u00e9 es la alimentaci\u00f3n, los alimentos, los nutrientes, los tipos de nutrientes: prote\u00ednas, grasas, carbohidratos, vitaminas y minerales, y los principios de la alimentaci\u00f3n.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "1", "fecha": "2016-06-27 22:55:40", "activo": "1", "unidades": ["1", "2", "3", "4", "5", "6", "34", "35", "46", "47"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Incluya alimentos variados para lograr una alimentaci\u00f3n saludable.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/201684111223784.mp3", "nombre": "training\/audios\/201684111223784.mp3", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "17": { "id": "17", "titulo": { "texto": "Los Alimentos", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_Intro.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_Intro.mp3", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Clasifique  los alimentos por grupos seg\u00fan sus caracter\u00edsticas y funciones en el organismo. ", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "2", "fecha": "2016-06-27 22:56:09", "activo": "1", "unidades": ["8", "9", "10", "11", "12", "13", "15", "36"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien!  Para lograr una alimentaci\u00f3n saludable, incluya alimentos variados ricos en nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_MensajeFinal.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_MensajeFinal.mp3", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "18": { "id": "18", "titulo": { "texto": "El Plato Saludable", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_Intro.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_Intro.mp3", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique el Plato Saludable y sus propiedades. ", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "3", "fecha": "2016-06-27 22:56:30", "activo": "1", "unidades": ["16", "17", "18", "19", "20", "21", "29", "30", "169"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Consuma diariamente alimentos frescos, variados y de todos los grupos de alimentos del Plato Saludable.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_MensajeFinal.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_MensajeFinal.mp3", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "19": { "id": "19", "titulo": { "texto": "Los Colores de los Alimentos", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": null, "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique  los colores de los alimentos, sus propiedades y combinaciones.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "4", "fecha": "2016-06-27 22:56:43", "activo": "1", "unidades": ["22", "23", "24", "25", "26", "27", "28"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Consuma alimentos de todos los colores para estar bien nutrido  y saludable.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_MensajeFinal.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_MensajeFinal.mp3", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "23": { "id": "23", "titulo": { "texto": "Pruebaa sdf ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/2016811244542.mp3", "nombre": "training\/audios\/2016811244542.mp3", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "dfg sdg sdfg  sfg ", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201681124359576.png", "nombre": "training\/images\/201681124359576.png", "loaded": "empty" }, "icono": "3", "fecha": "2016-09-19 17:44:10", "activo": "0", "finalizado": { "texto": "sdgf adf ad fa dsfadfsgfdsfgsdf", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/2016811244791.mp3", "nombre": "training\/audios\/2016811244791.mp3", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "24": { "id": "24", "titulo": { "texto": "Aprovechando los Alimentos", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique qu\u00e9 es el aprovechamiento y absorci\u00f3n de los alimentos, y las porciones del Plato Saludable. \r\n", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "1", "fecha": "2016-10-12 21:06:59", "activo": "1", "unidades": ["48", "49", "50", "51", "52", "54"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Combine los diferentes alimentos para que el organismo aproveche los nutrientes que ellos contienen. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "25": { "id": "25", "titulo": { "texto": "Combinaci\u00f3n de Alimentos", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique cu\u00e1les son las mejores combinaciones de alimentos para tener un mejor aprovechamiento de los mismos.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "2", "fecha": "2016-10-13 02:02:37", "activo": "1", "unidades": ["55", "56", "57", "58", "59", "60", "61", "62"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Combine alimentos variados de todos los grupos y obtenga sus nutrientes necesarios para el organismo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "27": { "id": "27", "titulo": { "texto": "Recetas Saludables", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique y aplique consejos a la hora de elaborar o seguir recetas para preparar alimentos.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "", "fecha": "2016-10-13 13:18:08", "activo": "0", "unidades": ["63"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Siga los pasos para lograr recetas saludables.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "28": { "id": "28", "titulo": { "texto": "Recetas Saludables", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique y aplique consejos a la hora de elaborar o seguir recetas para preparar alimentos.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "3", "fecha": "2016-10-13 13:29:24", "activo": "1", "unidades": ["64", "65", "66", "67", "68", "69", "70", "71"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Siga los pasos para lograr recetas saludables.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "29": { "id": "29", "titulo": { "texto": "Meriendas o Refrigerios Saludables ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique c\u00f3mo se pueden preparar meriendas y refrigerios saludables.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "4", "fecha": "2016-10-13 17:36:46", "activo": "1", "unidades": ["72", "73", "74", "75", "76", "77"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Consumir un refrigerio saludable ayuda a mantener la energ\u00eda y nutrientes necesarios para todas las actividades del d\u00eda. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "30": { "id": "30", "titulo": { "texto": "Recetas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique y ponga en pr\u00e1ctica recetas saludables. ", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "", "fecha": "2016-10-13 18:33:36", "activo": "1", "unidades": ["78", "79", "80", "81", "82"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Siga los pasos de las recetas y prepare alimentos saludables.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "31": { "id": "31", "titulo": { "texto": "Cambios en el Embarazo", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique qu\u00e9 es el embarazo, el puerperio y los cambios que se presentan en el embarazo.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "1", "fecha": "2016-10-13 19:49:05", "activo": "1", "unidades": ["83", "84", "85", "86", "87", "88"], "finalizado": { "texto": " \u00a1Muy bien! Seguir las recomendaciones m\u00e9dicas y alimentarias durante la gestaci\u00f3n y la lactancia le ayudar\u00e1 a mantener su salud y la del beb\u00e9.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "32": { "id": "32", "titulo": { "texto": "Alimentaci\u00f3n de la Mujer Embarazada", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique c\u00f3mo debe ser la alimentaci\u00f3n de una mujer durante el embarazo.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "2", "fecha": "2016-10-14 00:12:26", "activo": "1", "unidades": ["89", "90", "91", "92", "93", "94", "95", "96", "97"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien!  Para lograr una alimentaci\u00f3n saludable durante el embarazo, la madre debe consumir una alimentaci\u00f3n variada que aporte los nutrientes suficientes para ella y su beb\u00e9.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "33": { "id": "33", "titulo": { "texto": "Alimentaci\u00f3n de la Madre Lactante", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique c\u00f3mo debe ser la alimentaci\u00f3n de una madre lactante.\r\n", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "3", "fecha": "2016-10-14 02:01:15", "activo": "1", "unidades": ["98", "99", "100", "101", "102", "103", "104"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Consuma una alimentaci\u00f3n adecuada durante la lactancia, para mantener una buena salud y alimentar bien a su beb\u00e9.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "34": { "id": "34", "titulo": { "texto": "Lactancia Materna y Alimentaci\u00f3n Complementar", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique c\u00f3mo debe ser la alimentaci\u00f3n de un beb\u00e9 de cero a 2 a\u00f1os de edad.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "4", "fecha": "2016-10-14 02:33:29", "activo": "1", "unidades": ["105", "106", "107", "108", "109", "110", "111", "112", "113", "114"], "finalizado": { "texto": " \u00a1Muy bien! La alimentaci\u00f3n del beb\u00e9 debe ser leche materna exclusiva hasta los 6 meses y complementaria hasta los dos a\u00f1os de edad.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "35": { "id": "35", "titulo": { "texto": "Manipulaci\u00f3n de Alimentos", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique que es la manipulaci\u00f3n de los alimentos y c\u00f3mo se contaminan los alimentos.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "1", "fecha": "2016-10-14 03:39:55", "activo": "1", "unidades": ["115", "116", "117", "118", "119", "120", "121", "122"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien!  Con una buena manipulaci\u00f3n de alimentos lograr\u00e1 una mejor alimentaci\u00f3n y salud. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "36": { "id": "36", "titulo": { "texto": "Condiciones para la Selecci\u00f3n de Alimentos", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique c\u00f3mo se seleccionan los alimentos para la compra y consumo.  \r\n", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "2", "fecha": "2016-10-14 14:07:40", "activo": "1", "unidades": ["123", "124", "125", "126", "127", "128", "129"], "finalizado": { "texto": " \u00a1Muy bien!  Para lograr una alimentaci\u00f3n saludable seleccione alimentos frescos, variados y nutritivos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "37": { "id": "37", "titulo": { "texto": "Conservaci\u00f3n y Almacenamiento de los Alimento", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique c\u00f3mo se conservan y clasifican los alimentos. \r\n", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "3", "fecha": "2016-10-14 14:48:20", "activo": "1", "unidades": ["134"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! De acuerdo con el manejo higi\u00e9nico sanitario y la conservaci\u00f3n que le d\u00e9 a sus alimentos depender\u00e1 la calidad de su alimentaci\u00f3n. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "38": { "id": "38", "titulo": { "texto": "Compras \u00datiles de los Alimentos", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique c\u00f3mo realizar compras \u00fatiles en el hogar. ", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "4", "fecha": "2016-10-14 18:56:41", "activo": "1", "unidades": ["135", "136", "137", "138", "139", "140", "141"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Planear nuestras compras nos ayuda a aprovechar mejor el dinero y llevar una alimentaci\u00f3n m\u00e1s variada, completa y saludable", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "39": { "id": "39", "titulo": { "texto": "Preparaci\u00f3n de los Alimentos", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique c\u00f3mo se deben preparar los alimentos.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "", "fecha": "2016-10-14 20:36:34", "activo": "1", "unidades": ["142", "143", "144", "145"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Preparar adecuadamente los alimentos nos garantiza un mejor aprovechamiento de sus nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "40": { "id": "40", "titulo": { "texto": "Pautas para la Alimentaci\u00f3n en Familia", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique la importancia y establecimiento de normas y prioridades al momento de la comida. ", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "1", "fecha": "2016-10-14 21:20:17", "activo": "1", "unidades": ["146", "147", "148", "149", "150", "151"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien! Compartir el momento de la alimentaci\u00f3n en familia, nos ayuda reforzar lazos afectivos y a inculcar valores. Comparta al menos una comida al d\u00eda en familia.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "41": { "id": "41", "titulo": { "texto": "Actividad F\u00edsica para la Familia", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique qu\u00e9 es la actividad f\u00edsica y las recomendaciones para realizar ejercicios seg\u00fan la edad. ", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "2", "fecha": "2016-10-14 22:00:27", "activo": "1", "unidades": ["152", "153", "154", "155", "156", "157", "159"], "finalizado": { "texto": " \u00a1Muy bien!  Practicar actividad f\u00edsica, nos hace sentir mejor y nos ayuda a mantener nuestro cuerpo saludable.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false }, "43": { "id": "43", "titulo": { "texto": "Pr\u00e1cticas Higi\u00e9nico Sanitarias en el Hogar ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "descripcion": "Identifique algunas pr\u00e1cticas que ayudar\u00e1n a poner en pr\u00e1ctica h\u00e1bitos saludables en el hogar.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "icono": "4", "fecha": "2016-10-15 02:20:59", "activo": "1", "unidades": ["164", "165", "166", "167", "168"], "finalizado": { "texto": "\u00a1Muy bien!  Mantener h\u00e1bitos y costumbres adecuadas y saludables en familia ayudan a tener un hogar limpio y ordenado. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "completo": false } }, "serv_unidades": { "1": { "id": "1", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La Alimentaci\u00f3n es...", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P1_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P1_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione la respuesta correcta", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P1_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P1_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P1_1.png", "nombre": "training\/images\/P1_1.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P1_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P1_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-06-28 15:16:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "1": { "id": "1", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-06-28 16:07:27", "visible": "1", "texto": "Una actividad indispensable para vivir, crecer y desarrollarnos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien!  La alimentaci\u00f3n nos ayuda a mantenernos sanos y vigorosos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/20168111573568.mp3", "nombre": "training\/audios\/20168111573568.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/20168111524596.mp3", "nombre": "training\/audios\/20168111524596.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "2": { "id": "2", "correcta": "0", "orden": "2", "fecha": "2016-06-28 16:07:31", "visible": "1", "texto": "un men\u00fa de restaurante", "feedback": { "texto": "La alimentaci\u00f3n es una actividad en la que consumimos variedad de alimentos y nutrientes que auydan a mantener la salud.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P1_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P1_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P1_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P1_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "3": { "id": "3", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-06-28 16:07:31", "visible": "1", "texto": "comprar alimentos.", "feedback": { "texto": "La alimentaci\u00f3n es una actividad en la que consumimos variedad de alimentos y nutrientes que auydan a mantener la salud.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P1_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P1_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P1_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P1_3.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "2": { "id": "2", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los Nutrientes son ...", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P2_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P2_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione la respuesta correcta", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P2_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P2_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P1_2.png", "nombre": "training\/images\/P1_2.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P2_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P2_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-06-28 15:16:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "4": { "id": "4", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-06-28 16:07:27", "visible": "1", "texto": "sustancias que se encuentran en los alimentos para ayudarnos a las funciones del organismo. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los nutrientes son sustancias que nos ayudan a crecer, desarrollarnos y tener buena salud.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P2_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P2_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P2_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P2_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "5": { "id": "5", "correcta": "0", "orden": "2", "fecha": "2016-06-28 16:07:27", "visible": "1", "texto": "son sustancias que ayudan a crecer a las plantas.", "feedback": { "texto": "Los nutrientes est\u00e1n en los alimentos que nos ayudan a crecer y mantenernos sanos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P2_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P2_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P2_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P2_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "6": { "id": "6", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-06-28 16:07:28", "visible": "1", "texto": "alimentos que debemos consumir.", "feedback": { "texto": "Los nutrientes est\u00e1n en los alimentos que nos ayudan a crecer y mantenernos sanos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P2_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P2_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P2_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P2_3.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "3": { "id": "3", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los Alimentos son\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P3_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P3_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione la respuesta correcta", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P3_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P3_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P1_3.png", "nombre": "training\/images\/P1_3.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P3_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P3_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-06-28 15:16:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "7": { "id": "7", "correcta": "0", "orden": "1", "fecha": "2016-06-28 16:07:29", "visible": "1", "texto": "productos que nos ayudan a estar llenos.", "feedback": { "texto": "Los alimentos son sustancias o productos l\u00edquidos o s\u00f3lidos con los cuales nos alimentamos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P3_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P3_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P3_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P3_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "8": { "id": "8", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-06-28 16:07:30", "visible": "1", "texto": "sustancias s\u00f3lidas o l\u00edquidas que contienen nutrientes.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos contienen nutrientes indispensables para vivir, crecer y estar sanos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P3_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P3_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P3_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P3_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "9": { "id": "9", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-06-28 16:07:30", "visible": "1", "texto": "todo lo que compramos en la tienda.", "feedback": { "texto": "Los alimentos son sustancias o productos l\u00edquidos o s\u00f3lidos con los que nos alimentamos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P3_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P3_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P3_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P3_3.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "4": { "id": "4", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las Prote\u00ednas son\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P4_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P4_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P4_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P4_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P1_4.png", "nombre": "training\/images\/P1_4.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P4_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P4_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-06-28 15:16:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "11": { "id": "11", "correcta": "0", "orden": "1", "fecha": "2016-06-28 16:07:28", "visible": "1", "texto": "una gran cantidad de alimentos.", "feedback": { "texto": "Las prote\u00ednas son nutrientes que contienen los alimentos y nos ayudan a formar y reparar nuestro cuerpo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P4_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P4_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P4_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P4_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "12": { "id": "12", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-06-28 16:07:28", "visible": "1", "texto": "nutrientes que est\u00e1n en los alimentos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Fabuloso! Las prote\u00ednas nos ayudan al crecimiento y desarrollo;  a la reparaci\u00f3n y  mantenimiento del organismo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P4_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P4_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P4_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P4_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "13": { "id": "13", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-06-28 16:07:30", "visible": "1", "texto": "nutrientes que ayudan a formar y mantener nuestro cuerpo.", "feedback": { "texto": "\u00a1Fabuloso! Las prote\u00ednas nos ayudan al crecimiento y desarrollo;  a la reparaci\u00f3n y  mantenimiento del organismo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P4_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P4_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P4_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P4_3.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "5": { "id": "5", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las Grasas son\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P5_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P5_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione la respuesta correcta", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P5_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P5_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P1_5.png", "nombre": "training\/images\/P1_5.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P5_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P5_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-06-28 15:16:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "15": { "id": "15", "correcta": "0", "orden": "1", "fecha": "2016-06-28 16:07:31", "visible": "1", "texto": "alimentos con mucha az\u00facar.", "feedback": { "texto": "Las grasas son nutrientes que aportan mucha energ\u00eda al organismo, deben ser consumidas con moderaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P5_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P5_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P5_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P5_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "16": { "id": "16", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-06-28 16:07:31", "visible": "1", "texto": "nutrientes que nos aportan mucha energ\u00eda.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Las grasas son nutrientes que contienen los alimentos y dan mucha energ\u00eda. Su consumo debe ser moderado.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P5_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P5_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P5_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P5_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "17": { "id": "17", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-06-28 16:07:31", "visible": "1", "texto": "alimentos deliciosos para comer en exceso.", "feedback": { "texto": "Las grasas son nutrientes que aportan mucha energia, es aconsejable consumirlas con prudencia", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P5_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P5_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P5_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P5_3.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "6": { "id": "6", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los Carbohidratos son\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P6_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P6_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P6_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P6_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P1_6.png", "nombre": "training\/images\/P1_6.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P6_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P6_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-06-28 15:18:57", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "19": { "id": "19", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-06-28 16:07:29", "visible": "1", "texto": "nutrientes que est\u00e1n en los alimentos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los carbohidratos son nutrientes que contienen los alimentos y nos dan energ\u00eda para desarrollar las actividades diarias. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P6_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P6_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P6_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P6_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "20": { "id": "20", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-06-28 16:07:29", "visible": "1", "texto": "nutrientes que nos aportan principalmente energ\u00eda.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los carbohidratos son nutrientes que contienen los alimentos y nos dan energ\u00eda para desarrollar las actividades diarias. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P6_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P6_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P6_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P6_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "21": { "id": "21", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 16:27:43", "visible": "1", "texto": "alimentos para consumir diariamente. ", "feedback": { "texto": "De acuerdo con la actividad diaria que se realiza, se debe consumir alimentos fuente de carbohidratos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P6_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P6_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P6_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P6_3.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "34": { "id": "34", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las Vitaminas y los Minerales son", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P7_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P7_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P7_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P7_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P1_7.png", "nombre": "training\/images\/P1_7.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P7_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P7_P.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-08-11 16:06:17", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "10": { "id": "10", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-06-28 16:07:30", "visible": "1", "texto": "nutrientes que est\u00e1n en los alimentos, principalmente en frutas y verduras.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Las vitaminas son nutrientes que se encuentran en los alimentos, nos ayudan a prevenir deficiencias y a aprovechar mejor los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P7_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P7_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P7_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P7_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "14": { "id": "14", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-06-28 16:07:30", "visible": "1", "texto": "nutrientes que ayudan a aprovechar mejor los alimentos y prevenir las deficiencias.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Las vitaminas son nutrientes que se encuentran en los alimentos, nos ayudan a prevenir deficiencias y a aprovechar mejor los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P7_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P7_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P7_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P7_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "18": { "id": "18", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-06-28 16:07:32", "visible": "1", "texto": "productos que nos ayudan a estar llenos.", "feedback": { "texto": "Las vitaminas son nutrientes que ayudan a aprovechar otros nutrientes que contienen los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P7_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P7_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P7_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P7_3.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "35": { "id": "35", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Una alimentaci\u00f3n saludable debe ser\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P1_8.png", "nombre": "training\/images\/P1_8.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-08-11 16:09:17", "activo": "0", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "22": { "id": "22", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 16:27:43", "visible": "1", "texto": "COMPLETA", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Una alimentaci\u00f3n saludable es cuando consumimos alimentos de todos los grupos y colores en las proporciones y cantidades recomendadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_Ret_1A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_Ret_1A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_1A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_1A.mp3", "loaded": "empty" } }, "142": { "id": "142", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-08-11 16:43:22", "visible": "1", "texto": "Cuando consumimos alimentos de todos los grupos y colores.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Una alimentaci\u00f3n saludable es cuando consumimos alimentos de todos los grupos y colores en las proporciones y cantidades recomendadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_Ret_1B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_Ret_1B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_1B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_1B.mp3", "loaded": "empty" } }, "143": { "id": "143", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 16:44:00", "visible": "1", "texto": "SUFICIENTE", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Una alimentaci\u00f3n saludable es cuando consumimos alimentos de todos los grupos y colores en las proporciones y cantidades recomendadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_Ret_2A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_Ret_2A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_2A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_2A.mp3", "loaded": "empty" } }, "144": { "id": "144", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 16:44:08", "visible": "1", "texto": "Cuando consumimos los alimentos con los nutrientes necesarios para cada uno. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Una alimentaci\u00f3n saludable es cuando consumimos alimentos de todos los grupos y colores en las proporciones y cantidades recomendadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_Ret_2B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_Ret_2B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_2B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_2B.mp3", "loaded": "empty" } }, "145": { "id": "145", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 16:44:17", "visible": "1", "texto": "ADECUADA", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Una alimentaci\u00f3n saludable es cuando consumimos alimentos de todos los grupos y colores en las proporciones y cantidades recomendadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_Ret_3A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_Ret_3A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_3A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_3A.mp3", "loaded": "empty" } }, "146": { "id": "146", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 16:44:27", "visible": "1", "texto": "Cuando consumimos los alimentos correctos para cada persona", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Una alimentaci\u00f3n saludable es cuando consumimos alimentos de todos los grupos y colores en las proporciones y cantidades recomendadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_Ret_3B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_Ret_3B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_3B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_3B.mp3", "loaded": "empty" } }, "147": { "id": "147", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-08-11 16:44:35", "visible": "1", "texto": "EQUILIBRADA", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Una alimentaci\u00f3n saludable es cuando consumimos alimentos de todos los grupos y colores en las proporciones y cantidades recomendadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_Ret_4A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_Ret_4A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_4A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_4A.mp3", "loaded": "empty" } }, "148": { "id": "148", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-08-11 16:44:45", "visible": "1", "texto": "Cuando consumimos cantidades de alimentos, seg\u00fan las necesidades de cada persona", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Una alimentaci\u00f3n saludable es cuando consumimos alimentos de todos los grupos y colores en las proporciones y cantidades recomendadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_Ret_4B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_Ret_4B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L1_P8_4B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L1_P8_4B.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "46": { "id": "46", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Preg prueba", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/201681174658668.png", "nombre": "training\/audios\/201681174658668.png", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Inst Prueba", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/201681174658678.mp3", "nombre": "training\/audios\/201681174658678.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": "Asdf sdf.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201681174657162.mp3", "nombre": "training\/images\/201681174657162.mp3", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/201681174658668.png", "nombre": "training\/audios\/201681174658668.png", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-09-12 22:47:00", "activo": "0", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": [], "completo": false }, "47": { "id": "47", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Preg 2", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/201681175551975.mp3", "nombre": "training\/audios\/201681175551975.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Inst 2", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/201681175531784.mp3", "nombre": "training\/audios\/201681175531784.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": "Text 2", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/201681175551975.mp3", "nombre": "training\/audios\/201681175551975.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-09-12 22:52:43", "activo": "0", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "149": { "id": "149", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-09-19 17:01:39", "visible": "1", "texto": "Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Vestibulum eu massa mollis, egestas massa at, dictum lectus. Aliquam sed tellus nulla.", "feedback": { "texto": "Etiam libero nisl, laoreet gravida eleifend vitae, cursus in nisi.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/20168112130640.mp3", "nombre": "training\/audios\/20168112130640.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/2016811212882.mp3", "nombre": "training\/audios\/2016811212882.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "150": { "id": "150", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-09-19 17:03:17", "visible": "0", "texto": "Prueba", "feedback": { "texto": "Prueba aaaaa", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "8": { "id": "8", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los alimentos contienen sustancias llamadas nutrientes que sirven para \u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P2_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P2_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P2_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P2_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201690211342614.png", "nombre": "training\/images\/201690211342614.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P2_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P2_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 21:13:32", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "27": { "id": "27", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-08-11 18:16:59", "visible": "1", "texto": " crecer", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los nutrientes ayudan al crecimiento y desarrollo, mantenimiento y buena salud", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P2_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P2_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P2_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P2_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "28": { "id": "28", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 18:16:59", "visible": "1", "texto": "estar sanos", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los nutrientes ayudan al crecimiento y desarrollo, mantenimiento y buena salud", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P2_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P2_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P2_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P2_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "29": { "id": "29", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 18:16:59", "visible": "1", "texto": "estar enfermos", "feedback": { "texto": "Los nutrientes son necesarios para que el cuerpo funcione bien.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P2_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P2_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P2_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P2_3.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "9": { "id": "9", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja entre cada grupo de alimentos, con los alimentos que corresponden a cada grupo. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 21:13:32", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "26": { "id": "26", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 18:17:01", "visible": "1", "texto": "Granos secos o leguminosas", "feedback": { "texto": "En las leguminosas  o granos secos encontramos nutrientes como las prote\u00ednas que ayudan a formar y mantener nuestro cuerpo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_Ret_3A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_Ret_3A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_3A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_3A.mp3", "loaded": "empty" } }, "30": { "id": "30", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 18:17:01", "visible": "1", "texto": "Arveja seca, frijol, garbanzo, lenteja", "feedback": { "texto": "En las leguminosas o granos secos, encontramos nutrientes como las prote\u00ednas que ayudan a formar y mantener nuestro cuerpo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_Ret_3B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_Ret_3B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_3B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_3B.mp3", "loaded": "empty" } }, "31": { "id": "31", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-08-11 18:17:01", "visible": "1", "texto": "Frutas y verduras", "feedback": { "texto": "En las frutas y verduras encontramos nutrientes que regulan todas las funciones de nuestro cuerpo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_Ret_4A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_Ret_4A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_4A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_4A.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_3D.png", "nombre": "training\/images\/P2_3D.png", "loaded": "empty" } }, "32": { "id": "32", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-08-11 18:17:02", "visible": "1", "texto": "Naranja, zanahoria, fresas, tomate, habichuela, espinaca", "feedback": { "texto": "En las frutas y verduras encontramos nutrientes que regulan todas las funciones de nuestro cuerpo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_Ret_4B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_Ret_4B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_4B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_4B.mp3", "loaded": "empty" } }, "35": { "id": "35", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-08-11 18:17:00", "visible": "1", "texto": "Carnes ", "feedback": { "texto": "En las carnes encontramos nutrientes como las prote\u00ednas que forman los m\u00fasculos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_Ret_1A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_Ret_1A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_1A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_1A.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_3A.png", "nombre": "training\/images\/P2_3A.png", "loaded": "empty" } }, "36": { "id": "36", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-08-11 18:17:00", "visible": "1", "texto": "Carne, pescado, v\u00edsceras, pollo", "feedback": { "texto": "En las carnes encontramos nutrientes como las prote\u00ednas que forman los m\u00fasculos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_Ret_1B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_Ret_1B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_1B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_1B.mp3", "loaded": "empty" } }, "37": { "id": "37", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 18:17:00", "visible": "1", "texto": "Cereales, tub\u00e9rculos, ra\u00edces y pl\u00e1tanos ", "feedback": { "texto": "En los cereales encontramos nutrientes que nos dan energia para trabajar, estudiar, hacer deporte y dem\u00e1s actividades.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_Ret_2A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_Ret_2A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_2A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_2A.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_3B.png", "nombre": "training\/images\/P2_3B.png", "loaded": "empty" } }, "38": { "id": "38", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 18:17:00", "visible": "1", "texto": "Ma\u00edz, arroz, trigo, cebada, papa, yuca, pl\u00e1tano, \u00f1ame", "feedback": { "texto": "En los cereales encontramos nutrientes que nos dan energia para trabajar, estudiar, hacer deporte y dem\u00e1s actividades.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_Ret_2B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_Ret_2B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P3_2B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P3_2B.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "10": { "id": "10", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja con los alimentos y los  nutrientes que contiene cada alimento en mayor cantidad. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 21:13:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "33": { "id": "33", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 18:17:03", "visible": "1", "texto": "Banano, manzana, lechuga, br\u00f3coli, naranja ", "feedback": { "texto": "Las frutas y verduras contienen vitaminas y minerales previenen escasez de nutrientes en el organismo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_Ret_3A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_Ret_3A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_3A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_3A.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_4C.png", "nombre": "training\/images\/P2_4C.png", "loaded": "empty" } }, "34": { "id": "34", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 18:17:03", "visible": "1", "texto": "Vitaminas y Minerales", "feedback": { "texto": "Las frutas y verduras contienen vitaminas y minerales previenen escasez de nutrientes en el organismo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_Ret_3B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_Ret_3B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_3B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_3B.mp3", "loaded": "empty" } }, "39": { "id": "39", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-08-11 18:17:02", "visible": "1", "texto": "Carnes, v\u00edsceras y granos secos contienen prote\u00ednas.", "feedback": { "texto": "Las Prote\u00ednas forman y mantienen nuestro cuerpo", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_Ret_1A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_Ret_1A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_1A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_1A.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_4A.png", "nombre": "training\/images\/P2_4A.png", "loaded": "empty" } }, "40": { "id": "40", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-08-11 18:17:02", "visible": "1", "texto": "Prote\u00ednas", "feedback": { "texto": "Las Prote\u00ednas forman y mantienen nuestro cuerpo", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_Ret_1B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_Ret_1B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_1B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_1B.mp3", "loaded": "empty" } }, "41": { "id": "41", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 18:17:02", "visible": "1", "texto": "Arroz, papa,harina contienen carbohidratos.", "feedback": { "texto": "Los Carbohidratos nos dan energ\u00eda.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_Ret_2A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_Ret_2A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_2A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_2A.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_4B.png", "nombre": "training\/images\/P2_4B.png", "loaded": "empty" } }, "42": { "id": "42", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 18:17:03", "visible": "1", "texto": "Carbohidratos", "feedback": { "texto": "Los Carbohidratos nos dan energ\u00eda.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_Ret_2B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_Ret_2B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_2B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_2B.mp3", "loaded": "empty" } }, "46": { "id": "46", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-08-11 18:17:03", "visible": "1", "texto": "Aceites vegetales, coco y aguacate.", "feedback": { "texto": "Las  Grasas en peque\u00f1as cantidades dan mucha energ\u00eda, cons\u00famalas con moderaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_Ret_4A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_Ret_4A.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_4A.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_4A.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_4D.png", "nombre": "training\/images\/P2_4D.png", "loaded": "empty" } }, "50": { "id": "50", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-08-11 18:17:04", "visible": "1", "texto": "Grasas", "feedback": { "texto": "Las  Grasas en peque\u00f1as cantidades dan mucha energ\u00eda, cons\u00famalas con moderaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_Ret_4B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_Ret_4B.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P4_4B.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P4_4B.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "11": { "id": "11", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las prote\u00ednas se encuentran principalmente en alimentos como:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P5_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P5_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P5_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P5_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P5_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P5_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 21:13:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "43": { "id": "43", "correcta": "0", "orden": "1", "fecha": "2016-08-11 18:17:04", "visible": "1", "texto": "El arroz", "feedback": { "texto": "El arroz aporta principalmente carbohidratos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P5_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P5_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P5_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P5_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_5A.png", "nombre": "training\/images\/P2_5A.png", "loaded": "empty" } }, "44": { "id": "44", "correcta": "0", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 18:17:04", "visible": "1", "texto": "La yuca", "feedback": { "texto": "La yuca aporta principalmente carbohidratos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P5_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P5_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P5_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P5_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_5B.png", "nombre": "training\/images\/P2_5B.png", "loaded": "empty" } }, "45": { "id": "45", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 18:17:05", "visible": "1", "texto": "las carnes y granos secos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Las carnes, los l\u00e1cteos y el huevo aportan prote\u00ednas, vitaminas y minerales. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P5_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P5_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P5_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P5_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_5C.png", "nombre": "training\/images\/P2_5C.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "12": { "id": "12", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los carbohidratos se encuentran en alimentos, como:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P6_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P6_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Selecci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P6_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P6_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P6_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P6_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 21:13:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "47": { "id": "47", "correcta": "0", "orden": "1", "fecha": "2016-08-11 18:17:05", "visible": "1", "texto": "la carne", "feedback": { "texto": "La carne aporta principalmente prote\u00ednas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P6_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P6_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P6_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P6_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_6A.png", "nombre": "training\/images\/P2_6A.png", "loaded": "empty" } }, "48": { "id": "48", "correcta": "0", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 18:17:05", "visible": "1", "texto": "el queso", "feedback": { "texto": "El queso y los l\u00e1cteos aportan principalmente prote\u00ednas y calcio.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P6_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P6_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P6_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P6_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_6B.png", "nombre": "training\/images\/P2_6B.png", "loaded": "empty" } }, "49": { "id": "49", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 18:17:05", "visible": "1", "texto": "la avena, el arroz, el ma\u00edz", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Los alimentos del grupo de cereales, tub\u00e9rculos y pl\u00e1tano aportan carbohidratos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P6_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P6_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P6_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P6_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_6C.png", "nombre": "training\/images\/P2_6C.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "13": { "id": "13", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las vitaminas y minerales se encuentran en alimentos como \u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P7_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P7_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P7_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P7_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P7_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P7_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 21:13:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "51": { "id": "51", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-08-11 18:17:06", "visible": "1", "texto": "las espinacas", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Las frutas y verduras como el br\u00f3coli, el tomate, las acelgas, la ahuyama, el mango y la papaya tambi\u00e9n son ricas en vitaminas y minerales.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P7_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P7_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P7_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P7_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_7A.png", "nombre": "training\/images\/P2_7A.png", "loaded": "empty" } }, "52": { "id": "52", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 18:17:06", "visible": "1", "texto": "el lulo", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Las frutas y verduras como el br\u00f3coli, el tomate, las acelgas, la ahuyama, el mango y la papaya tambi\u00e9n son ricas en vitaminas y minerales.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P7_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P7_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P7_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P7_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_7B.png", "nombre": "training\/images\/P2_7B.png", "loaded": "empty" } }, "53": { "id": "53", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 18:17:06", "visible": "1", "texto": "las papas", "feedback": { "texto": "Este alimento aporta principalmente carbohidratos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P7_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P7_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P7_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P7_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "15": { "id": "15", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las grasas, se encuentran en alimentos de origen vegetal y animal, como:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P8_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P8_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione las respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P8_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P8_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P8_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P8_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 21:13:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "59": { "id": "59", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-08-11 18:17:07", "visible": "1", "texto": "los aceites vegetales", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Prefiera grasas de origen vegetal como girasol, ma\u00edz y soya.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P8_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P8_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P8_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P8_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_8A.png", "nombre": "training\/images\/P2_8A.png", "loaded": "empty" } }, "60": { "id": "60", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 18:17:07", "visible": "1", "texto": "el pescado", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El pescado contiene prote\u00ednas y grasas saludables.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P8_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P8_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P8_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P8_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_8B.png", "nombre": "training\/images\/P2_8B.png", "loaded": "empty" } }, "61": { "id": "61", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 18:17:07", "visible": "1", "texto": "el garbanzo", "feedback": { "texto": "Las leguminosas como el fr\u00edjol y el garbanzo son fuente de prote\u00ednas y su contenido de grasa es muy bajo. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P8_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P8_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P8_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P8_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_8C.png", "nombre": "training\/images\/P2_8C.png", "loaded": "empty" } }, "62": { "id": "62", "correcta": "0", "orden": "4", "fecha": "2016-08-11 18:17:07", "visible": "1", "texto": "el frijol", "feedback": { "texto": "Las leguminosas como el fr\u00edjol y el garbanzo son fuente de prote\u00ednas y su contenido de grasa es muy bajo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P8_Ret_4.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P8_Ret_4.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P8_4.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P8_4.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_8D.png", "nombre": "training\/images\/P2_8D.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "36": { "id": "36", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La sandia, el tomate y pepino contienen agua que ayuda a \u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": null, "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": null, "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P2_9.png", "nombre": "training\/images\/P2_9.png", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-08-11 16:59:00", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "54": { "id": "54", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-08-11 18:17:08", "visible": "1", "texto": "distribuir y transportar los nutrientes en el organismo.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El agua ayuda a hidratarnos, mejorar la digesti\u00f3n y ayuda a que los ri\u00f1ones funcionen mejor. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P9_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P9_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "55": { "id": "55", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-08-11 18:17:08", "visible": "1", "texto": "quitar la sed.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El agua ayuda a hidratarnos, mejorar la digesti\u00f3n y ayuda a que los ri\u00f1ones funcionen mejor. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P9_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P9_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P9_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P9_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "56": { "id": "56", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-08-11 18:17:08", "visible": "1", "texto": "regular la temperatura del cuerpo", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El agua ayuda a hidratarnos, mejorar la digesti\u00f3n y ayuda a que los ri\u00f1ones funcionen mejor. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P9_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P9_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P9_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P9_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "57": { "id": "57", "correcta": "0", "orden": "4", "fecha": "2016-08-11 18:17:08", "visible": "1", "texto": "darnos energ\u00eda", "feedback": { "texto": "El agua es indispensable para la vida y no aporta energ\u00eda. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P9_Ret_4.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P9_Ret_4.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L2_P9_4.mp3", "nombre": "training\/audios\/L2_P9_4.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "16": { "id": "16", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "El Plato Saludable es una gu\u00eda para ense\u00f1arnos a\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P1_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P1_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P1_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P1_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_1.png", "nombre": "training\/images\/P3_1.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P1_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P1_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:50:58", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "63": { "id": "63", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:12", "visible": "1", "texto": "identificar los grupos de alimentos.", "feedback": { "texto": "El Plato Saludable muestra como se agrupan los   alimentos de acuerdo con el principal nutriente que contienen.   ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P1_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P1_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P1_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P1_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "64": { "id": "64", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:12", "visible": "1", "texto": "identificar los alimentos seg\u00fan sus principales nutrientes.", "feedback": { "texto": "El Plato Saludable muestra como se agrupan los   alimentos de acuerdo con el principal nutriente que contienen.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P1_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P1_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P1_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P1_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "65": { "id": "65", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:12", "visible": "1", "texto": "vender alimentos variados.", "feedback": { "texto": "Se requiere consumir los alimentos variados y coloridos en cantidades moderadas para tener una alimentaci\u00f3n saludable.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P1_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P1_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P1_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P1_3.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "17": { "id": "17", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Lea, observe y forme las parejas de los alimentos del Plato Saludable seg\u00fan los nutrientes que aportan, con las im\u00e1genes de los alimentos que contienen esos nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea, observe y forme parejas del texto con la imagen\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:50:58", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "66": { "id": "66", "correcta": "1", "orden": "5", "fecha": "2016-07-11 23:23:13", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "Los aceites vegetales como ma\u00edz, girasol, soya;  el coco y el aguacate.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_2E.png", "nombre": "training\/images\/P3_2E.png", "loaded": "empty" } }, "67": { "id": "67", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:13", "visible": "1", "texto": "Grupo de alimentos ricos en vitaminas y minerales\u2026", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_2A.png", "nombre": "training\/images\/P3_2A.png", "loaded": "empty" } }, "68": { "id": "68", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-07-11 23:23:13", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_2B.png", "nombre": "training\/images\/P3_2B.png", "loaded": "empty" } }, "69": { "id": "69", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:13", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "Las carnes, huevo, leguminosas o granos secos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_2C.png", "nombre": "training\/images\/P3_2C.png", "loaded": "empty" } }, "70": { "id": "70", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-07-11 23:23:13", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_2D.png", "nombre": "training\/images\/P3_2D.png", "loaded": "empty" } }, "77": { "id": "77", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-07-11 23:23:15", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_Ret_.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P2_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P2_.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_2F.png", "nombre": "training\/images\/P3_2F.png", "loaded": "empty" } }, "627": { "id": "627", "correcta": "0", "orden": "1", "fecha": "2016-10-18 01:13:22", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "Las frutas y las verduras.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201691201321930.png", "nombre": "training\/images\/201691201321930.png", "loaded": "empty" } }, "628": { "id": "628", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-18 01:15:33", "visible": "1", "texto": " Grupo de alimentos ricos en carbohidratos\u2026\r\n", "feedback": { "texto": "Los cereales, tub\u00e9rculos y pl\u00e1tanos. \r\n\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "629": { "id": "629", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-18 01:16:10", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "Los cereales, tub\u00e9rculos y pl\u00e1tanos. \r\n\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169120168735.png", "nombre": "training\/images\/20169120168735.png", "loaded": "empty" } }, "630": { "id": "630", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-18 01:16:49", "visible": "1", "texto": "Grupo de alimentos ricos en calcio y prote\u00ednas.", "feedback": { "texto": "La leche, el yogur, el kumis y el queso. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "631": { "id": "631", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-18 01:17:21", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "Las carnes, huevo, leguminosas o granos secos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201691201721221.png", "nombre": "training\/images\/201691201721221.png", "loaded": "empty" } }, "632": { "id": "632", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-18 01:20:09", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "La leche, el yogur, el kumis y el queso. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201691202532199.png", "nombre": "training\/images\/201691202532199.png", "loaded": "empty" } }, "633": { "id": "633", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-18 01:23:55", "visible": "1", "texto": "Grupo de alimentos ricos en prote\u00ednas\u2026\r\n", "feedback": { "texto": "Las carnes, huevo, leguminosas o granos secos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "634": { "id": "634", "correcta": "1", "orden": "5", "fecha": "2016-10-18 01:27:56", "visible": "1", "texto": "Grupo de alimentos ricos en grasas\u2026\r\n", "feedback": { "texto": "Los aceites vegetales como ma\u00edz, girasol, soya;  el coco y el aguacate.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "635": { "id": "635", "correcta": "1", "orden": "6", "fecha": "2016-10-18 01:30:08", "visible": "1", "texto": "Grupo de alimentos ricos en az\u00facares y dulces.", "feedback": { "texto": "El az\u00facar da energ\u00eda pero no aporta ning\u00fan nutriente.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "636": { "id": "636", "correcta": "1", "orden": "6", "fecha": "2016-10-18 01:31:18", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "El az\u00facar da energ\u00eda pero no aporta ning\u00fan nutriente.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201691203117524.png", "nombre": "training\/images\/201691203117524.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "18": { "id": "18", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las vitaminas y minerales ayudan al normal funcionamiento del organismo. Consuma alimentos como\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P3_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P3_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P3_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P3_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P3_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P3_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:50:59", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "71": { "id": "71", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:14", "visible": "1", "texto": "el tomate", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto!  Las vitaminas y minerales no los produce el organismo, por eso debemos consumirlos diariamente con los alimentos.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P3_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P3_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P3_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P3_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_3A.png", "nombre": "training\/images\/P3_3A.png", "loaded": "empty" } }, "72": { "id": "72", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:14", "visible": "1", "texto": "la guayaba. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien!  Las vitaminas y minerales no los produce el organismo, por eso debemos consumirlos diariamente con los alimentos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P3_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P3_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "73": { "id": "73", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:14", "visible": "1", "texto": "la miel. ", "feedback": { "texto": "Este alimentos es fuente de proteina.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P3_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P3_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169120375537.png", "nombre": "training\/images\/20169120375537.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "19": { "id": "19", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La leche y l\u00e1cteos contribuyen al crecimiento y desarrollo corporal. Consuma alimentos como...", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P4_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P4_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P4_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P4_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P4_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P4_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:50:59", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "74": { "id": "74", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:14", "visible": "1", "texto": "el kumis.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Estos alimentos ayudan al crecimiento y a la formaci\u00f3n de huesos, dientes y movimiento de los m\u00fasculos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P4_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P4_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169120414988.png", "nombre": "training\/images\/20169120414988.png", "loaded": "empty" } }, "75": { "id": "75", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:15", "visible": "1", "texto": "el queso.  ", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Estos alimentos ayudan al crecimiento y a la formaci\u00f3n de huesos, dientes y movimiento de los m\u00fasculos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P4_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P4_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P4_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P4_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_4B.png", "nombre": "training\/images\/P3_4B.png", "loaded": "empty" } }, "76": { "id": "76", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:15", "visible": "1", "texto": "el arroz.", "feedback": { "texto": "El arroz es un cereal que da energ\u00eda. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P4_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P4_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P4_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P4_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_4C.png", "nombre": "training\/images\/P3_4C.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "20": { "id": "20", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las prote\u00ednas  forman, reparan y mantienen el cuerpo. Consuma alimentos como:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P5_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P5_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione una respuesta correcta", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P5_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P5_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:50:59", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "78": { "id": "78", "correcta": "0", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:15", "visible": "1", "texto": "la acelga.", "feedback": { "texto": "Este alimento es un  vegetal rico en minerales, vitaminas y fibra.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P5_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P5_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P5_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P5_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_5A.png", "nombre": "training\/images\/P3_5A.png", "loaded": "empty" } }, "79": { "id": "79", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:15", "visible": "1", "texto": "las leguminosas o granos secos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto!  Consuma leguminosas que combinadas con el arroz son fuente de prote\u00ednas; al igual que las carnes y los huevos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P5_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P5_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P5_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P5_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_5B.png", "nombre": "training\/images\/P3_5B.png", "loaded": "empty" } }, "80": { "id": "80", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:16", "visible": "1", "texto": "el br\u00f3coli.", "feedback": { "texto": "Este alimento es un  vegetal rico en minerales, vitaminas y fibra. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P5_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P5_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P5_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P5_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_5C.png", "nombre": "training\/images\/P3_5C.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "21": { "id": "21", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las grasas dan energ\u00eda y ayudan a transportar y absorber los nutrientes. Prefiera consumir\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P6_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P6_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione una respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P6_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P6_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:50:59", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "82": { "id": "82", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:16", "visible": "1", "texto": "aceites vegetales.  ", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Prefiera usar peque\u00f1as cantidades de grasas vegetales como aceite de  girasol, ma\u00edz, soya y oliva.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P6_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P6_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P6_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P6_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_6A.png", "nombre": "training\/images\/P3_6A.png", "loaded": "empty" } }, "83": { "id": "83", "correcta": "0", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:16", "visible": "1", "texto": "frituras.", "feedback": { "texto": "Prefiera los alimentos cocidos, asados, sudados. Si va a freir, prefiera aceites vegetales que son m\u00e1s saludables. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P6_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P6_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P6_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P6_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_6B.png", "nombre": "training\/images\/P3_6B.png", "loaded": "empty" } }, "84": { "id": "84", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:16", "visible": "1", "texto": "manteca.", "feedback": { "texto": "Prefiera los alimentos cocidos, asados, sudados. Si va a freir, prefiera aceites vegetales que son m\u00e1s saludables.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P6_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P6_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P6_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P6_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_6C.png", "nombre": "training\/images\/P3_6C.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "29": { "id": "29", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "El az\u00facar blanco aporta calor\u00edas y ning\u00fan nutriente. Por eso, es menos saludable. Prefiera  alimentos como\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P7_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P7_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-12 14:26:31", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "114": { "id": "114", "correcta": "0", "orden": "1", "fecha": "2016-07-12 15:02:14", "visible": "1", "texto": "el jarabe de ma\u00edz.", "feedback": { "texto": "Los jarabes contienen alto contenido de calor\u00edas concentradas, que s\u00f3lo aportan energ\u00eda.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P7_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P7_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P7_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P7_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_7A.png", "nombre": "training\/images\/P3_7A.png", "loaded": "empty" } }, "115": { "id": "115", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-07-12 15:02:14", "visible": "1", "texto": "la panela en peque\u00f1as cantidades. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Estos alimentos son menos procesados; dan energ\u00eda y aportan muy peque\u00f1as cantidades de nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P7_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P7_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P7_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P7_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_7B.png", "nombre": "training\/images\/P3_7B.png", "loaded": "empty" } }, "116": { "id": "116", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-07-12 15:02:14", "visible": "1", "texto": "la miel en peque\u00f1as cantidades.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Estos alimentos son menos procesados, contienen energia y aportan peque\u00f1as cantidades de nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P7_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P7_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P7_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P7_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_7C.png", "nombre": "training\/images\/P3_7C.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "30": { "id": "30", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los carbohidratos son fuente de energ\u00eda y ayudan al funcionamiento del cuerpo. Consuma alimentos como:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P8_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P8_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-12 14:28:56", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "126": { "id": "126", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-12 15:02:18", "visible": "1", "texto": "yuca.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Tambi\u00e9n el \u00f1ame, el ma\u00edz, la papa y la arracacha son alimentos fuente de energ\u00eda. Cons\u00famalos con moderaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P8_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P8_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P8_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P8_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_8A.png", "nombre": "training\/images\/P3_8A.png", "loaded": "empty" } }, "127": { "id": "127", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-07-12 15:02:18", "visible": "1", "texto": "pl\u00e1tano.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Tambi\u00e9n el \u00f1ame, el ma\u00edz, la papa y la arracacha son alimentos fuente de energ\u00eda. Cons\u00famalos con moderaci\u00f3n..", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P8_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P8_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P8_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P8_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_8B.png", "nombre": "training\/images\/P3_8B.png", "loaded": "empty" } }, "128": { "id": "128", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-07-12 15:02:19", "visible": "1", "texto": "lechuga.", "feedback": { "texto": "Las verduras contienen principalmente vitaminas y minerales.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P8_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P8_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L3_P8_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L3_P8_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P3_8C.png", "nombre": "training\/images\/P3_8C.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "169": { "id": "169", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja de la imagen que observa con la funci\u00f3n que tiene el agua en el organismo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea, observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-18 01:57:53", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "637": { "id": "637", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-18 01:58:29", "visible": "1", "texto": "digerir los alimentos.\r\n", "feedback": { "texto": "El agua contribuye al  proceso de digesti\u00f3n de los alimentos en nuestro organismo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "638": { "id": "638", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-18 01:58:51", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "El agua contribuye al  proceso de digesti\u00f3n de los alimentos en nuestro organismo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201691205851584.png", "nombre": "training\/images\/201691205851584.png", "loaded": "empty" } }, "639": { "id": "639", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-18 01:59:25", "visible": "1", "texto": "digerir, absorber y transportar los nutrientes en el cuerpo.\r\n", "feedback": { "texto": "El agua ayuda a transportar los alimentos desde que los consumimos hasta que los utilizamos en el cuerpo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "640": { "id": "640", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-18 01:59:42", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "El agua ayuda a transportar los alimentos desde que los consumimos hasta que los utilizamos en el cuerpo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "641": { "id": "641", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-18 02:00:10", "visible": "1", "texto": "ayudar a regular la temperatura del cuerpo.\r\n", "feedback": { "texto": "Nuestro cuerpo pierde l\u00edquidos al sudar y deben ser reemplazados para controlar la temperatura.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "642": { "id": "642", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-18 02:00:35", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "Nuestro cuerpo pierde l\u00edquidos al sudar y deben ser reemplazados para controlar la temperatura.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "643": { "id": "643", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-18 02:01:08", "visible": "1", "texto": "ayudar a la hidrataci\u00f3n. \r\n", "feedback": { "texto": "Nuestro cuerpo contiene agua que se pierde constantemente y debe ser recuperada con l\u00edquidos.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "644": { "id": "644", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-18 02:01:22", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "Nuestro cuerpo contiene agua que se pierde constantemente y debe ser recuperada con l\u00edquidos.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "22": { "id": "22", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja de los alimentos con el color del grupo seg\u00fan los principales nutrientes que contienen.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea,observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:54:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "86": { "id": "86", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:17", "visible": "1", "texto": "Naranja o amarillo", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Estos alimentos  son fuente de minerales y vitaminas A y C que ayudan a la visi\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "87": { "id": "87", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:17", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Estos alimentos  son fuente de minerales y vitaminas A y C que ayudan a la visi\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_Ret_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_Ret_.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_1A.png", "nombre": "training\/images\/P4_1A.png", "loaded": "empty" } }, "88": { "id": "88", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:17", "visible": "1", "texto": "Verde", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Estos alimentos son ricos en fibra, minerales y vitaminas como la A, C y B que ayudan al correcto funcionamiento del coraz\u00f3n.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "89": { "id": "89", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:17", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Estos alimentos son ricos en fibra, minerales y vitaminas como la A, C y B que ayudan al correcto funcionamiento del coraz\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_Ret_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_Ret_.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_1B.png", "nombre": "training\/images\/P4_1B.png", "loaded": "empty" } }, "93": { "id": "93", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:19", "visible": "1", "texto": "Rojo", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Estos alimentos son ricos en antioxidantes, vitaminas y fibra.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "97": { "id": "97", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:20", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Estos alimentos son ricos en antioxidantes, vitaminas y fibra..", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_Ret_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_Ret_.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_1C.png", "nombre": "training\/images\/P4_1C.png", "loaded": "empty" } }, "101": { "id": "101", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-07-11 23:23:21", "visible": "1", "texto": "Blanco", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Estos alimentos son ricos en minerales como el Potasio.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_Ret_4.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_Ret_4.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_4.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_4.mp3", "loaded": "empty" } }, "105": { "id": "105", "correcta": "0", "orden": "4", "fecha": "2016-07-11 23:23:21", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Fabuloso! Estos alimentos son ricos en minerales como el Potasio.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_Ret_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_Ret_.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_1D.png", "nombre": "training\/images\/P4_1D.png", "loaded": "empty" } }, "109": { "id": "109", "correcta": "1", "orden": "5", "fecha": "2016-07-11 23:23:22", "visible": "1", "texto": "Violeta", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente!  Estos alimentos son ricos en vitaminas y antioxidantes que ayudan a prevenir enfermedades.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_Ret_5.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_Ret_5.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_5.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_5.mp3", "loaded": "empty" } }, "113": { "id": "113", "correcta": "0", "orden": "5", "fecha": "2016-07-11 23:23:23", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente!  Estos alimentos son ricos en vitaminas y antioxidantes que ayudan a prevenir enfermedades.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_Ret_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_Ret_.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P1_.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P1_.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_1E.png", "nombre": "training\/images\/P4_1E.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "23": { "id": "23", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los alimentos de color naranja y amarillo ayudan a la visi\u00f3n, piel y dan defensas. Se encuentra en alimentos como:  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P2_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P2_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P2_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P2_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P2_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P2_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:54:34", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "90": { "id": "90", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:18", "visible": "1", "texto": "la zanahoria.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los alimentos de color naranja y amarillo ayudan a mantener la visi\u00f3n, la piel y defensas del cuerpo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P2_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P2_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P2_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P2_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_2A.png", "nombre": "training\/images\/P4_2A.png", "loaded": "empty" } }, "91": { "id": "91", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:18", "visible": "1", "texto": "el mango.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los alimentos de color naranja y amarillo ayudan a mantener la visi\u00f3n, la piel y defensas del cuerpo. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P2_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P2_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P2_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P2_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_2B.png", "nombre": "training\/images\/P4_2B.png", "loaded": "empty" } }, "92": { "id": "92", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:19", "visible": "1", "texto": "el huevo.", "feedback": { "texto": "Los huevos son ricos en prote\u00ednas y minerales que ayudan a la formaci\u00f3n de m\u00fasculos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P2_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P2_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P2_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P2_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_2C.png", "nombre": "training\/images\/P4_2C.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "24": { "id": "24", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los alimentos verdes contienen grandes cantidades de minerales, vitaminas y fibra. Consuma\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P3_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P3_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P3_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P3_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P3_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P3_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:54:34", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "94": { "id": "94", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:19", "visible": "1", "texto": "espinaca, br\u00f3coli, acelgas.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Los alimentos verdes regulan las funciones de nuestro organismo para que funcione adecuadamente.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P3_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P3_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P3_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P3_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_3A.png", "nombre": "training\/images\/P4_3A.png", "loaded": "empty" } }, "95": { "id": "95", "correcta": "0", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:19", "visible": "1", "texto": "cebolla larga.", "feedback": { "texto": "La cebolla larga es blanca y ayuda a la regulaci\u00f3n de la digesti\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P3_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P3_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P3_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P3_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_3B.png", "nombre": "training\/images\/P4_3B.png", "loaded": "empty" } }, "96": { "id": "96", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:19", "visible": "1", "texto": "kiwi, feijoa.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Las frutas contiene vitaminas, minerales y fibra que ayudan a la digesti\u00f3n de los alimentos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P3_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P3_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "25": { "id": "25", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los alimentos rojos y violetas son ricos en antioxidantes que ayudan a prevenir enfermedades. Consuma\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P4_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P4_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P4_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P4_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P4_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P4_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:54:34", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "98": { "id": "98", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:20", "visible": "1", "texto": "el tomate rojo, la berenjena.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El tomate es rico en vitaminas y antoxidantes que contribuyen a mantener la salud.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P4_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P4_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P4_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P4_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_4A.png", "nombre": "training\/images\/P4_4A.png", "loaded": "empty" } }, "99": { "id": "99", "correcta": "0", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:20", "visible": "1", "texto": "la mora, las fresas.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Las moras aportan principalmente vitaminas y antioxidantes que nos ayudan a estar saludables.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P4_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P4_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P4_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P4_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_4B.png", "nombre": "training\/images\/P4_4B.png", "loaded": "empty" } }, "100": { "id": "100", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:20", "visible": "1", "texto": "los dulces en paquetes. ", "feedback": { "texto": "El empaque no es lo importante; los dulces aportan az\u00facares que tienen energ\u00eda y muy pocos nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P4_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P4_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P4_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P4_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_4C.png", "nombre": "training\/images\/P4_4C.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "26": { "id": "26", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los alimentos caf\u00e9s contienen fibra que nos ayuda a barrer sustancias t\u00f3xicas y desperdicios del organismo. Prefiera consumir\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P5_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P5_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P5_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P5_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P5_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P5_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:54:34", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "102": { "id": "102", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:21", "visible": "1", "texto": "pan integral.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! El pan integral contiene fibra que ayuda a la digesti\u00f3n de los alimentos en el organismo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P5_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P5_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P5_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P5_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_5A.png", "nombre": "training\/images\/P4_5A.png", "loaded": "empty" } }, "103": { "id": "103", "correcta": "0", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:21", "visible": "1", "texto": "tortas con cubiertas de chocolate.", "feedback": { "texto": "Muchas de las cubiertas de las tortas son hechas con colorantes que carecen de los nutrientes de los alimentos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P5_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P5_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "104": { "id": "104", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:21", "visible": "1", "texto": "granos integrales.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los granos integrales como el arroz integral, la harina integral, contienen prote\u00ednas y  fibra que nos ayudan a mejorar la digesti\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P5_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P5_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P5_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P5_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_5C.png", "nombre": "training\/images\/P4_5C.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "27": { "id": "27", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los vegetales blancos ayudan a combatir infecciones. Consuma alimentos como:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P6_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P6_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P6_Ins.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P6_Ins.mp3", "loaded": "empty" } }, "texto": null, "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P6_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P6_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:54:34", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "106": { "id": "106", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:22", "visible": "1", "texto": "el ajo.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El ajo pertenece al grupo de las verduras de color blanco.             Se utiliza principalmente para dar sabor a las comidas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P6_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P6_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P6_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P6_1.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_6A.png", "nombre": "training\/images\/P4_6A.png", "loaded": "empty" } }, "107": { "id": "107", "correcta": "0", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:22", "visible": "1", "texto": "el arroz.", "feedback": { "texto": "El arroz es blanco al prepararlo, y es un cereal que nos da energ\u00eda.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P6_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P6_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P6_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P6_2.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_6B.png", "nombre": "training\/images\/P4_6B.png", "loaded": "empty" } }, "108": { "id": "108", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:22", "visible": "1", "texto": "el az\u00facar.", "feedback": { "texto": "El az\u00facar, aporta energ\u00eda pero ning\u00fan nutriente, su color blanco no es natural, si no el resultado de procesos de blanqueamiento.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P6_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P6_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P6_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P6_3.mp3", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_6C.png", "nombre": "training\/images\/P4_6C.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "28": { "id": "28", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "\u201cUn plato colorido es un plato nutritivo\u201d, en nuestra alimentaci\u00f3n diaria, esta frase significa:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P7_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P7_P.mp3", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/P4_7.png", "nombre": "training\/images\/P4_7.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P7_P.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P7_P.mp3", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-07-11 22:54:35", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "110": { "id": "110", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-07-11 23:23:22", "visible": "1", "texto": "incluir los alimentos de todos los colores en nuestra alimentaci\u00f3n", "feedback": { "texto": "Los alimentos de todos los grupos contienen nutrientes diferentes necesarios para cada d\u00eda y para cada persona.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P7_Ret_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P7_Ret_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P7_1.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P7_1.mp3", "loaded": "empty" } }, "111": { "id": "111", "correcta": "0", "orden": "2", "fecha": "2016-07-11 23:23:23", "visible": "1", "texto": "ser un pintor en la cocina", "feedback": { "texto": "Conocer, combinar y variar diariamente los alimentos que consume la familia, ayudar\u00e1 a que todos obtengan sus diferentes nutrientes. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P7_Ret_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P7_Ret_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P7_2.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P7_2.mp3", "loaded": "empty" } }, "112": { "id": "112", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-07-11 23:23:23", "visible": "1", "texto": "servir el plato de comida m\u00e1s provocativo y saludable", "feedback": { "texto": "Servir un plato con alimentos de todos los colores ayuda a consumir variedad de nutrientes y  a que las comidas sean m\u00e1s provocativas y nutritivas.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P7_Ret_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P7_Ret_3.mp3", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/L4_P7_3.mp3", "nombre": "training\/audios\/L4_P7_3.mp3", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "48": { "id": "48", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Nuestro cuerpo aprovecha los nutrientes cuando\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693161659557.png", "nombre": "training\/images\/201693161659557.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-12 21:10:45", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "151": { "id": "151", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-12 21:13:14", "visible": "1", "texto": "se consumen los alimentos adecuados en cantidad, calidad y variedad.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! El aprovechamiento significa que el organismo utiliza los nutrientes que contienen los alimentos para  desarrollar  las funciones vitales.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "152": { "id": "152", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:13:52", "visible": "1", "texto": "descansamos de las actividades diarias.", "feedback": { "texto": "As\u00ed descansemos, el organismo siempre esta funcionando; y para ello necesita de los nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "153": { "id": "153", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:18:42", "visible": "1", "texto": "estamos saludables, con energ\u00eda y \u00e1nimo.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El organismo al utilizar bien los nutrientes que contienen los alimentos nos ayudan a crecer, estar sanos, trabajar, estudiar y movernos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "49": { "id": "49", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Cuando consumimos alimentos que contienen prote\u00ednas, nuestro cuerpo:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693162056363.png", "nombre": "training\/images\/201693162056363.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-12 21:20:59", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "154": { "id": "154", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:22:06", "visible": "1", "texto": "las aprovecha para crecer, desarrollarse y mantenerse bien.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Para que tengamos suficiente cantidad de prote\u00ednas en nuestra alimentaci\u00f3n necesitamos consumir una alimentaci\u00f3n variada y colorida.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "155": { "id": "155", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:22:58", "visible": "1", "texto": "las utiliza para formar y mantener los m\u00fasculos, piel y dem\u00e1s \u00f3rganos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos de origen animal como las carnes, pollo, pescado; y huevo son ricos en prote\u00ednas. Tambi\u00e9n, los granos secos y leguminosas aportan  prote\u00ednas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "156": { "id": "156", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:23:35", "visible": "1", "texto": "las utiliza para obtener energ\u00eda.", "feedback": { "texto": "Los alimentos fuente de energ\u00eda son los cereales, tub\u00e9rculos, ra\u00edces y pl\u00e1tanos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "50": { "id": "50", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los granos secos que principalmente contienen prote\u00ednas son\u2026..", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693162921477.png", "nombre": "training\/images\/201693162921477.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-12 21:29:23", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "157": { "id": "157", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:30:09", "visible": "1", "texto": "las lentejas.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los frijoles, lentejas y garbanzos contienen prote\u00ednas, vitaminas y fibra que reparan los m\u00fasculos, fortalecen las defensas contra las infecciones y ayudan a la adecuada digesti\u00f3n. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "158": { "id": "158", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:30:43", "visible": "1", "texto": "los garbanzos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los frijoles, lentejas y garbanzos contienen prote\u00ednas, vitaminas y fibra que reparan los m\u00fasculos, fortalecen las defensas contra las infecciones y ayudan a la adecuada digesti\u00f3n. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "159": { "id": "159", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:31:11", "visible": "1", "texto": "los frijoles.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los frijoles, lentejas y garbanzos contienen prote\u00ednas, vitaminas y fibra que reparan los m\u00fasculos, fortalecen las defensas contra las infecciones y ayudan a la adecuada digesti\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "160": { "id": "160", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:31:42", "visible": "1", "texto": "las arvejas verdes.", "feedback": { "texto": "Las arvejas verdes son verduras. Prefiera consumir verduras frescas y cocidas al vapor, para conservar sus nutrientes. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "51": { "id": "51", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los alimentos que principalmente aportan carbohidratos son:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693164553658.png", "nombre": "training\/images\/201693164553658.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-12 21:45:55", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "161": { "id": "161", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:46:38", "visible": "1", "texto": "los cereales.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! El trigo, el ma\u00edz, la avena son cereales que  contienen  carbohidratos que aportan energ\u00eda para realizar las actividades f\u00edsicas diarias. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "162": { "id": "162", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:47:21", "visible": "1", "texto": "las verduras.", "feedback": { "texto": "Las verduras son ricas en vitaminas y minerales que ayudan a asimilar otros nutrientes y a mantener el normal funcionamiento de los \u00f3rganos, como el coraz\u00f3n, los ri\u00f1ones, los pulmones y el cerebro.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "163": { "id": "163", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:47:55", "visible": "1", "texto": "los tub\u00e9rculos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! La papa, la yuca, el \u00f1ame crecen bajo la tierra y contienen carbohidratos que aportan energ\u00eda para que el organismo pueda cumplir las funciones vitales, como respirar, que el coraz\u00f3n pueda ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "164": { "id": "164", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-12 21:48:36", "visible": "1", "texto": "las grasas.", "feedback": { "texto": "Las grasas no son ricas en carbohidratos, aportan mucha energ\u00eda y su consumo debe ser moderado.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "52": { "id": "52", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja, una la imagen de los alimentos con la funci\u00f3n que cumplen en el organismo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea, observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-12 22:07:39", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "165": { "id": "165", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-12 22:09:22", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "La vitamina A se encuentra principalmente en frutas y verduras de color amarillo,como: zanahoria, guayaba, ahuyama, calabaza, papaya y mango.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169317919523.png", "nombre": "training\/images\/20169317919523.png", "loaded": "empty" } }, "166": { "id": "166", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-12 22:10:11", "visible": "1", "texto": "La Vitamina A ayuda a mantener la visi\u00f3n, formar la piel, absorber nutrientes y fortalecer defensas..", "feedback": { "texto": "La vitamina A se encuentra principalmente en frutas y verduras de color amarillo,como: zanahoria, guayaba, ahuyama, calabaza, papaya y mango.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "167": { "id": "167", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-12 22:11:28", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "La vitamina C se encuentra principalmente en frutas y verduras de color rojo, verde oscuro y amarillo, como: guayaba, mango, papaya, kiwi, br\u00f3coli, piment\u00f3n rojo, verde, amarillo. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693171125509.png", "nombre": "training\/images\/201693171125509.png", "loaded": "empty" } }, "168": { "id": "168", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-12 22:12:12", "visible": "1", "texto": "La Vitamina C ayuda al crecimiento, cicatrizaci\u00f3n de las heridas en la piel y absorber el hierro.", "feedback": { "texto": "La vitamina C se encuentra principalmente en frutas y verduras de color rojo, verde oscuro y amarillo, como: guayaba, mango, papaya, kiwi, br\u00f3coli, piment\u00f3n rojo, verde, amarillo. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "169": { "id": "169", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-12 22:13:31", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "El hierro se encuentra principalmente en las v\u00edsceras como el h\u00edgado, pajarilla y coraz\u00f3n.  Se debe consumir con alimentos ricos en Vitamina C, como: mango, guayaba, papaya, naranja; para mejorar su u", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693171328935.png", "nombre": "training\/images\/201693171328935.png", "loaded": "empty" } }, "170": { "id": "170", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-12 22:14:16", "visible": "1", "texto": "El Hierro es un mineral que ayuda a la producci\u00f3n de la sangre y a \r\ntransportar ox\u00edgeno en el cuerpo.", "feedback": { "texto": "El hierro se encuentra principalmente en las v\u00edsceras como el h\u00edgado, pajarilla y coraz\u00f3n.  Se debe consumir con alimentos ricos en Vitamina C, como: mango, guayaba, papaya, naranja; para mejorar su u", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "171": { "id": "171", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-12 22:15:27", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "El Zinc es indispensable para la vida, se encuentra principalmente en alimentos de origen animal como h\u00edgado, pescado, carne, pollo, y tambi\u00e9n en el man\u00ed  y frutos secos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693171523554.png", "nombre": "training\/images\/201693171523554.png", "loaded": "empty" } }, "172": { "id": "172", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-12 22:16:24", "visible": "1", "texto": "El Zinc es un mineral que \r\nayuda a fortalecer las defensas del organismo y al funcionamiento del cerebro.", "feedback": { "texto": "El Zinc es indispensable para la vida, se encuentra principalmente en alimentos de origen animal como h\u00edgado, pescado, carne, pollo, y tambi\u00e9n en el man\u00ed  y frutos secos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "54": { "id": "54", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "El tama\u00f1o de la porci\u00f3n para algunos alimentos que conforman cada grupo, son: ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y practique", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "Cereales, tub\u00e9rculos y pl\u00e1tanos:\r\n\"Una porci\u00f3n: \r\narroz: 4 cucharadas soperas.\r\npasta cocida: un pocillo mediano.\r\npl\u00e1tano: mitad de pl\u00e1tano peque\u00f1o. \r\npapa com\u00fan: 1 papa mediana.\r\nyuca: mitad de una yuca peque\u00f1a.\r\nmazamorra: 1 pocillo mediano.\r\nFrutas y verduras:\r\n5 porciones al d\u00eda entre frutas y verduras de diferentes colores.\r\nensalada: 4 a 6 cucharadas soperas, dos veces al d\u00eda. \r\nfruta: una fruta entera, tres veces al d\u00eda.\r\nCarnes, huevo, leguminosas o granos secos:\r\nUna porci\u00f3n:\r\ncarne de", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169320324856.png", "nombre": "training\/images\/20169320324856.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 01:32:50", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "175": { "id": "175", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 01:34:53", "visible": "1", "texto": "Cereales, tub\u00e9rculos y pl\u00e1tanos:\r\nUna porci\u00f3n: \r\narroz: 4 cucharadas soperas.\r\npasta cocida: un pocillo mediano.\r\npl\u00e1tano: mitad de pl\u00e1tano peque\u00f1o. \r\npapa com\u00fan: 1 papa mediana.\r\nyuca: mitad de una yuca peque\u00f1a.\r\nmazamorra: 1 pocillo mediano.", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "176": { "id": "176", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 01:36:13", "visible": "1", "texto": "Frutas y verduras\r\n5 porciones al d\u00eda entre frutas y verduras de diferentes colores.\r\nensalada: 4 a 6 cucharadas soperas, dos veces al d\u00eda. \r\nfruta: una fruta entera, tres veces al d\u00eda.", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "177": { "id": "177", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 01:36:35", "visible": "1", "texto": "Carnes, huevo, leguminosas o granos secos \r\nUna porci\u00f3n:\r\ncarne de res o de cerdo: un pedazo de una libra de carne partida en 5 pedazos.  \r\npescado: 1 rodaja de bagre de tama\u00f1o mediano.\r\nfrijoles, garbanzos, lentejas: un pocillo bajito, no lleno de leguminosas cocidas. \r\nhuevo: 1 unidad", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "178": { "id": "178", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 01:37:39", "visible": "1", "texto": "Leche y L\u00e1cteos \r\nLeche: 1 vaso peque\u00f1o\r\nyogur o kumis: 1 vaso peque\u00f1o\r\nqueso:  1 tajada delgada.", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "179": { "id": "179", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 01:38:08", "visible": "1", "texto": "Az\u00facares\r\nPrefiera consumir az\u00facar morena, miel o panela en cantidades m\u00ednimas.", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "180": { "id": "180", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 01:51:41", "visible": "0", "texto": "Az\u00facares\r\nPrefiera consumir az\u00facar morena, miel o panela en cantidades m\u00ednimas.", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "181": { "id": "181", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 01:52:35", "visible": "1", "texto": "Grasas\r\nPrefiera aceites vegetales, como: girasol, ma\u00edz y ajonjol\u00ed en peque\u00f1as cantidades. ", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "182": { "id": "182", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 01:53:18", "visible": "1", "texto": "El Agua\r\nSe recomienda beber m\u00e1s o menos 8 vasos de agua al d\u00eda. ", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "55": { "id": "55", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "El combinar los alimentos nos ayuda a\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169321523483.png", "nombre": "training\/images\/20169321523483.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 02:05:26", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "183": { "id": "183", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:06:20", "visible": "1", "texto": "tener una alimentaci\u00f3n variada  colorida y m\u00e1s saludable.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Consumir alimentos de todos los grupos en cantidades moderadas y de todos los colores nos garantiza tener una alimentaci\u00f3n m\u00e1s sana.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "184": { "id": "184", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:06:57", "visible": "1", "texto": "consumir  mayor n\u00famero de nutrientes.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Consumir alimentos de todos los grupos en cantidades moderadas y de todos los colores nos garantiza tener una alimentaci\u00f3n m\u00e1s sana.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "185": { "id": "185", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:07:43", "visible": "1", "texto": "aprovechar mejor los nutrientes que consumimos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Con algunas combinaciones como arroz con frijoles, verduras de hoja verde oscura con alimentos ricos en vitamina C, ensaladas con unas gotas de aceite vegetal, podemos  aprovechar mejor lo", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "186": { "id": "186", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:08:35", "visible": "1", "texto": "consumir las mismas comidas diariamente. ", "feedback": { "texto": "Consumir alimentos de los diferentes grupos nos ayudan a variar  la alimentaci\u00f3n  y a obtener los diferentes nutrientes que necesitamos para vivir.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "56": { "id": "56", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Una adecuada combinaci\u00f3n de alimentos le ayuda aumentar sus nutrientes, por ejemplo consuma:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693211125758.png", "nombre": "training\/images\/201693211125758.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 02:11:28", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "187": { "id": "187", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:12:56", "visible": "1", "texto": "fr\u00edjol\r\narroz \r\nensalada de tomate-cebolla mango o guayaba.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! La combinaci\u00f3n de leguminosas con arroz y fruta con vitamina C, mejora el contenido y aprovechamiento de las prote\u00ednas y del hierro de las leguminosas en el plato. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "188": { "id": "188", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:14:02", "visible": "1", "texto": "garbanzo\r\narroz\r\nh\u00edgado\r\nensalada verde con tomate\r\npapaya o kiwi", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Las frutas ricas en vitamina C mejoran la absorci\u00f3n del mineral hierro que contiene la ensalada.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "189": { "id": "189", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:15:57", "visible": "1", "texto": "br\u00f3coli\r\narroz\r\npollo\r\ntomate con cebolla cabezona \r\njugo de tomate de \u00e1rbol", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Incluya siempre frutas y verduras de diferentes colores en cada comida, esto mejorar\u00e1 su digesti\u00f3n y absorci\u00f3n de nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "190": { "id": "190", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:16:56", "visible": "1", "texto": "pasta, papa, arroz.", "feedback": { "texto": "Estos alimentos hacen parte del grupo de los cereales. Prefiera consumir alimentos de todos los grupos para asegurar todos los nutrientes. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "57": { "id": "57", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Mejore la calidad de las prote\u00ednas de los alimentos, combinando 2 porciones de cereales con 1 porci\u00f3n de leguminosas. Por ejemplo:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y practique", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693212250645.png", "nombre": "training\/images\/201693212250645.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 02:22:53", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "191": { "id": "191", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:23:45", "visible": "1", "texto": "1\/2 pocillo de garbanzos cocinados con 8 cucharadas soperas de arroz. ", "feedback": { "texto": "Al combinar leguminosas con el arroz se logran mejores prote\u00ednas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "192": { "id": "192", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:24:46", "visible": "1", "texto": "1\/2 pocillo de fr\u00edjoles cocinados con 8 cucharadas soperas de arroz. ", "feedback": { "texto": "Al combinar leguminosas con el arroz se logran mejores prote\u00ednas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "193": { "id": "193", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:25:31", "visible": "1", "texto": "1\/2 pocillo de arvejas secas cocinadas con 8 cucharadas soperas de arroz. ", "feedback": { "texto": "Al combinar leguminosas con el arroz se logran mejores prote\u00ednas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "194": { "id": "194", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:26:30", "visible": "1", "texto": "1\/2 pocillo de lentejas cocinadas con 8 cucharadas soperas de arroz. ", "feedback": { "texto": "Al combinar leguminosas con el arroz se logran mejores prote\u00ednas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "58": { "id": "58", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Aproveche el hierro combinando alimentos de color verde oscuro y frutas ricas en vitamina C, como: ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione una respuesta correcta", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693213013876.png", "nombre": "training\/images\/201693213013876.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 02:30:17", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "195": { "id": "195", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:31:28", "visible": "1", "texto": "ensalada de espinaca acompa\u00f1ada de papaya, guayaba o mango.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El acompa\u00f1ar verduras de hoja verde con frutas ricas en vitamina C, mejora el aprovechamiento del hierro.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "196": { "id": "196", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:33:05", "visible": "1", "texto": "br\u00f3coli acompa\u00f1ado con banano.", "feedback": { "texto": "El banano es una fruta rica en otras vitaminas pero no es fuente de vitamina C.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "197": { "id": "197", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:34:43", "visible": "1", "texto": "la lechuga.", "feedback": { "texto": "La lechuga no es fuente de hierro, son las verduras de color verde oscuro que tienen gran cantidad de hierro.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "198": { "id": "198", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:36:29", "visible": "1", "texto": "la yuca.", "feedback": { "texto": "La yuca es rica en carbohidratos, comb\u00ednela con alimentos de los otros grupos como: carnes, frutas y verduras.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "59": { "id": "59", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Mejore su nutrici\u00f3n y digesti\u00f3n, combinando alimentos as\u00ed:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693213859986.png", "nombre": "training\/images\/201693213859986.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 02:39:02", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "199": { "id": "199", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:41:27", "visible": "1", "texto": "un desayuno que incluya una porci\u00f3n de fruta.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Comer fruta aporta vitaminas, minerales y fibra que mejoran la digesti\u00f3n y la buena nutrici\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "200": { "id": "200", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:42:18", "visible": "1", "texto": "un porci\u00f3n de arroz, pl\u00e1tano y huevo.", "feedback": { "texto": "Combine y var\u00ede diariamente los alimentos de los diferentes grupos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "201": { "id": "201", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:43:35", "visible": "1", "texto": "un almuerzo que incluya una ensalada de zanahoria, habichuelas y tomate.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Prefiera consumir verduras crudas como acompa\u00f1ante en las comidas. Recuerde que se deben consumir 5 porciones entre frutas y verduras al d\u00eda", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "202": { "id": "202", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:44:04", "visible": "1", "texto": "una ensalada verde, arroz y papas. ", "feedback": { "texto": "Combine alimentos de todos los grupos y colores. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "60": { "id": "60", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Obtenga mayor cantidad de Vitamina A consumiendo ensaladas de color amarillo, naranja, o rojo intenso, as\u00ed como estas:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693214654243.png", "nombre": "training\/images\/201693214654243.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 02:46:57", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "203": { "id": "203", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:47:57", "visible": "1", "texto": "ensalada con tomates rojos.\r\n", "feedback": { "texto": "Los tomates son ricos en Vitamina A y C. \u00daselos en sus ensaladas. Prefiera consumirlos crudos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "204": { "id": "204", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:48:50", "visible": "1", "texto": "ensalada con zanahoria. ", "feedback": { "texto": "Las zanahorias son ricas en vitamina A. Uselas como ingrediente en sus preparaciones.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "205": { "id": "205", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:51:12", "visible": "1", "texto": "ensalada de ahuyama con arveja.", "feedback": { "texto": "El color en los alimentos esta relacionado con sus nutrientes, la vitamina A se encuentra en frutas y verduras de color amarillo y verde oscuro. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "206": { "id": "206", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:52:20", "visible": "1", "texto": "ensalada de cebolla, lechuga y apio.", "feedback": { "texto": "Estos alimentos no son fuente de vitamina A y contienen otros nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "61": { "id": "61", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Debemos consumir grasas en: ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201693215431221.png", "nombre": "training\/images\/201693215431221.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 02:54:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "207": { "id": "207", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:55:32", "visible": "1", "texto": "preparaciones con aceite vegetal de ma\u00edz, soya o girasol.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Prefiera cocinar los alimentos con aceites vegetales. Evite la manteca o grasas de origen animal. Prefiera hervir, sudar o saltear los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "208": { "id": "208", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:56:19", "visible": "1", "texto": "manteca de cerdo.\r\n", "feedback": { "texto": "Prefiera consumir grasas de origen vegetal. Son m\u00e1s saludables como el aceite de girasol, ma\u00edz o soya.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "209": { "id": "209", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:57:44", "visible": "1", "texto": "ensaladas con aguacate.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El aguacate es rico en grasas, cons\u00famalo con moderaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "210": { "id": "210", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 02:58:12", "visible": "1", "texto": "tocino y mantequilla.", "feedback": { "texto": "Prefiera consumir grasas de origen vegetal que son m\u00e1s saludables.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "62": { "id": "62", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Consuma frutas enteras o comb\u00ednelas para mejorar el aporte de vitaminas, minerales y fibra, por ejemplo:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169322039610.png", "nombre": "training\/images\/20169322039610.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 03:00:41", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "211": { "id": "211", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 03:01:29", "visible": "1", "texto": "una rodaja de pi\u00f1a.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Prefiera consumir frutas enteras, as\u00ed conservar\u00e1 los nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "212": { "id": "212", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 03:02:01", "visible": "1", "texto": "un vaso de jugo de tomate de \u00e1rbol cocinado.", "feedback": { "texto": "Cocinar y licuar las frutas o verduras hace que pierdan sus nutrientes y la fibra.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "213": { "id": "213", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 03:02:28", "visible": "1", "texto": "un vaso de jugo de maracuy\u00e1.", "feedback": { "texto": "Cocinar y licuar las frutas o verduras hace que pierdan sus nutrientes y la fibra.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "214": { "id": "214", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 03:02:59", "visible": "1", "texto": "un mango.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Prefiera consumir frutas enteras, as\u00ed conservar\u00e1 los  nutrientes y la fibra.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "63": { "id": "63", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Para hacer un Receta Saludable tenga en cuenta...", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169481932886.png", "nombre": "training\/images\/20169481932886.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 13:19:35", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "215": { "id": "215", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:20:16", "visible": "1", "texto": "usar grasas animales como manteca para mejorar el sabor.", "feedback": { "texto": "Las grasas de origen animal se acumulan y son menos saludables para el coraz\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "216": { "id": "216", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:20:41", "visible": "1", "texto": "incluir alimentos de los todos los grupos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Combinar y variar los alimentos de los diferentes grupos  para mejorar la diversidad de la dieta y  la nutrici\u00f3n. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "217": { "id": "217", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:21:32", "visible": "1", "texto": "incluir alimentos de varios colores es m\u00e1s saludable", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Combine y var\u00ede diariamente los alimentos de diferentes colores para tener m\u00e1s nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "218": { "id": "218", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:26:30", "visible": "1", "texto": "incluir mucha az\u00facar.", "feedback": { "texto": "El az\u00facar s\u00f3lo aporta energ\u00eda y ning\u00fan nutriente. El consumo de az\u00facares en exceso, nos aumenta el riesgo de padecer diferentes problemas de salud. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "64": { "id": "64", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Para hacer un Receta Saludable tenga en cuenta...", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169483115377.png", "nombre": "training\/images\/20169483115377.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 13:31:18", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "219": { "id": "219", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:31:45", "visible": "1", "texto": "usar grasas animales como manteca para mejorar el sabor.", "feedback": { "texto": "Las grasas de origen animal se acumulan y son menos saludables para el coraz\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "220": { "id": "220", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:32:11", "visible": "1", "texto": "incluir alimentos de los todos los grupos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Combinar y variar los alimentos de los diferentes grupos  para mejorar la diversidad de la dieta y  la nutrici\u00f3n. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "221": { "id": "221", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:32:36", "visible": "1", "texto": "incluir alimentos de varios colores es m\u00e1s saludable", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Combine y var\u00ede diariamente los alimentos de diferentes colores para tener m\u00e1s nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "222": { "id": "222", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:33:02", "visible": "1", "texto": "incluir mucha az\u00facar.", "feedback": { "texto": "El az\u00facar s\u00f3lo aporta energ\u00eda y ning\u00fan nutriente. El consumo de az\u00facares en exceso, nos aumenta el riesgo de padecer diferentes problemas de salud. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "65": { "id": "65", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "En la Receta Saludable se incluyen alimentos o ingredientes que sean\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 13:36:51", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "223": { "id": "223", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:37:25", "visible": "1", "texto": "nutritivos. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Incluya alimentos fuente de vitaminas y minerales.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "224": { "id": "224", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:37:48", "visible": "1", "texto": "frescos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Utilice alimentos frescos y de cosecha porque son m\u00e1s baratos y tienen todos sus nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "225": { "id": "225", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:38:14", "visible": "1", "texto": "variados.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Escoja y consuma alimentos de  los diferentes grupos.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "226": { "id": "226", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:38:45", "visible": "1", "texto": "repetidos.", "feedback": { "texto": "Consuma alimentos variados de todos los grupos de alimentos para tener diferentes nutrientes, sabores y presentaciones. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "66": { "id": "66", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las porciones de alimentos para una Receta Saludable dependen de \u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169484048839.png", "nombre": "training\/images\/20169484048839.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 13:40:51", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "227": { "id": "227", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:41:36", "visible": "1", "texto": "el n\u00famero de personas.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! De acuerdo con las personas que van consumir los alimentos se preparan las recetas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "228": { "id": "228", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:42:07", "visible": "1", "texto": "los ingredientes a utilizar.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Cuente las personas que van a consumir la comida y mida las porciones teniendo en cuenta s\u00ed son ni\u00f1os, mujeres, hombres o adultos mayores. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "229": { "id": "229", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:42:41", "visible": "1", "texto": "la cantidad de alimentos a servir.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Las porciones de alimentos deben corresponder a las personas que los van a consumir. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "230": { "id": "230", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 13:43:07", "visible": "1", "texto": "el hambre.", "feedback": { "texto": "Debemos consumir alimentos para nutrirnos en cantidades moderadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "67": { "id": "67", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja, una el tipo de preparaci\u00f3n de los alimentos con la preparaci\u00f3n elaborada.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea, observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169484529445.png", "nombre": "training\/images\/20169484529445.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 13:45:32", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "231": { "id": "231", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-13 14:13:41", "visible": "1", "texto": "Hervidos", "feedback": { "texto": "Cada alimento requiere un tiempo de cocci\u00f3n diferente. Prefiera los vegetales crudos o cocidos al vapor. Los vegetales se cocinan por pocos minutos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "232": { "id": "232", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-13 14:14:06", "visible": "1", "texto": "Sopa de verduras", "feedback": { "texto": "Cada alimento requiere un tiempo de cocci\u00f3n diferente. Prefiera los vegetales crudos o cocidos al vapor. Los vegetales se cocinan por pocos minutos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "233": { "id": "233", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-13 14:15:09", "visible": "1", "texto": "Al  vapor", "feedback": { "texto": "Cocinar al vapor ayuda a conservar los nutrientes de los alimentos", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "234": { "id": "234", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-13 14:36:54", "visible": "1", "texto": "Papas al vapor", "feedback": { "texto": "Cocinar al vapor ayuda a conservar los nutrientes de los alimentos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "235": { "id": "235", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-13 15:19:47", "visible": "1", "texto": "Sudados", "feedback": { "texto": "Sudar los alimentos evita la adici\u00f3n de grasas en las preparaciones. En caso de hacerlo, prefiera el aceite vegetal. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "236": { "id": "236", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-13 15:20:38", "visible": "1", "texto": "Pollo sudado", "feedback": { "texto": "Sudar los alimentos evita la adici\u00f3n de grasas en las preparaciones. En caso de hacerlo, prefiera el aceite vegetal.                                 ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "237": { "id": "237", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-13 15:29:57", "visible": "1", "texto": "Salteados", "feedback": { "texto": "Saltear es cocinar con muy poco aceite vegetal los alimentos, d\u00e1ndole vueltas constantemente para que se cocinen por todas partes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "238": { "id": "238", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-13 15:30:41", "visible": "1", "texto": "Verduras salteadas", "feedback": { "texto": "Saltear es cocinar con muy poco aceite vegetal los alimentos, d\u00e1ndole vueltas constantemente para que se cocinen por todas partes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "68": { "id": "68", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Cocine los alimentos en un tiempo indicado para\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694103211389.png", "nombre": "training\/images\/201694103211389.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 15:32:13", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "239": { "id": "239", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 15:34:04", "visible": "1", "texto": "conservar los nutrientes.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Cada alimento requiere un tiempo de cocci\u00f3n diferente. Al cocinar verduras h\u00e1galo por poco tiempo. Prefiera verduras frescas y crudas.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "240": { "id": "240", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 15:34:52", "visible": "1", "texto": "proteger su sabor y color.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Cada alimento requiere un tiempo de cocci\u00f3n diferente. Las carnes pierden su color, sabor, textura y nutrientes s\u00ed se dejan cocinar por m\u00e1s tiempo del necesario. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "241": { "id": "241", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 15:35:31", "visible": "1", "texto": "dar la textura requerida.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Cada alimento requiere un tiempo de cocci\u00f3n diferente. Cocine las leguminosas o granos secos a fuego lento para no perder sus nutrientes; o p\u00f3ngalas a remojar desde el d\u00eda anterior para dis", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "242": { "id": "242", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 15:36:53", "visible": "1", "texto": "para que no se quemen.", "feedback": { "texto": "Para evitar que se quemen los alimentos coc\u00ednelos a fuego lento y con tapa. Vig\u00edlelos constantemente.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "69": { "id": "69", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja entre un alimento de la lista con otro que se pueda reemplazar y que contenga los mismos nutrientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe, analice y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694104121977.png", "nombre": "training\/images\/201694104121977.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 15:41:24", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "243": { "id": "243", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-13 15:42:11", "visible": "1", "texto": "Carnes\r\n", "feedback": { "texto": "Las carnes y leguminosas contienen prote\u00ednas. Consuma granos secos acompa\u00f1ados de cereales como arroz para mejorar la calidad de las prote\u00ednas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "244": { "id": "244", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-13 15:42:43", "visible": "1", "texto": "leguminosas (hamburguesas de lenteja)", "feedback": { "texto": "Las carnes y leguminosas contienen prote\u00ednas. Consuma granos secos acompa\u00f1ados de cereales como arroz para mejorar la calidad de las prote\u00ednas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "245": { "id": "245", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-13 17:14:02", "visible": "1", "texto": "Cereales", "feedback": { "texto": "El arroz o la avena son harinas que contienen carbohidratos que nos dan energ\u00eda.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "246": { "id": "246", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-13 17:14:22", "visible": "1", "texto": "avena", "feedback": { "texto": "El arroz o la avena son harinas que contienen carbohidratos que nos dan energ\u00eda.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "247": { "id": "247", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-13 17:15:12", "visible": "1", "texto": "Leche \r\n", "feedback": { "texto": "La leche, el queso y el yogur pertenecen al mismo grupo de alimentos por eso se pueden intercambiar en las proporciones adecuadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "248": { "id": "248", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-13 17:15:40", "visible": "1", "texto": "queso", "feedback": { "texto": "La leche, el queso y el yogur pertenecen al mismo grupo de alimentos por eso se pueden intercambiar en las proporciones adecuadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "249": { "id": "249", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-13 17:18:09", "visible": "1", "texto": "Az\u00facar \r\n", "feedback": { "texto": "El az\u00facar blanco aporta calor\u00edas y ning\u00fan nutriente. Prefiera endulzar con  miel, panela o az\u00facar morena en cantidades moderadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "250": { "id": "250", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-13 17:18:30", "visible": "1", "texto": "miel \r\n", "feedback": { "texto": "El az\u00facar blanco aporta calor\u00edas y ning\u00fan nutriente. Prefiera endulzar con  miel, panela o az\u00facar morena en cantidades moderadas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "70": { "id": "70", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja entre la imagen con el nombre del producto que observa.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 17:20:25", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "251": { "id": "251", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-13 17:21:33", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "El laurel y tomillo dan sabor. Adici\u00f3nelo moderadamente a las carnes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694122129876.png", "nombre": "training\/images\/201694122129876.png", "loaded": "empty" } }, "252": { "id": "252", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-13 17:22:33", "visible": "1", "texto": "Laurel y tomillo\r\n", "feedback": { "texto": "El laurel y tomillo dan sabor. Adici\u00f3nelo moderadamente a las carnes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "253": { "id": "253", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-13 17:23:43", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "El cilantro da sabor un sabor suave y agradable a las sopas y cremas. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694122339960.png", "nombre": "training\/images\/201694122339960.png", "loaded": "empty" } }, "254": { "id": "254", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-13 17:24:03", "visible": "1", "texto": "Cilantro\r\n", "feedback": { "texto": "El cilantro da sabor un sabor suave y agradable a las sopas y cremas. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "255": { "id": "255", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-13 17:25:28", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "La albahaca es una planta que se puede utilizar para hacer salsas o para ali\u00f1ar ensaladas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694122525110.png", "nombre": "training\/images\/201694122525110.png", "loaded": "empty" } }, "256": { "id": "256", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-13 17:25:52", "visible": "1", "texto": "Albahaca \r\n", "feedback": { "texto": "La albahaca es una planta que se puede utilizar para hacer salsas o para ali\u00f1ar ensaladas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "257": { "id": "257", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-13 17:26:38", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "Es una planta usada para las arom\u00e1ticas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694122635249.png", "nombre": "training\/images\/201694122635249.png", "loaded": "empty" } }, "258": { "id": "258", "correcta": "0", "orden": "4", "fecha": "2016-10-13 17:26:54", "visible": "1", "texto": "Toronjil\r\n", "feedback": { "texto": "Es una planta usada para las arom\u00e1ticas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "71": { "id": "71", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Hamburguesa de Lentejas. Prepare comidas saludables reemplazando alimentos; tenga en cuenta las instrucciones: ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y practique", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "Porciones - Tiempo de Cocci\u00f3n:\r\nTres personas (2 adultos- 1 ni\u00f1o)\r\n15 minutos\r\n\r\nIngredientes:\r\n1 taza mediana de lentejas\r\n1 zanahoria\r\n1\/2 cebolla cabezona\r\n1 huevo\r\n1 diente de ajo picado\r\n1\/2 piment\u00f3n verde\r\n1 1\/2 taza de harina de trigo\r\n2 cucharadas de miel\r\nOr\u00e9gano seco al gusto.\r\nAceite vegetal seg\u00fan la cantidad necesaria.\r\n\r\nPreparaci\u00f3n: \r\n1. Cocine, escurra y haga pur\u00e9 con las lentejas. \r\n2. Mezcle los vegetales, huevo, sal y or\u00e9gano.\r\n3. Mezcle el pur\u00e9 de lentejas y adicione la harina", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694123145584.png", "nombre": "training\/images\/201694123145584.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 17:31:47", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "259": { "id": "259", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 17:33:27", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "72": { "id": "72", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las Meriendas o Refrigerios\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694124315280.png", "nombre": "training\/images\/201694124315280.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 17:43:18", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "260": { "id": "260", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 17:44:41", "visible": "1", "texto": "aportan energ\u00eda para jugar y estudiar.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Un refrigerio o merienda complementan la alimentaci\u00f3n diaria. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "261": { "id": "261", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 17:45:13", "visible": "1", "texto": "deben ser f\u00e1ciles de preparar y r\u00e1pidas de consumir.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Un refrigerio o merienda complementan la alimentaci\u00f3n diaria. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "262": { "id": "262", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 17:45:47", "visible": "1", "texto": "no reemplazan el desayuno.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Un refrigerio o merienda complementan la alimentaci\u00f3n diaria. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "263": { "id": "263", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 17:46:29", "visible": "1", "texto": "pueden ser m\u00e1s costosas", "feedback": { "texto": "El precio no siempre est\u00e1 relacionado con la calidad de los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "73": { "id": "73", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Para organizar las meriendas o refrigerios saludables, se debe tener en cuenta:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694124746659.png", "nombre": "training\/images\/201694124746659.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 17:47:48", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "264": { "id": "264", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-13 17:48:57", "visible": "1", "texto": "usar recipientes herm\u00e9ticos y f\u00e1ciles de abrir para transportar los alimentos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Para llevar el refrigerio o merienda a la escuela o trabajo utilice un empaque adecuado, para garantizar que su consumo sea seguro y sin contaminaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "265": { "id": "265", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-13 17:49:40", "visible": "1", "texto": "incluir frutas enteras sin pelar, se pueden picar pero adicion\u00e1ndoles unas gotas de lim\u00f3n para que no se oscurezcan.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Para llevar el refrigerio o merienda a la escuela o trabajo utilice un empaque adecuado, para garantizar que su consumo sea seguro y sin contaminaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "266": { "id": "266", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-13 17:50:26", "visible": "1", "texto": "incluir alimentos del grupo de l\u00e1cteos, como: yogur o un pedazo de queso.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Para llevar el refrigerio o merienda a la escuela o trabajo utilice un empaque adecuado, para garantizar que su consumo sea seguro y sin contaminaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "267": { "id": "267", "correcta": "0", "orden": "4", "fecha": "2016-10-13 17:51:14", "visible": "1", "texto": "empacar dulces.", "feedback": { "texto": "Los dulces y az\u00facares simples favorecen la aparici\u00f3n de la caries. S\u00f3lo aportan calor\u00edas y ning\u00fan nutriente.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "74": { "id": "74", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Antes de consumir la merienda o refrigerio, se debe:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione una respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694125429771.png", "nombre": "training\/images\/201694125429771.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 17:54:31", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "268": { "id": "268", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 17:54:59", "visible": "1", "texto": "lavar las manos con agua y jab\u00f3n. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! La higiene es indispensable para consumir los alimentos y evitar enfermedades.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "269": { "id": "269", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 17:55:59", "visible": "1", "texto": "hacer ejercicio.", "feedback": { "texto": "Lavarse las manos con agua y jab\u00f3n evita que se contaminen los alimentos al consumirlos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "270": { "id": "270", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 17:57:01", "visible": "1", "texto": "dormir una siesta.\r\n", "feedback": { "texto": "Lavarse las manos con agua y jab\u00f3n evita que se contaminen los alimentos al consumirlos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "75": { "id": "75", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Al elegir los alimentos de la merienda o refrigerio, se debe tener en cuenta:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169412584716.png", "nombre": "training\/images\/20169412584716.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 17:58:49", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "271": { "id": "271", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-13 17:59:42", "visible": "1", "texto": "variar los alimentos y preparaciones en colores y sabores para que la ni\u00f1a o el ni\u00f1o no se aburra.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien!  De los alimentos que elegimos, depende que la merienda sea agradable y nutritiva.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "272": { "id": "272", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-13 18:00:39", "visible": "1", "texto": "preferir alimentos frescos y naturales, sin preservantes.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien!  De los alimentos que elegimos, depende que la merienda sea agradable y nutritiva.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "273": { "id": "273", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-13 18:01:23", "visible": "1", "texto": "empacar porciones suficientes para la jornada escolar.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien!  De los alimentos que elegimos, depende que la merienda sea agradable y nutritiva.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "274": { "id": "274", "correcta": "0", "orden": "4", "fecha": "2016-10-13 18:01:58", "visible": "1", "texto": "usar siempre los mismos alimentos.", "feedback": { "texto": "La variedad, color y consistencia adecuada garantizan el consumo de la merienda; as\u00ed los ni\u00f1os y ni\u00f1as no se aburren.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "76": { "id": "76", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "El refrigerio o merienda debe contener alimentos de todos los grupos, por ejemplo:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169413357634.png", "nombre": "training\/images\/20169413357634.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 18:03:59", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "275": { "id": "275", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:23:45", "visible": "1", "texto": "lechugas, zanahorias, papaya, mango, guayaba.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El refrigerio o merienda saludable debe ser variada colorida, fresca y debe contener alimentos fuente de energ\u00eda, prote\u00ednas; calcio como yogur, leche o queso; vitaminas y minerales.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "276": { "id": "276", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:24:19", "visible": "1", "texto": "s\u00e1nduches de pollo, at\u00fan, huevo.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El refrigerio o merienda saludable debe ser variada colorida, fresca y debe contener alimentos fuente de energ\u00eda, prote\u00ednas; calcio como yogur, leche o queso; vitaminas y minerales. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "277": { "id": "277", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:24:57", "visible": "1", "texto": "pan, arepa, galletas, pl\u00e1tano asado.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El refrigerio o merienda saludable debe ser variada colorida, fresca y debe contener alimentos fuente de energ\u00eda, prote\u00ednas; calcio como yogur, leche o queso; vitaminas y minerales. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "278": { "id": "278", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:25:48", "visible": "1", "texto": "colombinas y caramelos.", "feedback": { "texto": "Los az\u00facares no aportan nutrientes solo energ\u00eda por cortos per\u00edodos de tiempo y las jornadas escolares cada vez son m\u00e1s largas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "77": { "id": "77", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Refrigerio Saludable ser\u00eda:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y practique.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169413292717.png", "nombre": "training\/images\/20169413292717.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 18:29:05", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "279": { "id": "279", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:29:48", "visible": "1", "texto": "galleta con mermelada; un banano y un vaso de leche.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Combine la merienda o refrigerio  con alimentos recomendados para tener una alimentaci\u00f3n saludable.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "280": { "id": "280", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:30:22", "visible": "1", "texto": "s\u00e1nduche de pollo; una mandarina y un vaso de yogur.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Combine la merienda o refrigerio  con alimentos recomendados para tener una alimentaci\u00f3n saludable.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "281": { "id": "281", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:31:02", "visible": "1", "texto": "un jugo de mango; una naranja; una porci\u00f3n de queso, dos galletas de sal o una  tajada de pan.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Combine la merienda o refrigerio  con alimentos recomendados para tener una alimentaci\u00f3n saludable.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "78": { "id": "78", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Sopa de repollo y quinua.  La Quinua contiene  prote\u00ednas, carbohidratos y grasas; as\u00ed como algunas vitaminas y minerales.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y practique. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "PPorciones - Tiempo:\r\n10 personas - 25 minutos\r\nIngredientes:\r\nRepollo verde    1\/2 Unidad mediana.\r\nQuinua                1 Taza mediana\r\nMantequilla          4 Cucharadas soperas \r\nPanela rallada      1 Cucharada sopera \r\nAjo machacado     2 Dientes de \r\nZanahoria             1 Unidad mediana\r\nAgua                    4 Tazas medianas \r\nCebolla                Al gusto\r\nAn\u00eds                     Al gusto\r\nSal                      Al gusto\r\nPimienta              Al gusto \r\nPreparaci\u00f3n:\r\n1. Pique l", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694133556285.png", "nombre": "training\/images\/201694133556285.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 18:35:59", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "282": { "id": "282", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:38:08", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "283": { "id": "283", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:38:54", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "79": { "id": "79", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Arroz con menudencias. Utilice h\u00edgado, coraz\u00f3n o ri\u00f1ones de res o pollo. Las menudencias son alimentos ricos en prote\u00edna, hierro y vitaminas, adem\u00e1s de ser econ\u00f3micos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y practique. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "Porciones - Tiempo:\r\n6 personas - 36 minutos\r\nIngredientes:\r\nArroz blanco     1\u00bd  tazas medianas\r\nMenudencias limpias*  1\u00bd taza picada en cuadros\r\nOr\u00e9gano                1 cucharadita dulcera\r\nAgua                     4 tazas medianas\r\nAceite vegetal       2 cucharadas soperas\r\nPiment\u00f3n verde     1 unidad mediana en cubitos\r\nSal                         al gusto\r\n\r\nPara el guiso:\r\nCebolla larga          2  tallos picados finamente\r\nTomate rojo            1  unidad mediana picada en cubos \r\nAjo   ", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694134332288.png", "nombre": "training\/images\/201694134332288.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 18:43:34", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "284": { "id": "284", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:44:47", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "285": { "id": "285", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:50:44", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "80": { "id": "80", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Ensalada de verduras al vapor.  Consuma verduras de diferentes formas y colores para hacer el plato m\u00e1s agradable y nutritivo. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y practique.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "Porciones- Tiempo:\r\n6 porciones- 20 minutos\r\n\r\nIngredientes:\r\nZanahoria                2 Unidades medianas peladas\r\nPepino cohombro    2 Unidades grandes\r\nCebolla cabezona   2 Unidades medianas peladas\r\nRepollo                   \u00bc  Unidad peque\u00f1a\r\nPiment\u00f3n                 1 Unidad mediana\r\nAceite vegetal         2 Cucharadas soperas\r\nSal, canela, laurel   Al gusto\r\n\r\nPreparaci\u00f3n:\r\n1. Corte las puntas de las zanahorias y c\u00f3rtelas a lo largo en l\u00e1minas delgadas. \"Preparaci\u00f3n:\r\n1. Corte las puntas ", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694135231561.png", "nombre": "training\/images\/201694135231561.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 18:52:34", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "286": { "id": "286", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:53:42", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "287": { "id": "287", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:54:58", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "81": { "id": "81", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Dulce de zanahoria en leche", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y practique.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "Porciones - Tiempo:\r\n6 personas - 25 minutos\r\n\r\nIngredientes:\r\nZanahorias           4 Unidades medianas \r\nHarina de trigo      1\/2 Pocillo \r\nLeche                  1\/2 Pocillo \r\nCascara de naranja rallada  3 Cucharadas soperas \r\nJugo de naranja     1\/2 Vaso \r\nMantequilla.           3 Cucharadas soperas \r\nPanela rallada.       1 Cucharada sopera\r\nAn\u00eds                      Al gusto\r\nPreparaci\u00f3n:\r\n1. Cocine las zanahorias con c\u00e1scara por 10 minutos. Enfr\u00edelas y p\u00e9lelas.\r\n 2. Haga pur\u00e9 de zanahoria ", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694135621689.png", "nombre": "training\/images\/201694135621689.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 18:56:24", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "288": { "id": "288", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:56:55", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "289": { "id": "289", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 18:58:10", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "82": { "id": "82", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Chocolate de granos", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y practique. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "Porciones- Tiempo:\r\n6 porciones- 50 minutos\r\n\r\nIngredientes:\r\nLeche o agua hervida  6 Tazas medianas llenas\r\nHabas secas             \u00bd Taza mediana \r\nArroz crudo               \u00bd Taza mediana \r\nCacao seco               \u00bd  Taza mediana\r\nLentejas crudas        \u00bd Taza mediana\r\nPanela rallada            \u00bd  Taza mediana \r\nCanela entera            Al gusto\r\n\r\nPreparaci\u00f3n:\r\n1. En una sart\u00e9n a fuego medio, tueste los granos por separado hasta que tomen color dorado oscuro. El sabor depende del tostado qu", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169413598882.png", "nombre": "training\/images\/20169413598882.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 18:58:54", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "290": { "id": "290", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 19:01:26", "visible": "1", "texto": "       ", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "291": { "id": "291", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 19:02:06", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "83": { "id": "83", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "El  tiempo en el que se desarrolla un ni\u00f1o en el vientre de la mujer hasta que nace se llama:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione una  respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169414543762.png", "nombre": "training\/images\/20169414543762.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 19:54:19", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "292": { "id": "292", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 19:56:16", "visible": "1", "texto": "embarazo o gestaci\u00f3n.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente!  La gestaci\u00f3n o embarazo es un per\u00edodo de aproximadamente 40 semanas, en el cual  se desarrolla un ser humano en el vientre de la mujer hasta su nacimiento.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "293": { "id": "293", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 19:56:45", "visible": "1", "texto": "lactancia.", "feedback": { "texto": "La lactancia es el per\u00edodo en el cual la mujer amamanta a su beb\u00e9. La leche materna se va formando a medida que el beb\u00e9 se desarrolla en el vientre de la madre para que est\u00e9 lista cuando el beb\u00e9 nazca", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "294": { "id": "294", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 19:57:23", "visible": "1", "texto": "el puerperio.", "feedback": { "texto": "El puerperio es el periodo o tiempo  despu\u00e9s del nacimiento del beb\u00e9, en donde la madre se recupera de los cambios ocurridos durante el embarazo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "84": { "id": "84", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja uniendo los cambios que sufre la mujer durante el embarazo con la explicaci\u00f3n del cambio.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea, observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694145956167.png", "nombre": "training\/images\/201694145956167.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 19:59:57", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "295": { "id": "295", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-13 20:01:23", "visible": "1", "texto": "Aumento de los senos y tejido graso", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Las mujeres durante el embarazo presentan cambios que se deben tener en cuenta para sus cuidados y alimentaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "296": { "id": "296", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-13 20:01:44", "visible": "1", "texto": "prepara los senos para la lactancia.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Las mujeres durante el embarazo presentan cambios que se deben tener en cuenta para sus cuidados y alimentaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "297": { "id": "297", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-13 20:02:20", "visible": "1", "texto": "Ganancia de peso", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Las mujeres durante el embarazo presentan cambios que se deben tener en cuenta para sus cuidados y alimentaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "298": { "id": "298", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-13 20:02:37", "visible": "1", "texto": "entre 10 y 14 kilos durante todo el embarazo.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Las mujeres durante el embarazo presentan cambios que se deben tener en cuenta para sus cuidados y alimentaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "299": { "id": "299", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-13 20:03:22", "visible": "1", "texto": "Aumenta la producci\u00f3n de sangre de la madre  ", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Las mujeres durante el embarazo presentan cambios que se deben tener en cuenta para sus cuidados y alimentaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "300": { "id": "300", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-13 20:03:44", "visible": "1", "texto": "favorece el intercambio de nutrientes con el beb\u00e9. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Las mujeres durante el embarazo presentan cambios que se deben tener en cuenta para sus cuidados y alimentaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "301": { "id": "301", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-13 20:05:00", "visible": "1", "texto": "N\u00e1useas y v\u00f3mito \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Las mujeres durante el embarazo presentan cambios que se deben tener en cuenta para sus cuidados y alimentaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "302": { "id": "302", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-13 20:05:49", "visible": "1", "texto": "se dan especialmente en las ma\u00f1anas, durante los primeros meses del embarazo. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Las mujeres durante el embarazo presentan cambios que se deben tener en cuenta para sus cuidados y alimentaci\u00f3n.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "85": { "id": "85", "tipo": { "id": "5", "nombre": "Verdaro\/Falso", "alias": "tipo5", "descripcion": "Seleccione verdadero o falso.", "icono": "ico-unidad-tipo-5.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-5.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La mujer aumenta de peso durante el embarazo porque:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione la respuesta correcta. Falso - Verdadero", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694159388.png", "nombre": "training\/images\/201694159388.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 20:09:39", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "303": { "id": "303", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 20:11:45", "visible": "1", "texto": "come demasiado.", "feedback": { "texto": "Las mujeres en embarazo deben comer lo necesario para ellas y su beb\u00e9, no comer por dos personas.  El aumento de peso, m\u00e1s de lo recomendado, puede afectar su salud y traer complicaciones durante el m", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "304": { "id": "304", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 20:12:29", "visible": "1", "texto": "crece el beb\u00e9, la placenta, y aumentan los l\u00edquidos en el cuerpo de la mujer y aumenta el tama\u00f1o de los senos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Durante el embarazo las mujeres ganan aproximadamente entre 10,0  y 14,0 kg hasta el momento del parto.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "86": { "id": "86", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "El beb\u00e9 puede nacer con bajo peso porque ...", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694151628563.png", "nombre": "training\/images\/201694151628563.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 20:16:30", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "305": { "id": "305", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 20:17:00", "visible": "1", "texto": "la madre fuma durante el embarazo.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! El bajo peso del beb\u00e9 al nacer se puede prevenir siguiendo una alimentaci\u00f3n adecuada, asistiendo a los controles prenatales  y llevando h\u00e1bitos de vida saludables, como:  no fumar, no toma", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "306": { "id": "306", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 20:17:34", "visible": "1", "texto": "la madre puede estar desnutrida o con bajo peso.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! El bajo peso del beb\u00e9 al nacer se puede prevenir siguiendo una alimentaci\u00f3n adecuada, asistiendo a los controles prenatales  y llevando h\u00e1bitos de vida saludables, como:  no fumar, no toma", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "307": { "id": "307", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 20:18:20", "visible": "1", "texto": "la mujer qued\u00f3 en embarazo en la adolescencia antes de los 18 a\u00f1os.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! El bajo peso del beb\u00e9 al nacer se puede prevenir siguiendo una alimentaci\u00f3n adecuada, asistiendo a los controles prenatales  y llevando h\u00e1bitos de vida saludables, como:  no fumar, no toma", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "308": { "id": "308", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 20:18:57", "visible": "1", "texto": "la madre hace mucho ejercicio f\u00edsico.", "feedback": { "texto": "Las mujeres embarazadas deben realizar actividad f\u00edsica suave, en especial caminar durante todo el per\u00edodo del embarazo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "87": { "id": "87", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Al nacer el beb\u00e9, la madre inicia el puerperio o tiempo de recuperaci\u00f3n despu\u00e9s del parto, en donde presenta los siguientes cambios:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169415208732.png", "nombre": "training\/images\/20169415208732.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-13 20:20:10", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "309": { "id": "309", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 20:20:57", "visible": "1", "texto": "la leche materna sale para alimentar al beb\u00e9.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Al nacer al beb\u00e9, la leche materna empieza a salir; en los primeros d\u00edas, sale el calostro y despu\u00e9s se produce la leche madura.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "310": { "id": "310", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-13 23:59:32", "visible": "1", "texto": "la madre va recuperando su peso habitual.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Durante el puerperio que dura aproximadamente 40 d\u00edas, el cuerpo de la madre se adapta progresivamente a su nueva condici\u00f3n despu\u00e9s del nacimiento del beb\u00e9. En este tiempo, la madre requier", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "311": { "id": "311", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 00:00:18", "visible": "1", "texto": "el \u00fatero o la matriz va recuperando su tama\u00f1o. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Durante el puerperio, la madre empieza a recuperar el tama\u00f1o del \u00fatero y de los \u00f3rganos del cuerpo que aumentaron de tama\u00f1o durante el embarazo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "312": { "id": "312", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 00:00:51", "visible": "1", "texto": "la madre pierde o disminuye el apetito.", "feedback": { "texto": "Durante el puerperio y el per\u00edodo de lactancia, la madre debe mantener una alimentaci\u00f3n saludable que le aporte la energ\u00eda y los nutrientes necesarios para mantener la salud y la producci\u00f3n de la lech", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "88": { "id": "88", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja uniendo la imagen con los grupos de apoyo para las madres gestantes y lactantes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea, observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 00:02:25", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "313": { "id": "313", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 00:03:14", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "Los servicios de salud deben garantizar el acceso de la mujer a los controles prenatales desde el momento en que queda embarazada y durante toda la gestaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169419311697.png", "nombre": "training\/images\/20169419311697.png", "loaded": "empty" } }, "314": { "id": "314", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 00:03:59", "visible": "1", "texto": "los servicios de salud.\r\n", "feedback": { "texto": "Los servicios de salud deben garantizar el acceso de la mujer a los controles prenatales, desde el momento en que queda embarazada y durante toda la gestaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "315": { "id": "315", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 00:05:48", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "La familia es el principal apoyo para la madre, siendo soporte y brindando acompa\u00f1amiento todo el tiempo que ella lo requiera.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169419545522.png", "nombre": "training\/images\/20169419545522.png", "loaded": "empty" } }, "316": { "id": "316", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 00:06:30", "visible": "1", "texto": "la familia.", "feedback": { "texto": "La familia es el principal apoyo para la madre, siendo soporte y brindando acompa\u00f1amiento todo el tiempo que ella lo requiera.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "317": { "id": "317", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 00:07:29", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "El padre del beb\u00e9 debe compartir su experiencia del embarazo y la lactancia, para fortalecer  y reafirmar la relaci\u00f3n familiar y la responsabilidad compartida con el nuevo integrante de la familia.   ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/2016941972730.png", "nombre": "training\/audios\/2016941972730.png", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169419750951.png", "nombre": "training\/images\/20169419750951.png", "loaded": "empty" } }, "318": { "id": "318", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 00:08:40", "visible": "1", "texto": "el padre del beb\u00e9.\r\n", "feedback": { "texto": "El padre del beb\u00e9 debe compartir su experiencia del embarazo y la lactancia, para fortalecer  y reafirmar la relaci\u00f3n familiar y la responsabilidad compartida con el nuevo integrante de la familia.   ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "319": { "id": "319", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 00:09:19", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "Es deber de todos solidarizarnos con la madre durante la gestaci\u00f3n y lactancia, ayud\u00e1ndola y procurando su bienestar.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169419916561.png", "nombre": "training\/images\/20169419916561.png", "loaded": "empty" } }, "320": { "id": "320", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 00:09:48", "visible": "1", "texto": "la comunidad.", "feedback": { "texto": "Es deber de todos solidarizarnos con la madre durante la gestaci\u00f3n y lactancia, ayud\u00e1ndola y procurando su bienestar.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "89": { "id": "89", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme pareja uniendo los s\u00edntomas que sufre la madre durante el embarazo con las sugerencias para mejorarlos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea, observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694191338312.png", "nombre": "training\/images\/201694191338312.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 00:13:40", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "321": { "id": "321", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 00:14:28", "visible": "1", "texto": "N\u00e1useas y v\u00f3mitos", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Para evitar las n\u00e1useas o v\u00f3mitos, evite todo lo que le provoque las n\u00e1useas, como olores fuertes, alimentos muy grasosos o condimentados o comidas muy grandes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "322": { "id": "322", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 00:15:06", "visible": "1", "texto": "Consuma galletas de soda antes de levantarse y porciones peque\u00f1as de comidas durante el d\u00eda. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Para evitar las n\u00e1useas o v\u00f3mitos, evite todo lo que le provoque las n\u00e1useas, como olores fuertes, alimentos muy grasosos o condimentados o comidas muy grandes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "323": { "id": "323", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 00:16:15", "visible": "1", "texto": "Acidez y agrieras", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Algunos alimentos favorecen la aparici\u00f3n de acidez o agrieras; evite su consumo y trate de no acostarse inmediatamente despu\u00e9s de comer.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "324": { "id": "324", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 00:17:07", "visible": "1", "texto": "Evite el consumo de t\u00e9, caf\u00e9, chocolate y alimentos \u00e1cidos, picantes y grasos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Algunos alimentos favorecen la aparici\u00f3n de acidez o agrieras; evite su consumo y trate de no acostarse inmediatamente despu\u00e9s de comer.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "325": { "id": "325", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 00:18:05", "visible": "1", "texto": "Estre\u00f1imiento\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El consumo de alimentos ricos en fibra como las frutas enteras y las verduras crudas, ayudan a mejorar la digesti\u00f3n y evitar el estre\u00f1imiento.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "326": { "id": "326", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 00:18:35", "visible": "1", "texto": "Consuma frutas, verduras, cereales integrales y\r\nl\u00edquidos, especialmente agua.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El consumo de alimentos ricos en fibra como las frutas enteras y las verduras crudas, ayudan a mejorar la digesti\u00f3n y evitar el estre\u00f1imiento.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "327": { "id": "327", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 00:19:17", "visible": "1", "texto": "Calambres nocturnos", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los alimentos ricos en calcio  y magnesio consumidos en la \u00faltima comida del d\u00eda, ayudan a prevenir los calambres nocturnos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "328": { "id": "328", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 00:19:45", "visible": "1", "texto": "Consuma leche, kumis, \r\nyogur o queso una hora antes de acostarse.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los alimentos ricos en calcio  y magnesio consumidos en la \u00faltima comida del d\u00eda, ayudan a prevenir los calambres nocturnos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "90": { "id": "90", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Durante el embarazo y la lactancia, la madre debe consumir suplementos y alimentos fuente de \u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694192314906.png", "nombre": "training\/images\/201694192314906.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 00:23:17", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "329": { "id": "329", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 00:23:50", "visible": "1", "texto": "calcio \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El calcio es un mineral indispensable para fortalecer los huesos de la madre y del beb\u00e9 que se est\u00e1 formando.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "330": { "id": "330", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 00:24:12", "visible": "1", "texto": "hierro\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! El hierro es un mineral necesario para la formaci\u00f3n de la sangre.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "331": { "id": "331", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 00:24:42", "visible": "1", "texto": "\u00e1cido f\u00f3lico\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El \u00e1cido f\u00f3lico es una vitamina que sirve para formaci\u00f3n de la sangre y prevenir malformaciones y problemas de salud en el beb\u00e9.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "332": { "id": "332", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 00:25:21", "visible": "1", "texto": "grasas en grandes cantidades.\r\n", "feedback": { "texto": "Los alimentos ricos en grasas se deben consumir en cantidades moderadas o bajas. Prefiera el consumo de aceites vegetales de ma\u00edz, girasol o soya.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "91": { "id": "91", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La mujer embarazada requiere consumir alimentos ricos en calcio, como:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione una respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169420342403.png", "nombre": "training\/images\/20169420342403.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 01:34:04", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "333": { "id": "333", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:34:35", "visible": "1", "texto": "2  vasos de leche al d\u00eda  o kumis, yogur o un trozo de queso.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los l\u00e1cteos son fuente de calcio que ayuda a la formaci\u00f3n de los huesos, dientes y a la contracci\u00f3n de los m\u00fasculos del beb\u00e9. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "334": { "id": "334", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:35:04", "visible": "1", "texto": "2 cucharadas de miel o panela.", "feedback": { "texto": "El consumo de az\u00facares durante el embarazo s\u00f3lo aporta energ\u00eda, no aporta ning\u00fan otro nutriente.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "335": { "id": "335", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:35:31", "visible": "1", "texto": "1\/2 pl\u00e1tano y 1\/2 yuca.", "feedback": { "texto": "El consumo de alimentos ricos en energ\u00eda es muy importante; sin embargo los pl\u00e1tanos no son fuente de calcio, mineral indispensable en  el embarazo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "336": { "id": "336", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:35:55", "visible": "1", "texto": "2 panes", "feedback": { "texto": "Este alimento no es fuente de calcio pero si aporta energ\u00eda y otros nutrientes.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "92": { "id": "92", "tipo": { "id": "5", "nombre": "Verdaro\/Falso", "alias": "tipo5", "descripcion": "Seleccione verdadero o falso.", "icono": "ico-unidad-tipo-5.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-5.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La mujer embarazada debe consumir alimentos ricos:  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione la respuesta correcta. Falso- Verdadero", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694204045290.png", "nombre": "training\/images\/201694204045290.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 01:40:47", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "337": { "id": "337", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:41:26", "visible": "1", "texto": "en vitaminas, minerales y fibra.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! La madre embarazada debe consumir entre frutas y verduras 5 porciones al d\u00eda, preferiblemente frutas enteras y verduras crudas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "338": { "id": "338", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:42:12", "visible": "1", "texto": "en porciones de frutas  cocinadas.", "feedback": { "texto": "Cocinar las frutas o las verduras hace que pierdan sus nutrientes, prefiera consumirlas crudas o enteras.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "93": { "id": "93", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La mujer embarazada debe consumir preferiblemente:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016942043503.png", "nombre": "training\/images\/2016942043503.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 01:43:51", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "339": { "id": "339", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:44:46", "visible": "1", "texto": "alimentos limpios, frescos y  en buen estado.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Durante el embarazo la mujer  debe evitar contaminarse con par\u00e1sitos y microbios por consumir alimentos con poca higiene; por su condici\u00f3n de embarazo no se recomienda tomar desparasitantes", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "340": { "id": "340", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:45:16", "visible": "1", "texto": "alimentos nutritivos que sean fuente de prote\u00ednas, vitaminas, minerales, energ\u00eda, fibra y agua.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! La mujer embarazada debe llevar una alimentaci\u00f3n saludable que le aporte toda la energ\u00eda y nutrientes que requiere para ella y su beb\u00e9. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "341": { "id": "341", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:45:54", "visible": "1", "texto": "gaseosas, dulces y golosinas.", "feedback": { "texto": " Los dulces y golosinas s\u00f3lo aportan energ\u00eda. La mujer embarazada debe preferir alimentos de todos los grupos y colores. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "342": { "id": "342", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:46:28", "visible": "1", "texto": "alimentos naturales sin procesar, libres de conservantes y preservativos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien el consumo de alimentos procesados, con qu\u00edmicos, conservantes, sabores o colores artificiales, contienen pocos nutrientes y no benefician a la nutrici\u00f3n de la madre o la del beb\u00e9.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "94": { "id": "94", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Men\u00fa al Desayuno", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y analice.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "\"El desayuno es la comida m\u00e1s importante del d\u00eda\" porque recupera a la persona del ayuno de toda la noche. Este es un ejemplo de un desayuno para una mujer embarazada.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169420485585.png", "nombre": "training\/images\/20169420485585.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 01:48:07", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "343": { "id": "343", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:49:49", "visible": "1", "texto": "1 pocillo de chocolate  en leche \r\n1 huevo tibio\r\n1 pan, arepa o envuelto", "feedback": { "texto": "Var\u00ede los alimentos y preparaciones de las comidas. Intercambie las bebidas como chocolate por caf\u00e9 o t\u00e9; huevo cocinado por fre\u00eddo, y\/o variedad de frutas. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "95": { "id": "95", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Men\u00fa al Almuerzo", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y analice.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "El almuerzo es el momento para  recuperar la energ\u00eda gastada durante la ma\u00f1ana.  Este es un ejemplo de un almuerzo para una mujer embarazada.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169420504032.png", "nombre": "training\/images\/20169420504032.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 01:50:41", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "344": { "id": "344", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:51:36", "visible": "1", "texto": "1 plato de sopa de lentejas\r\n4 cucharadas de arroz\r\n4 cucharadas de carne con zanahoria, arveja verde y tomate\r\n2 tajadas de pl\u00e1tano\r\n1 vaso de jugo de guayaba.", "feedback": { "texto": "Consuma los alimentos que aparecen en el Plato Saludable y Colorido, en porciones moderadas para lograr una buena salud de la madre embarazada y la de su beb\u00e9. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "96": { "id": "96", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Men\u00fa a la Cena", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y analice.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "\r\nLa comida o cena prepara al organismo para pasar largas horas sin ingerir alimentos. Por ejemplo, cene\u2026", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694205242796.png", "nombre": "training\/images\/201694205242796.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 01:52:44", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "345": { "id": "345", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:53:42", "visible": "1", "texto": "1 trozo mediano de carne, pollo o pescado \r\n3 papas criollas\r\n1\/2 pocillo de ensalada de espinaca, zanahoria y tomate rojo\r\n1 vaso de leche, yogur o kumis.", "feedback": { "texto": "Puede intercambiar la ensalada en las mismas cantidades teniendo en cuenta el grupo de frutas y verduras. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "97": { "id": "97", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Entre Comidas ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y analice.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "La mujer embarazada debe consumir 3 refrigerios en el d\u00eda y la noche, como por ejemplo:", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694205440814.png", "nombre": "training\/images\/201694205440814.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 01:54:42", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "346": { "id": "346", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 01:56:40", "visible": "1", "texto": "Un refrigerio a la media ma\u00f1ana:\r\n1 vaso de kumis o yogur \r\n1 porci\u00f3n de torta de zanahoria o cualquier verdura.\r\n\r\nA la media tarde:\r\n1 vaso de t\u00e9 en leche\r\n3 galletas peque\u00f1as.\r\n\r\nRefrigerio nocturno:\r\n1 porci\u00f3n peque\u00f1a de queso  \r\n1 pan tajado\r\n1 vaso de leche", "feedback": { "texto": "La madre embarazada requiere consumir frutas, verduras y l\u00e1cteos en porciones peque\u00f1as durante el d\u00eda.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "98": { "id": "98", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Durante la lactancia la madre debe consumir:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169421226464.png", "nombre": "training\/images\/20169421226464.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 02:02:27", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "347": { "id": "347", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:03:19", "visible": "1", "texto": "suficiente cantidad de l\u00edquidos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Exclente! La madre que est\u00e1 amamantando debe beber suficientes l\u00edquidos, preferiblemente agua. Evite el consumo de chicha, guarapo y cerveza porque pasan a la leche materna que consume el beb\u00e9.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "348": { "id": "348", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:04:01", "visible": "1", "texto": "alimentos variados, de todos los colores y en cantidades moderadas.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La madre debe consumir una alimentaci\u00f3n variada, incluyendo diferentes recetas. Evite el consumo de cebolla, ajo y alimentos picantes que le dan un sabor diferente a la leche y pueden hacer", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "349": { "id": "349", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:04:25", "visible": "1", "texto": "grandes cantidades de dulces.", "feedback": { "texto": "La madre que est\u00e1 amamantando debe consumir alimentos bajos en az\u00facar; ya que no aportan nutrientes s\u00f3lo energ\u00eda. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "350": { "id": "350", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:05:07", "visible": "1", "texto": "muy pocos l\u00e1cteos.", "feedback": { "texto": "Los l\u00e1cteos en la lactancia materna son importantes para la madre y el beb\u00e9, porque ayudan  a mantener los niveles de calcio de la mam\u00e1, para evitar la debilidad de los huesos y los dientes. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "99": { "id": "99", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme parejas uniendo los alimentos que consume la madre lactante, con los beneficios que le proporcionan.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea, observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694211012148.png", "nombre": "training\/images\/201694211012148.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 02:10:13", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "351": { "id": "351", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 02:11:21", "visible": "1", "texto": "si consume  frutas y verduras\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Para garantizar una lactancia materna exitosa, la madre debe recuperar y mantener un adecuado estado nutricional y de salud con una alimentaci\u00f3n variada y nutritiva. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "352": { "id": "352", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 02:11:46", "visible": "1", "texto": "le aportar\u00e1n vitaminas y minerales.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Para garantizar una lactancia materna exitosa, la madre debe recuperar y mantener un adecuado estado nutricional y de salud con una alimentaci\u00f3n variada y nutritiva. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "353": { "id": "353", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 02:12:54", "visible": "1", "texto": "si consume leche y l\u00e1cteos", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Para garantizar una lactancia materna exitosa, la madre debe recuperar y mantener un adecuado estado nutricional y de salud con una alimentaci\u00f3n variada y nutritiva. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "354": { "id": "354", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 02:13:17", "visible": "1", "texto": "le aportar\u00e1n calcio y prote\u00ednas.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Para garantizar una lactancia materna exitosa, la madre debe recuperar y mantener un adecuado estado nutricional y de salud con una alimentaci\u00f3n variada y nutritiva. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "355": { "id": "355", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 02:14:17", "visible": "1", "texto": "si consume aguacate o pescados de mar \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Para garantizar una lactancia materna exitosa, la madre debe recuperar y mantener un adecuado estado nutricional y de salud con una alimentaci\u00f3n variada y nutritiva. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "356": { "id": "356", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 02:14:48", "visible": "1", "texto": "le aportar\u00e1n grasas indispensables para el organismo.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Para garantizar una lactancia materna exitosa, la madre debe recuperar y mantener un adecuado estado nutricional y de salud con una alimentaci\u00f3n variada y nutritiva. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "357": { "id": "357", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 02:15:45", "visible": "1", "texto": "si consume cereales, tub\u00e9rculos y pl\u00e1tanos", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Para garantizar una lactancia materna exitosa, la madre debe recuperar y mantener un adecuado estado nutricional y de salud con una alimentaci\u00f3n variada y nutritiva. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "358": { "id": "358", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 02:16:10", "visible": "1", "texto": "le aportar\u00e1n energ\u00eda. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Para garantizar una lactancia materna exitosa, la madre debe recuperar y mantener un adecuado estado nutricional y de salud con una alimentaci\u00f3n variada y nutritiva. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "100": { "id": "100", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Para lograr una lactancia materna saludable, la madre debe evitar consumir:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016942118583.png", "nombre": "training\/images\/2016942118583.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 02:18:06", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "359": { "id": "359", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:18:50", "visible": "1", "texto": "alcohol\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Cierta cantidad de alcohol pasa al beb\u00e9 a trav\u00e9s de la leche materna. Se recomienda no tomar alcohol durante los 3 primeros meses de vida del beb\u00e9.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "360": { "id": "360", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:19:19", "visible": "1", "texto": "caf\u00e9\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El consumo de caf\u00e9 pasa a la leche de la madre en peque\u00f1as cantidades.  Evite  o reduzca su consumo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "361": { "id": "361", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:19:46", "visible": "1", "texto": "tabaco o cigarrillo\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Fumar puede disminuir la producci\u00f3n de la leche, y aumentar el riesgo de que el beb\u00e9 sufra afecciones respiratorias. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "362": { "id": "362", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:20:40", "visible": "1", "texto": "pescados\r\n", "feedback": { "texto": "Los pescados son un alimento  que aporta prote\u00ednas, vitaminas, minerales y grasas especiales; durante la lactancia provee aceites o grasas necesarias para el beb\u00e9, por eso s\u00ed se deben consumir. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "101": { "id": "101", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Men\u00fa al Desayuno", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y analice.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "La madre lactante debe consumir una alimentaci\u00f3n variada y colorida para ella y su beb\u00e9. Por ejemplo, puede desayunar\u2026", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694212210476.png", "nombre": "training\/images\/201694212210476.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 02:22:12", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "363": { "id": "363", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:22:56", "visible": "1", "texto": "1 caldo de papa con carne o costilla; chocolate y una arepa.", "feedback": { "texto": "Incluya las tres porciones al d\u00eda de alimentos ricos en calcio como los l\u00e1cteos (leche, yogur, kumis, queso y otros).", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "102": { "id": "102", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Men\u00fa al Almuerzo  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y analice.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "Durante la lactancia, la madre debe mantener una alimentaci\u00f3n variada, colorida y suficiente. Por ejemplo, puede almorzar\u2026", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694212450412.png", "nombre": "training\/images\/201694212450412.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 02:24:51", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "364": { "id": "364", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:26:01", "visible": "1", "texto": "1 plato de sopa de verduras 4 cucharadas soperas de arroz 1 presa de pollo 2 tajadas de pl\u00e1tano asado Ensalada de tomate rojo 1 vaso de jugo de fruta rico en vitamina C.", "feedback": { "texto": "Recuerde incluir cinco porciones al d\u00eda entre verduras y frutas. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "103": { "id": "103", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Men\u00fa a la Cena  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y analice.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "La madre lactante debe consumir alimentos f\u00e1ciles de digerir antes de dormir. Por ejemplo, puede cenar \u2026", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169421281242.png", "nombre": "training\/images\/20169421281242.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 02:28:13", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "365": { "id": "365", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:29:02", "visible": "1", "texto": "1 pocillo de arroz con verduras\r\n1 huevo frito\r\n1 taza de aguapanela en leche.", "feedback": { "texto": "Puede intercambiar el huevo por pollo, carne o pescado.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "104": { "id": "104", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Entre Comidas ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y analice.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": " La madre lactante requiere consumir seis comidas al d\u00eda: tres principales (desayuno, almuerzo, cena), y tres refrigerios o entre comidas. Entre comidas, puede consumir, por ejemplo:", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694213013768.png", "nombre": "training\/images\/201694213013768.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 02:30:15", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "366": { "id": "366", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:31:43", "visible": "1", "texto": "A la media ma\u00f1ana:\r\n1 porci\u00f3n de papaya picada  3 galletas de soda. \r\n\r\nA la media tarde:\r\n1 pocillo de chocolate en leche\r\n1\/2 pl\u00e1tano asado\r\n\r\nUn refrigerio nocturno:\r\n1 pocillo de leche \r\n1 porci\u00f3n de torta de ma\u00edz", "feedback": { "texto": "El refrigerio de la noche le ayuda a sentirse bien y despertarse con energ\u00eda.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "105": { "id": "105", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las ventajas de alimentar al beb\u00e9 con leche materna, son:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694213829910.png", "nombre": "training\/images\/201694213829910.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 02:38:31", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "367": { "id": "367", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:47:07", "visible": "1", "texto": "mejora las defensas y favorece el desarrollo y el crecimiento del beb\u00e9.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La leche materna ayuda al desarrollo cerebral y f\u00edsico del beb\u00e9. La lactancia natural exclusiva reduce riesgo de morir por diarrea o enfermedades respiratorias.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "368": { "id": "368", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:47:46", "visible": "1", "texto": "refuerza los lazos afectivos con la madre.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Alimentar al beb\u00e9 con leche materna, beneficia el lazo afectivo con la madre por el contacto piel a piel.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "369": { "id": "369", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:48:16", "visible": "1", "texto": "se encuentra disponible a toda hora y no requiere calentar.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Amamantar al beb\u00e9 trae beneficios en el ahorro de dinero para la familia, porque no requiere comprar tarros de leche, chupos, ni biberones, y se ahorra energ\u00eda. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "370": { "id": "370", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 02:48:41", "visible": "1", "texto": "el beb\u00e9 duerme menos.", "feedback": { "texto": "Alimentar al beb\u00e9 con leche materna le ayuda a estar m\u00e1s tranquilo y dormir m\u00e1s.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "106": { "id": "106", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme parejas uniendo la imagen  con la explicaci\u00f3n de c\u00f3mo alimentar al beb\u00e9.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe, lea y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 02:50:22", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "371": { "id": "371", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 02:51:22", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Cuando el beb\u00e9 succiona por el \u00faltimo seno donde bebi\u00f3 antes, la madre  asegura  que el beb\u00e9 consuma toda la leche de ese pecho. La leche del inicio de la succi\u00f3n es m\u00e1s aguada y contiene a", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169421512034.png", "nombre": "training\/images\/20169421512034.png", "loaded": "empty" } }, "372": { "id": "372", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 02:52:19", "visible": "1", "texto": "poner el beb\u00e9 en el seno donde comi\u00f3 por \u00faltima vez, es decir alternando el inicio de cada mamada.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Cuando el beb\u00e9 succiona por el \u00faltimo seno donde bebi\u00f3 antes, la madre  asegura  que el beb\u00e9 consuma toda la leche de ese pecho. La leche del inicio de la succi\u00f3n es m\u00e1s aguada y contiene a", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "373": { "id": "373", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 02:55:32", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Si el ni\u00f1o consume toda la leche de un pecho primero y luego del otro, recibir\u00e1 toda la energ\u00eda y nutrientes que necesita para crecer y desarrollarse. El amamantar frecuentemente evita que ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694215530641.png", "nombre": "training\/images\/201694215530641.png", "loaded": "empty" } }, "374": { "id": "374", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 02:56:11", "visible": "1", "texto": "que el beb\u00e9 succione toda la leche de un seno y luego la del otro seno", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Si el ni\u00f1o consume toda la leche de un pecho primero y luego del otro, recibir\u00e1 toda la energ\u00eda y nutrientes que necesita para crecer y desarrollarse. El amamantar frecuentemente evita que ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "375": { "id": "375", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 02:57:08", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La madre debe asegurarse que el ni\u00f1o succione la leche materna completamente. Si el beb\u00e9 se duerme, no consumir\u00e1 la leche cremosa del final y no aumentar\u00e1 de peso. \u00a1Despi\u00e9rtelo!", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169421576648.png", "nombre": "training\/images\/20169421576648.png", "loaded": "empty" } }, "376": { "id": "376", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 02:57:24", "visible": "1", "texto": "que el beb\u00e9 coma completamente y quede satisfecho.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La madre debe asegurarse que el ni\u00f1o succione la leche materna completamente. Si el beb\u00e9 se duerme, no consumir\u00e1 la leche cremosa del final y no aumentar\u00e1 de peso. \u00a1Despi\u00e9rtelo!", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "107": { "id": "107", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La madre lactante produce el calostro que es\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694215841904.png", "nombre": "training\/images\/201694215841904.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 02:58:43", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "377": { "id": "377", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:00:09", "visible": "1", "texto": "el primer alimento que debe consumir el beb\u00e9 en la primera hora de nacido. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! El calostro es el primer alimento que debe recibir el beb\u00e9. Se produce a partir del parto y dura los 2 a 3 d\u00edas despu\u00e9s del parto y aporta los nutrientes indispensables para su vida.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "378": { "id": "378", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:00:48", "visible": "1", "texto": "la primera vacuna para el beb\u00e9 que lo protege contra enfermedades.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El calostro contiene sustancias especiales llamadas anticuerpos, que protegen al reci\u00e9n nacido de infecciones.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "379": { "id": "379", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:01:22", "visible": "1", "texto": "la leche de vaca que se le da al beb\u00e9.", "feedback": { "texto": "El est\u00f3mago del beb\u00e9 s\u00f3lo est\u00e1 preparado para recibir la leche de la madre.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "380": { "id": "380", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:02:04", "visible": "1", "texto": "la leche de cabra que se le da al beb\u00e9.", "feedback": { "texto": "La leche materna es el mejor y \u00fanico alimento para el beb\u00e9, en los primeros seis meses de vida. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "108": { "id": "108", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La madre debe alimentar al beb\u00e9 este n\u00famero de veces...", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169422323882.png", "nombre": "training\/images\/20169422323882.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 03:03:25", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "381": { "id": "381", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:04:54", "visible": "1", "texto": "5 veces al d\u00eda.\r\n", "feedback": { "texto": "5 veces al d\u00eda no es suficiente para alimentar al beb\u00e9, debe alimentarse cada vez que lo pida. La madre debe asegurarse que el beb\u00e9 desocupe cada pecho.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "382": { "id": "382", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:05:20", "visible": "1", "texto": "cada vez que el ni\u00f1o lo pida.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Se debe ofrecer leche materna todas las veces que el beb\u00e9 lo pida, garantizando que coma y est\u00e9 despierto para consumirla.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "383": { "id": "383", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:05:52", "visible": "1", "texto": "3 veces al d\u00eda.", "feedback": { "texto": "3 veces al d\u00eda es muy poco; el ni\u00f1o requiere consumir leche materna cada vez que pida de d\u00eda y de noche, para que se alimente adecuadamente y aumente de peso y talla.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "384": { "id": "384", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:06:21", "visible": "1", "texto": "6 veces al d\u00eda.", "feedback": { "texto": "6 veces al d\u00eda no es lo recomendado, ya que el beb\u00e9 requiere mucho m\u00e1s para cubrir sus necesidades nutricionales.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "109": { "id": "109", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La posici\u00f3n adecuada del beb\u00e9 al momento de alimentarse es\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169422728466.png", "nombre": "training\/images\/20169422728466.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 03:07:29", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "385": { "id": "385", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:08:25", "visible": "1", "texto": "cuando agarra todo el pez\u00f3n de la madre.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente!  Para lograr que el beb\u00e9 succione correctamente la leche materna, la boca del beb\u00e9 debe estar muy bien abierta y el seno muy adentro de la boca del ni\u00f1o agarrando el pez\u00f3n firmemente, sin ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "386": { "id": "386", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:09:35", "visible": "1", "texto": "cuando succiona s\u00f3lo la punta del pez\u00f3n.", "feedback": { "texto": "S\u00ed el beb\u00e9 s\u00f3lo agarra el pez\u00f3n y no toda la parte caf\u00e9 del seno, es posible que sangren los pezones y no haya una adecuada salida de leche.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "387": { "id": "387", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:10:18", "visible": "1", "texto": "cuando mueve la boca al succionar la leche.", "feedback": { "texto": "S\u00ed el beb\u00e9 mueve la boca al succionar, quiere decir que no tiene la posici\u00f3n adecuada para alimentarse con leche materna. El beb\u00e9 debe agarrar bien el pez\u00f3n y succionar con fuerza.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "388": { "id": "388", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:10:49", "visible": "1", "texto": "cuando desocupa toda la leche del seno.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La madre puede cerciorarse de que el beb\u00e9 consumi\u00f3 toda la leche, cuando siente que su seno esta vac\u00edo.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "110": { "id": "110", "tipo": { "id": "5", "nombre": "Verdaro\/Falso", "alias": "tipo5", "descripcion": "Seleccione verdadero o falso.", "icono": "ico-unidad-tipo-5.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-5.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La leche materna es \u00fanica y exclusiva hasta \u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione la respuesta correcta. Falso- Verdadero", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694221151643.png", "nombre": "training\/images\/201694221151643.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 03:11:52", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "389": { "id": "389", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:12:40", "visible": "1", "texto": "los 6 meses de edad.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Una vida saludable comienza con la leche materna, es el mejor alimento que debe darse de manera exclusiva hasta los 6 meses de edad. Le proporciona todos los nutrientes, el agua y las defen", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "390": { "id": "390", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:13:03", "visible": "1", "texto": "los 2 a\u00f1os de edad.", "feedback": { "texto": "A partir de los seis meses de edad, la lactancia materna debe complementarse con otros alimentos hasta los dos a\u00f1os de edad.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "111": { "id": "111", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme parejas uniendo las caracter\u00edsticas de la alimentaci\u00f3n complementaria, con los requisitos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea, anal\u00edce y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169422143977.png", "nombre": "training\/images\/20169422143977.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 03:14:06", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "391": { "id": "391", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 03:14:46", "visible": "1", "texto": "Calidad \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! A partir de los 6 meses de edad, se debe iniciar la alimentaci\u00f3n complementaria ofreciendo pur\u00e9s de frutas y verduras frescas y en buen estado. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "392": { "id": "392", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 03:15:14", "visible": "1", "texto": "higi\u00e9nicamente preparada y fresca.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! A partir de los 6 meses de edad, se debe iniciar la alimentaci\u00f3n complementaria ofreciendo pur\u00e9s de frutas y verduras frescas y en buen estado. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "393": { "id": "393", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 03:16:02", "visible": "1", "texto": "Frecuencia\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El beb\u00e9 debe consumir primero la leche materna, complementada con cinco comidas al d\u00eda: desayuno, refrigerio, almuerzo, onces y cena.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "394": { "id": "394", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 03:16:25", "visible": "1", "texto": "m\u00ednimo 5 veces durante el d\u00eda.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El beb\u00e9 debe consumir primero la leche materna, complementada con cinco comidas al d\u00eda: desayuno, refrigerio, almuerzo, onces y cena.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "395": { "id": "395", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 03:17:16", "visible": "1", "texto": "Consistencia\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La consistencia es la manera c\u00f3mo se presentan o dan los alimentos complementarios, para que el ni\u00f1o los pueda consumir sin riesgo de atragantamiento, por ejemplo: 4 cucharadas soperas de f", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "396": { "id": "396", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 03:17:32", "visible": "1", "texto": "presentaci\u00f3n de los alimentos blandos y espesos.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La consistencia es la manera c\u00f3mo se presentan o dan los alimentos complementarios, para que el ni\u00f1o los pueda consumir sin riesgo de atragantamiento, por ejemplo: 4 cucharadas soperas de f", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "112": { "id": "112", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "El beb\u00e9 debe consumir, de los 6 a los 8 meses, primero la  leche materna y 2 porciones de fruta o verdura al d\u00eda,  por ejemplo:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694221913220.png", "nombre": "training\/images\/201694221913220.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 03:19:15", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "397": { "id": "397", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:19:58", "visible": "1", "texto": "4 cucharadas de pur\u00e9 de fruta en la media ma\u00f1ana.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! La alimentaci\u00f3n complementaria se debe iniciar dando al beb\u00e9 pur\u00e9 de frutas que no sean \u00e1cidas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "398": { "id": "398", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:20:23", "visible": "1", "texto": "4 cucharadas de pur\u00e9 de zanahoria en la media tarde.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El beb\u00e9 requiere una alimentaci\u00f3n complementaria adecuada a su edad y progresiva en consistencias.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "399": { "id": "399", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:20:59", "visible": "1", "texto": "1 pocillo mediano colmado de papilla de guayaba.", "feedback": { "texto": "Despu\u00e9s de los seis meses de edad, la ni\u00f1a o el ni\u00f1o, pueden consumir otros alimentos diferentes a la leche materna, pero en cantidades moderadas, un pocillo de papilla es demasiado para iniciar.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "400": { "id": "400", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:21:24", "visible": "1", "texto": "1 vaso grande de jugo de naranja. ", "feedback": { "texto": "Un vaso de jugo de frutas grande es una cantidad inadecuada para el beb\u00e9. Prefiera dar frutas en pur\u00e9 o papillas de frutas no \u00e1cidas. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "113": { "id": "113", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "A partir de los 9 meses, adem\u00e1s de la leche materna, el beb\u00e9 puede consumir: ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694222214687.png", "nombre": "training\/images\/201694222214687.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 03:22:16", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "401": { "id": "401", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:23:05", "visible": "1", "texto": "a la cena: 2 cucharadas de verduras cocidas.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! A partir de los 9 meses, el beb\u00e9 debe consumir primero la leche materna, complementada con  alimentos del Plato Saludable y Colorido, principalmente frutas, verduras y cereales. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "402": { "id": "402", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:23:26", "visible": "1", "texto": "al almuerzo: 3 cucharadas de carne molida.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! A partir de los 9 meses, el beb\u00e9 debe consumir primero la leche materna, complementada con  alimentos del Plato Saludable y Colorido, principalmente frutas, verduras y cereales. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "403": { "id": "403", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:24:06", "visible": "1", "texto": "a la media media ma\u00f1ana y media tarde: 1 pocillo peque\u00f1o de trocitos de fruta.", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! A partir de los 9 meses, el beb\u00e9 debe consumir primero la leche materna, complementada con  alimentos del Plato Saludable y Colorido, principalmente frutas, verduras y cereales. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "404": { "id": "404", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:24:38", "visible": "1", "texto": "1 banano al d\u00eda.", "feedback": { "texto": "Un banano al d\u00eda no es la porci\u00f3n recomendada para el beb\u00e9; procure ofrecer diferentes frutas en cada tiempo de comida.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "114": { "id": "114", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "El amamantamiento del beb\u00e9 es s\u00f3lo responsabilidad de \u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694222635247.png", "nombre": "training\/images\/201694222635247.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 03:26:36", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "405": { "id": "405", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:27:30", "visible": "1", "texto": "la madre.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! S\u00ed bien la madre es quien alimenta al beb\u00e9, ella tiene otras responsabilidades en el hogar, en el trabajo y con ella misma. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "406": { "id": "406", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:28:04", "visible": "1", "texto": "el padre del beb\u00e9.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! La responsabilidad del amamantamiento tambi\u00e9n es del padre. \u00c9l debe participar en todas las actividades relacionadas con el beb\u00e9 y el hogar, como: acompa\u00f1ar a la madre mientras amamanta, c", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "407": { "id": "407", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:28:32", "visible": "1", "texto": "la familia.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La familia puede apoyar a la madre en el cuidado, alimentaci\u00f3n y protecci\u00f3n del beb\u00e9 y tambi\u00e9n sirve para promover h\u00e1bitos y pautas de crianza. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "408": { "id": "408", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:29:11", "visible": "1", "texto": "las amigas de la madre. \r\n", "feedback": { "texto": "Las amigas son importantes durante el amamantamiento, porque pueden apoyar a la madre compartiendo sus experiencias en el cuidado y crianza del beb\u00e9. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "115": { "id": "115", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los alimentos son manipulados por muchas personas antes de ser consumidos, por ejemplo:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694224137996.png", "nombre": "training\/images\/201694224137996.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 03:41:43", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "409": { "id": "409", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:42:10", "visible": "1", "texto": "en la producci\u00f3n o cosecha de los productos.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos son manipulados desde el cultivo, el cuidado, la recolecci\u00f3n y la distribuci\u00f3n. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "410": { "id": "410", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:42:34", "visible": "1", "texto": "en el transporte y almacenamiento de los productos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los alimentos son manipulados por diferentes personas que los llevan a centros de acopio y puntos de venta.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "411": { "id": "411", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:43:23", "visible": "1", "texto": "en la selecci\u00f3n y venta de los productos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos son vendidos en diferentes almacenes, supermercados y puntos de venta. Esto hace que intervengan muchas personas en su manipulaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "412": { "id": "412", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 03:44:00", "visible": "1", "texto": "en las normas de cuidados de los alimentos.", "feedback": { "texto": "Existen normas que determinan como deben ser las buenas pr\u00e1cticas para la producci\u00f3n, selecci\u00f3n, almacenamiento  y preparaci\u00f3n de los alimentos. Tengamos en cuenta las normas para consumir alimentos s", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "116": { "id": "116", "tipo": { "id": "5", "nombre": "Verdaro\/Falso", "alias": "tipo5", "descripcion": "Seleccione verdadero o falso.", "icono": "ico-unidad-tipo-5.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-5.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Un manipulador de alimentos es\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja la respuesta correcta. Falso- Verdadero", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169583146235.png", "nombre": "training\/images\/20169583146235.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 13:31:48", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "413": { "id": "413", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:32:37", "visible": "1", "texto": "toda persona que est\u00e1 en contacto con los alimentos desde la producci\u00f3n hasta el consumo.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Es muy importante que el manipulador de alimentos se lave las manos, realice el ba\u00f1o diario, mantenga limpia la cocina, y las basuras tapadas y lejos de donde prepara los alimentos para ev", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "414": { "id": "414", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:33:05", "visible": "1", "texto": "s\u00f3lo la persona que cocina los alimentos.", "feedback": { "texto": "No s\u00f3lo la persona que cocina es un manipulador de alimentos, son todas las personas que tengan contacto con el alimento desde la producci\u00f3n, distribuci\u00f3n hasta la preparaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "117": { "id": "117", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Un alimento contaminado es aquel que\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja dos  respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695834576.png", "nombre": "training\/images\/201695834576.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 13:35:01", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "415": { "id": "415", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:36:03", "visible": "1", "texto": "est\u00e1 alterado o da\u00f1ado y al consumirlo puede causar enfermedades.    ", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Un alimento contaminado es aquel en el que se encuentran sustancias extra\u00f1as como cabellos, astillas, o se ensucian con insecticidas, combustibles, pinturas o detergentes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "416": { "id": "416", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:36:41", "visible": "1", "texto": "contiene microbios que causan enfermedades. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Un alimento contaminado por microbios es por ejemplo, cuando las moscas han puesto sus huevos que entran al alimento y lo contaminan y da\u00f1an.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "417": { "id": "417", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:37:06", "visible": "1", "texto": "el que es m\u00e1s econ\u00f3mico.", "feedback": { "texto": "Un alimento contaminado puede ser m\u00e1s econ\u00f3mico pero el peligro es muy alto; consuma alimentos de buena calidad y evite enfermedades e intoxicaciones.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "418": { "id": "418", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:37:52", "visible": "1", "texto": "consumimos fuera de la casa.", "feedback": { "texto": "Los alimentos contaminados se pueden consumir en cualquier lugar. Tenga en cuenta consumir alimentos en lugares higi\u00e9nicos y seguros.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "118": { "id": "118", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La contaminaci\u00f3n del alimento puede producirse en\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016958391960.png", "nombre": "training\/images\/2016958391960.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 13:39:03", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "419": { "id": "419", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:39:35", "visible": "1", "texto": "el cultivo y la cosecha.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! En el cultivo y la cosecha se utilizan insecticidas o pesticidas y agroqu\u00edmicos t\u00f3xicos para matar las plagas. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "420": { "id": "420", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:40:07", "visible": "1", "texto": "la manipulaci\u00f3n.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Por la falta de higiene del manipulador como lavado de manos, ba\u00f1o diario, y utensilios en mal estado, hundidos o abollados. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "421": { "id": "421", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:42:08", "visible": "1", "texto": "el almacenamiento o preparaci\u00f3n.", "feedback": { "texto": "\u00a1Maravilloso! Si se almacenan alimentos ya preparados junto a alimentos crudos o con productos de aseo. En la preparaci\u00f3n, cuando el manipulador prueba los alimentos con la misma cuchara con que se re", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "422": { "id": "422", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:42:50", "visible": "1", "texto": "al lavar los alimentos. \r\n", "feedback": { "texto": "Los alimentos se deben lavar con agua limpia y que corra, para que salgan todos los microbios o la tierra. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "119": { "id": "119", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja entre el tipo de contaminaci\u00f3n con los objetos que contaminan los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169584430318.png", "nombre": "training\/images\/20169584430318.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 13:44:31", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "423": { "id": "423", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 13:46:01", "visible": "1", "texto": "microbiol\u00f3gica\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Es producida por microbios como virus, bacterias, hongos o par\u00e1sitos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "424": { "id": "424", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 13:48:55", "visible": "1", "texto": "hongos y par\u00e1sitos", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Es producida por microbios como virus, bacterias, hongos o par\u00e1sitos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "425": { "id": "425", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 13:49:31", "visible": "1", "texto": "qu\u00edmica\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Ocurre por el contacto de los alimentos con plaguicidas, como: combustibles, detergentes, pintura, cloro o desinfectantes. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "426": { "id": "426", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 13:50:03", "visible": "1", "texto": "Tarro de veneno, plaguicida\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Ocurre por el contacto de los alimentos con plaguicidas, como: combustibles, detergentes, pintura, cloro o desinfectantes. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "427": { "id": "427", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 13:51:31", "visible": "1", "texto": "f\u00edsica \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos son contaminados cuando caen residuos  extra\u00f1os que pueden ocasionar heridas a quien los consume, como: astillas, espinas de pescado, pedazos de vidrio, cabellos, o cualquier ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "428": { "id": "428", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 13:52:00", "visible": "1", "texto": "Astilla, pedazo de vidrio, hilo de la esponja del lavaplatos en el alimento. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos son contaminados cuando caen residuos  extra\u00f1os que pueden ocasionar heridas a quien los consume, como: astillas, espinas de pescado, pedazos de vidrio, cabellos, o cualquier ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "120": { "id": "120", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La contaminaci\u00f3n cruzada se produce al combinar  alimentos y elementos  que producen bacterias, cuando...", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016958549250.png", "nombre": "training\/images\/2016958549250.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 13:54:11", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "429": { "id": "429", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:55:24", "visible": "1", "texto": "se combina un alimento crudo con uno cocido. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien!  La combinaci\u00f3n de alimentos  crudos con cocidos puede producir microbios que pueden causar enfermedades o intoxicaciones. Separe los alimentos crudos de los cocidos que siempre deben estar", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "430": { "id": "430", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:55:59", "visible": "1", "texto": "se utiliza el mismo utensilio para dos o m\u00e1s preparaciones sin ser lavado.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La utilizaci\u00f3n del mismo utensilio ayuda a la contaminaci\u00f3n. Por ejemplo, cortar un trozo de carne en la tabla de picar y luego picar la verdura en la misma tabla sin haberla lavado. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "431": { "id": "431", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:56:35", "visible": "1", "texto": "se utilizan utensilios sin desinfectar.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los utensilios y superficies en donde se manipulan los alimentos, deben ser lavados con agua limpia y jab\u00f3n cada vez que se cambia de alimento.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "432": { "id": "432", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:57:15", "visible": "1", "texto": "se desinfectan los alimentos manipulados.", "feedback": { "texto": "Una adecuada limpieza y manipulaci\u00f3n de alimentos y  utensilios con agua limpia, evita la contaminaci\u00f3n.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "121": { "id": "121", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Una manera de evitar la contaminaci\u00f3n es\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "\r\n", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169585832948.png", "nombre": "training\/images\/20169585832948.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 13:58:34", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "433": { "id": "433", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:59:10", "visible": "1", "texto": "cocinar todos los alimentos. \r\n", "feedback": { "texto": "No deje alimentos cocidos o preparados a temperatura ambiente. No los prepare con demasiada anticipaci\u00f3n. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "434": { "id": "434", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 13:59:35", "visible": "1", "texto": "tapar los alimentos. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Un adecuado manejo y almacenamiento de los alimentos evitar\u00e1 la contaminaci\u00f3n y el desarrollo de microbios. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "435": { "id": "435", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:00:30", "visible": "1", "texto": "mantener los alimentos a una temperatura adecuada.  ", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Cocine y sirva los alimentos calientes y deje a la sombra, en un lugar fresco y fr\u00edo, la comida que sobr\u00f3. Si tiene refrigerador deje enfriar los alimentos y gu\u00e1rdelos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "436": { "id": "436", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:01:01", "visible": "1", "texto": "limpiar con agua y jab\u00f3n las \u00e1reas de manipulaci\u00f3n de alimentos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Fabuloso! Limpie con agua limpia abundante, jab\u00f3n y un pa\u00f1o limpio el mes\u00f3n o donde prepara los alimentos.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "122": { "id": "122", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "En la manipulaci\u00f3n de alimentos es importante la higiene, debo lavar mis manos despu\u00e9s de\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres  respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016959243113.png", "nombre": "training\/images\/2016959243113.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 14:02:44", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "437": { "id": "437", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:03:21", "visible": "1", "texto": "ir al ba\u00f1o.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Lavar muy bien las manos con agua y jab\u00f3n abundante despu\u00e9s de ir al ba\u00f1o, evitar\u00e1 contaminaciones. Lave las manos, las u\u00f1as, y el antebrazo hasta el codo. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "438": { "id": "438", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:03:48", "visible": "1", "texto": "estornudar o toser, tocarse la nariz o el cabello.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Lavar muy bien las manos con agua y jab\u00f3n abundante despu\u00e9s de ir al ba\u00f1o, evitar\u00e1 contaminaciones. Lave las manos, las u\u00f1as, y el antebrazo hasta el codo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "439": { "id": "439", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:03:55", "visible": "1", "texto": "tocar alimentos c\u00e1rnicos crudos, basuras, algo sucio o contaminado con insecticidas.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Lavar muy bien las manos con agua y jab\u00f3n abundante despu\u00e9s de ir al ba\u00f1o, evitar\u00e1 contaminaciones. Lave las manos, las u\u00f1as, y el antebrazo hasta el codo. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "440": { "id": "440", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:05:21", "visible": "1", "texto": "lavar la ropa a mano.", "feedback": { "texto": "Se debe mantener una adecuada higiene con las manos al manipular los alimentos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "123": { "id": "123", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Para seleccionar bien los alimentos que va a consumir, tenga en cuenta:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016959117639.png", "nombre": "training\/images\/2016959117639.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 14:11:09", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "441": { "id": "441", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:21:56", "visible": "1", "texto": "utilizar los sentidos para escoger. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Para seleccionar bien los alimentos que vamos a consumir utilicemos los cinco sentidos. Observe, huela, toque y s\u00ed puede, pruebe los alimentos antes de comprarlos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "442": { "id": "442", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:22:45", "visible": "1", "texto": "escoger y comprar los alimentos de producci\u00f3n local y en cosecha. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los alimentos en cosecha y de producto local tienen mayores ventajas por estar frescos y ser m\u00e1s econ\u00f3micos. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "443": { "id": "443", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:24:01", "visible": "1", "texto": "comprar los que promocionan en radio y televisi\u00f3n.\r\n", "feedback": { "texto": "Seleccionar alimentos con base en la publicidad no siempre es lo mejor; ya que est\u00e1  s\u00f3lo tiene en cuenta fines econ\u00f3micos y no siempre son alimentos m\u00e1s nutritivos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "444": { "id": "444", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:24:44", "visible": "1", "texto": "seleccionar mayor cantidad y menos calidad.", "feedback": { "texto": "\u00a1Ojo! S\u00ed va a comprar cantidad de alimentos tenga en cuenta el espacio y el tiempo en el cual los va a consumir.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "124": { "id": "124", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La Calidad de los alimentos se puede verificar por medio de... ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169592548613.png", "nombre": "training\/images\/20169592548613.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 14:25:51", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "445": { "id": "445", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:26:45", "visible": "1", "texto": "el aroma, el color, el sabor y la presentaci\u00f3n visual.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La calidad de los alimentos la podemos verificar o comprobar, al utilizar los cinco sentidos, en donde se observa, huele y toca que los alimentos est\u00e9n frescos y en \u00f3ptima calidad para que ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "446": { "id": "446", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:27:11", "visible": "1", "texto": "las etiquetas de los productos.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! La calidad de los productos empacados se puede verificar observando las etiquetas del empaque que indican valores nutricionales y fechas de vencimiento. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "447": { "id": "447", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:27:45", "visible": "1", "texto": "el lugar en donde se obtienen los productos.", "feedback": { "texto": "Para comprar un alimento f\u00edjese que el punto de venta, almacenes o supermercados est\u00e9n en adecuadas condiciones higi\u00e9nico sanitarias. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "448": { "id": "448", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:28:50", "visible": "1", "texto": "los empaques de los alimentos  en buenas condiciones.\r\n", "feedback": { "texto": "Este atento al momento de comprar el alimento: que el empaque est\u00e9 completo y no est\u00e9 roto o viejo; que las latas no est\u00e9n sumidas o con \u00f3xidos; y que las frutas y verduras est\u00e9n frescas y sanas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "125": { "id": "125", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja con cada alimento y las  caracter\u00edsticas que identifican su calidad. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 14:29:50", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "449": { "id": "449", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 14:30:36", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Un buen grano debe estar seco, completo, entero sin puntos negros o blancos; en empaque completo y en buenas condiciones.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169593033686.png", "nombre": "training\/images\/20169593033686.png", "loaded": "empty" } }, "450": { "id": "450", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 14:31:16", "visible": "1", "texto": "granos que est\u00e9n secos y su empaque en buenas condiciones. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Un buen grano debe estar seco, completo, entero sin puntos negros o blancos; en empaque completo y en buenas condiciones.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "451": { "id": "451", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 14:31:47", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El pescado debe tener buen olor, ojos brillantes y piel dura. El pescado seco debe estar totalmente seco. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016959314557.png", "nombre": "training\/images\/2016959314557.png", "loaded": "empty" } }, "452": { "id": "452", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 14:32:05", "visible": "1", "texto": "buena presentaci\u00f3n y frescura. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El pescado debe tener buen olor, ojos brillantes y piel dura. El pescado seco debe estar totalmente seco. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "453": { "id": "453", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 14:32:46", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Fabuloso! Los huevos deben estar en perfecto estado: la c\u00e1scara debe estar intacta y limpia, que al agitarlo no se escuche como s\u00ed tuviera l\u00edquido por dentro; sin manchas; ni fisuras, y que tenga bue", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169593244632.png", "nombre": "training\/images\/20169593244632.png", "loaded": "empty" } }, "454": { "id": "454", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 14:33:05", "visible": "1", "texto": "limpios, sin manchas y que no est\u00e9n rotos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Fabuloso! Los huevos deben estar en perfecto estado: la c\u00e1scara debe estar intacta y limpia, que al agitarlo no se escuche como s\u00ed tuviera l\u00edquido por dentro; sin manchas; ni fisuras, y que tenga bue", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "455": { "id": "455", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 14:33:42", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Las frutas y verduras se seleccionan por su calidad que sean de color llamativo y parejo; sin manchas; duras y que huelan a fresco.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169593339505.png", "nombre": "training\/images\/20169593339505.png", "loaded": "empty" } }, "456": { "id": "456", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 14:33:59", "visible": "1", "texto": "frescas, color vivo y brillante, de piel firme, sin abolladuras, ni raspaduras.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Las frutas y verduras se seleccionan por su calidad que sean de color llamativo y parejo; sin manchas; duras y que huelan a fresco.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "126": { "id": "126", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los alimentos por su durabilidad se clasifican en dos tipos: ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y practique. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "Perecedero:\r\nson aquellos que tienen alto contenido de agua y se alteran con facilidad si no se conservan adecuadamente. Se deben consumir en corto tiempo. Por ejemplo: frutas, verduras, c\u00e1rnicos, huevos y l\u00e1cteos.\r\n\r\nNo Perecederos:\r\nson aquellos que tiene mayor durabilidad porque tienen m\u00ednima cantidad de agua y duran mayor tiempo. Por ejemplo, los alimentos como: fr\u00edjol, lenteja, garbanzo, arroz, harina y pastas. \r\n", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169593531394.png", "nombre": "training\/images\/20169593531394.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 14:35:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "457": { "id": "457", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:37:02", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "127": { "id": "127", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Al seleccionar los alimentos l\u00e1cteos para consumir, verifique...", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169593824199.png", "nombre": "training\/images\/20169593824199.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 14:38:25", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "458": { "id": "458", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:38:55", "visible": "1", "texto": "el color, olor y sabor caracter\u00edstico.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Seleccione la leche que sea espesa, de color blanco, sin grumos y que no huela a \u00e1cido. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "459": { "id": "459", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:39:17", "visible": "1", "texto": "la refrigeraci\u00f3n.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Seleccione los alimentos l\u00e1cteos que se encuentran refrigerados a bajas temperaturas. Evite escoger alimentos l\u00e1cteos calientes o en empaques inflados. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "460": { "id": "460", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:40:01", "visible": "1", "texto": "la fecha de vencimiento vigente.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Busque en el empaque la fecha de vencimiento para llevar el alimento. S\u00ed selecciona quesos o productos destapados verifique que no huela a vinagre; que tenga color blanco o amarillo, y est", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "461": { "id": "461", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:40:53", "visible": "1", "texto": "la marca.\r\n", "feedback": { "texto": "Se recomienda seleccionar productos l\u00e1cteos que han sido pasteurizados o tratados, para la eliminaci\u00f3n de microbios sin perder los nutrientes. S\u00ed consume alimentos l\u00e1cteos caseros producidos con leche", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "128": { "id": "128", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Seleccione frutas variadas, por\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169594139308.png", "nombre": "training\/images\/20169594139308.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 14:41:40", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "462": { "id": "462", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:42:10", "visible": "1", "texto": "su color.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Al seleccionar frutas, esc\u00f3jalas de todos los colores vivos y brillantes. Los colores de las frutas muestran los principales nutrientes que contienen. Seleccione amarillas, rojas, violeta, ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "463": { "id": "463", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:42:41", "visible": "1", "texto": "su sabor.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Al seleccionar frutas, escoj\u00e1las de todos los sabores, \u00e1cidas, como la naranja, kiwi y el lulo; y dulces como curuba, higo y banano.  As\u00ed consumir\u00e1 frutas variadas con todos sus nutrientes", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "464": { "id": "464", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:43:03", "visible": "1", "texto": "su textura.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Al seleccionar frutas, esc\u00f3jalas por el aroma agradable, que  sean firmes y no est\u00e9n golpeadas.  Siempre escoja alimentos frescos.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "465": { "id": "465", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:43:35", "visible": "1", "texto": "su cantidad.\r\n", "feedback": { "texto": "Las frutas son perecederas y pierden r\u00e1pido sus propiedades. S\u00f3lo compre las cantidades que necesite para consumirlas en un corto tiempo. No mezcle frutas maduras con las que a\u00fan no han madurado. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "129": { "id": "129", "tipo": { "id": "5", "nombre": "Verdaro\/Falso", "alias": "tipo5", "descripcion": "Seleccione verdadero o falso.", "icono": "ico-unidad-tipo-5.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-5.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Al seleccionar las verduras tenga en cuenta\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja la respuesta correcta. Falso - Verdadero", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169594443615.png", "nombre": "training\/images\/20169594443615.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 14:44:45", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "466": { "id": "466", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:45:38", "visible": "1", "texto": "la variedad de las verduras que escoge.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Seleccione verduras que sean de hoja firme; de color brillante y vivo; con aroma a frescura; y de todos los colores, como: ahuyama, espinacas, tomate, remolacha y cebolla.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "467": { "id": "467", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 14:46:07", "visible": "1", "texto": "el tama\u00f1o de las verduras que escoge.", "feedback": { "texto": "Se deben seleccionar las verduras que no se vean muy grandes, ni muy peque\u00f1as; el tama\u00f1o ideal es mediano. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "134": { "id": "134", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme pareja uniendo la imagen con los recipientes adecuados para almacenar los alimentos secos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 15:18:00", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "485": { "id": "485", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 15:18:40", "visible": "1", "texto": "Recipientes con tapa\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos como frijol, ma\u00edz, arroz, harina o pastas se deben guardar y tapar para evitar que se llenen de gorgojos, polvo o se contaminen con detergentes. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "486": { "id": "486", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 15:19:07", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos como frijol, ma\u00edz, arroz, harina o pastas se deben guardar y tapar para evitar que se llenen de gorgojos, polvo o se contaminen con detergentes. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169510194384.png", "nombre": "training\/images\/20169510194384.png", "loaded": "empty" } }, "487": { "id": "487", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 15:19:47", "visible": "1", "texto": "Recipientes marcados", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los alimentos se deben marcar seg\u00fan su fecha de vencimiento. Recuerde \"Los primeros en entrar, los primeros en salir\".", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "488": { "id": "488", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 15:20:03", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los alimentos se deben marcar seg\u00fan su fecha de vencimiento. Recuerde \"Los primeros en entrar, los primeros en salir\".", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016951022278.png", "nombre": "training\/images\/2016951022278.png", "loaded": "empty" } }, "489": { "id": "489", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 15:20:57", "visible": "1", "texto": "Recipientes ordenados\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos se deben organizar para facilitar su limpieza y agarre. Mantenga aseada la alacena o despensa, para evitar la proliferaci\u00f3n de animales o roedores. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "490": { "id": "490", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 15:23:37", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos se deben organizar para facilitar su limpieza y agarre. Mantenga aseada la alacena o despensa, para evitar la proliferaci\u00f3n de animales o roedores. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695102335117.png", "nombre": "training\/images\/201695102335117.png", "loaded": "empty" } }, "491": { "id": "491", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 15:24:12", "visible": "1", "texto": "Recipientes ventilados\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos deben almacenarse separados de la pared y del piso para permitir la circulaci\u00f3n del aire y la luz. Organ\u00edcelos sobre una madera sostenida con ladrillos o piedras firmes. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "492": { "id": "492", "correcta": "0", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 15:24:31", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los alimentos deben almacenarse separados de la pared y del piso para permitir la circulaci\u00f3n del aire y la luz. Organ\u00edcelos sobre una madera sostenida con ladrillos o piedras firmes. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695102429462.png", "nombre": "training\/images\/201695102429462.png", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "135": { "id": "135", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme parejas uniendo los diferentes tipos de alimentos con la calidad que deben tener a la hora de comprarlos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 20:01:01", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "493": { "id": "493", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 20:01:56", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Un buen grano debe estar completo, entero y sin se\u00f1ales de insectos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169515154259.png", "nombre": "training\/images\/20169515154259.png", "loaded": "empty" } }, "494": { "id": "494", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 20:02:27", "visible": "1", "texto": "que no est\u00e9n picados, quebrados o con gorgojos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Un buen grano debe estar completo, entero y sin se\u00f1ales de insectos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "495": { "id": "495", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 20:03:15", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El pescado debe tener buen olor, ojos brillantes y piel firme. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169515310162.png", "nombre": "training\/images\/20169515310162.png", "loaded": "empty" } }, "496": { "id": "496", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 20:03:40", "visible": "1", "texto": "que no tenga olor fuerte, ojos opacos y hundidos, carne muy blanda y\/o babosa.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! El pescado debe tener buen olor, ojos brillantes y piel firme. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "497": { "id": "497", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 20:04:19", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los huevos deben estar en perfecto estado: limpios, sin manchas, ni rotos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169515417695.png", "nombre": "training\/images\/20169515417695.png", "loaded": "empty" } }, "498": { "id": "498", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 20:04:46", "visible": "1", "texto": "que est\u00e9n limpios, sin manchas y con c\u00e1scara en buen estado.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los huevos deben estar en perfecto estado: limpios, sin manchas, ni rotos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "499": { "id": "499", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 20:05:38", "visible": "1", "texto": "", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Las frutas y verduras se seleccionan por su calidad que sean de color brillante y parejo; sin manchas, ni golpes, duras y que huelan a fresco.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169515535635.png", "nombre": "training\/images\/20169515535635.png", "loaded": "empty" } }, "500": { "id": "500", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 20:05:51", "visible": "1", "texto": "que est\u00e9n frescas de color parejo y brillante; no muy blandas y sin partes caf\u00e9s o blancas.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Las frutas y verduras se seleccionan por su calidad que sean de color brillante y parejo; sin manchas, ni golpes, duras y que huelan a fresco.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "136": { "id": "136", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Al momento de comprar alimentos debo tener en cuenta: ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja una respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/audios\/20169515837286.png", "nombre": "training\/audios\/20169515837286.png", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695152444776.png", "nombre": "training\/images\/201695152444776.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 20:08:08", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "501": { "id": "501", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:09:29", "visible": "1", "texto": "la calidad del alimento. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Para seleccionar bien los alimentos tenga en cuenta los criterios de calidad; observe, huela, toque.  \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "502": { "id": "502", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:10:16", "visible": "1", "texto": "escoger y comprar los m\u00e1s econ\u00f3micos.\r\n", "feedback": { "texto": "No siempre los alimentos m\u00e1s econ\u00f3micos son los mejores. Siempre se debe revisar la calidad de los alimentos.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "503": { "id": "503", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:11:16", "visible": "1", "texto": "comprar los que promocionan en radio y televisi\u00f3n.\r\n", "feedback": { "texto": "Seleccionar alimentos con base en la publicidad no siempre es lo mejor; ya que las propagandas s\u00f3lo tienen en cuenta fines econ\u00f3micos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "504": { "id": "504", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:12:06", "visible": "1", "texto": "seleccionar mayor cantidad as\u00ed sean de menor calidad.\r\n", "feedback": { "texto": "La calidad siempre es lo m\u00e1s importante a la hora de seleccionar alimentos y no se deben sacrificar por precios m\u00e1s baratos.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "137": { "id": "137", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Antes de salir a hacer las compras de alimentos, se debe:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695151356602.png", "nombre": "training\/images\/201695151356602.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 20:13:57", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "505": { "id": "505", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:15:41", "visible": "1", "texto": "calcular los gastos m\u00e1s importantes del hogar para distribuir el presupuesto familiar.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien!  Realice cuentas de cu\u00e1nto dinero se gasta diaria y mensualmente en comida, vivienda, transporte, educaci\u00f3n, salud y otros y sepa cu\u00e1nto dinero puede invertir en comprar alimentos. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "506": { "id": "506", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:16:22", "visible": "1", "texto": "planear las comidas a preparar y las personas que comer\u00e1n.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Felicitaciones! Realice una lista de las comidas que frecuentemente consume la familia para poder hacer la selecci\u00f3n de los alimentos a comprar. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "507": { "id": "507", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:17:22", "visible": "1", "texto": "hacer una lista de lo que se necesita y calcular la compra para varios d\u00edas.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Verifique los alimentos que quedan en la alacena y haga una lista de lo que se necesita. Recuerde que la leche, las carnes, frutas y verduras se consumen m\u00e1s r\u00e1pido. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "508": { "id": "508", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:18:03", "visible": "1", "texto": "indagar sobre las marcas de productos m\u00e1s comerciales.\r\n", "feedback": { "texto": "No compre productos pensando en la marca, sino por la calidad que usted ya sabe identificar. Busque los mejores alimentos al mejor precio. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "138": { "id": "138", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Para elegir el lugar donde comprar los alimentos, tenga en cuenta: ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja la respuesta correcta. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695151925921.png", "nombre": "training\/images\/201695151925921.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 20:19:27", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "509": { "id": "509", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:20:34", "visible": "1", "texto": "un sitio limpio, organizado que conserve los alimentos adecuadamente.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Compre en los sitios que tengan los alimentos l\u00e1cteos, carnes, frutas y verduras en refrigeradores; alimentos como cereales, granos y aceite en espacios  limpios y adecuados, organizados en", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "510": { "id": "510", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:21:20", "visible": "1", "texto": "las personas que venden en las tiendas o almacenes. \r\n", "feedback": { "texto": "Verifique que los sitios en donde compra, las personas sean aseadas y manipulen los alimentos adecuadamente.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "511": { "id": "511", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:21:53", "visible": "1", "texto": "las ofertas de alimentos que promocionan.\r\n", "feedback": { "texto": "Verifique en su lista del mercado si requiere comprar esos alimentos que est\u00e1n en promoci\u00f3n. Revise las fechas de vencimiento y la calidad de los productos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "512": { "id": "512", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:22:30", "visible": "1", "texto": "la manera como los llevar\u00e1 y transportar\u00e1 a la casa. \r\n", "feedback": { "texto": "Pong\u00e1se de acuerdo con los vecinos para que el transporte de los alimentos salga m\u00e1s barato. Prepare bolsas para empacar adecuadamente los productos. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "139": { "id": "139", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Para hacer que le rinda el tiempo haciendo sus compras y conseguir los alimentos del Plato Saludable, usted debe:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695152347412.png", "nombre": "training\/images\/201695152347412.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 20:23:49", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "513": { "id": "513", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:26:08", "visible": "1", "texto": "prep\u00e1rese para realizar las compras. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Organice las actividades de la vivienda y prepare su lista con los productos que requiere. La responsabilidad en la compra no es s\u00f3lo de la mujer. Es importante que part\u00edcipe el esposo y de", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "514": { "id": "514", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:26:36", "visible": "1", "texto": "alimentarse antes de ir a las compras. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Consuma un refrigerio saludable  antes de ir a comprar para que tenga energ\u00eda y se sienta bien. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "515": { "id": "515", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:27:02", "visible": "1", "texto": "seleccionar en orden los productos que llevar\u00e1.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Tenga a la mano la lista de los productos y esc\u00f3jalos en orden para que lleve todo lo que tiene que comprar. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "516": { "id": "516", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:27:36", "visible": "1", "texto": "comprar de acuerdo con lo que le diga el vecino. \r\n", "feedback": { "texto": "Si bien es importante escuchar recomendaciones de los vecinos, tenga claro las necesidades de su familia. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "140": { "id": "140", "tipo": { "id": "1", "nombre": "Contenido", "alias": "tipo1", "descripcion": "Solo informaci\u00f3n. (titulo, imagen, texto y audio)", "icono": "ico-unidad-tipo-1.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-1.mp3" } }, "titulo": { "texto": "A la hora de comprar los alimentos, recuerde el orden de compra, as\u00ed:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y practique. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "11. Alimentos no perecederos, como: aceite, cereales y granos secos.\r\n2. Alimentos frescos como frutas y verduras.\r\n3. Alimentos refrigerados o congelados como l\u00e1cteos, carnes huevos, frutas y verduras.\r\n\r\nRecomendaci\u00f3n:\r\nCuando haga mercado, lo \u00faltimo que debe colocar en la canasta son los alimentos perecederos como: c\u00e1rnicos, l\u00e1cteos y las frutas y verduras. Evite colocar carnes o pescados sobre los otros productos porque pueden gotear y contaminarlos.", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016951529216.png", "nombre": "training\/images\/2016951529216.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 20:29:22", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": [], "completo": false }, "141": { "id": "141", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Durante la compra de los alimentos recuerde\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695153021496.png", "nombre": "training\/images\/201695153021496.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 20:30:22", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "517": { "id": "517", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:31:24", "visible": "1", "texto": "comprar las frutas, verduras y hortalizas en cosecha.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Comprar los productos de cosecha y de producci\u00f3n local, son de menor precio y mejor calidad.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "518": { "id": "518", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:32:09", "visible": "1", "texto": "verificar la calidad de los productos. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Verifique la calidad de los productos, evite comprar alimentos ennegrecidos, aporreados y con malos olores.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "519": { "id": "519", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:32:34", "visible": "1", "texto": "leer la informaci\u00f3n de las etiquetas. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Revise los empaques, las etiquetas, el valor nutricional y las fechas de vencimiento para lograr mayor durabilidad.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "520": { "id": "520", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:33:08", "visible": "1", "texto": "comprar siempre las mismas frutas y verduras.\r\n", "feedback": { "texto": "La alimentaci\u00f3n debe ser lo m\u00e1s variada posible, consuma alimentos de todos los grupos y colores.Recuerde \"Un Plato Colorido es un Plato Nutritivo\".\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "142": { "id": "142", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja entre los cuidados que hay que tener con los respectivos utensilios al preparar alimentos.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695154030153.png", "nombre": "training\/images\/201695154030153.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 20:40:31", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "521": { "id": "521", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 20:42:23", "visible": "1", "texto": "Lavado de manos antes de iniciar\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! L\u00e1vese las manos con agua y jab\u00f3n antes de preparar alimentos, para evitar contaminarlos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "522": { "id": "522", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 20:43:19", "visible": "1", "texto": "lave bien sus manos con agua y jab\u00f3n, despu\u00e9s s\u00e9quelas con una toalla limpia o un pa\u00f1o desechable.\r\n\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! L\u00e1vese las manos con agua y jab\u00f3n antes de preparar alimentos, para evitar contaminarlos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "523": { "id": "523", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 20:44:43", "visible": "1", "texto": "Tener Tablas de picado", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Evite la contaminaci\u00f3n cruzada, lavando la tabla cada vez que termine de cortar un alimento y vaya a picar otro, ejemplo: cuando corte carne lave muy bien con agua y jab\u00f3n la tabla antes d", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "524": { "id": "524", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 20:45:04", "visible": "1", "texto": "lave la tabla de picado cada vez que termine de cortar un alimento.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Evite la contaminaci\u00f3n cruzada, lavando la tabla cada vez que termine de cortar un alimento y vaya a picar otro, ejemplo: cuando corte carne lave muy bien con agua y jab\u00f3n la tabla antes d", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "525": { "id": "525", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 20:47:34", "visible": "1", "texto": "Tener Cuchillos de cortar", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Si pica o corta carne, lave el cuchillo con agua limpia y jab\u00f3n antes de picar la fruta u otro producto.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "526": { "id": "526", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 20:47:54", "visible": "1", "texto": "lave el cuchillo cada vez que vaya a cortar un alimento diferente.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Si pica o corta carne, lave el cuchillo con agua limpia y jab\u00f3n antes de picar la fruta u otro producto.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "143": { "id": "143", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las verduras se deben cocinar as\u00ed:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695154941682.png", "nombre": "training\/images\/201695154941682.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 20:49:43", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "527": { "id": "527", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:50:49", "visible": "1", "texto": "al vapor para conservar sus nutrientes. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Las verduras requieren poco tiempo para alcanzar su punto. Para hacerlas al vapor, ponga las verduras en una olla tapada sin agua dentro de otra olla con agua hirviendo y deje de 4 a 5 minu", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "528": { "id": "528", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:52:29", "visible": "1", "texto": "fre\u00edrlas en aceite caliente.\r\n", "feedback": { "texto": "Las altas temperaturas y la grasa pueden quitar el valor nutricional de los vegetales. Si necesita fre\u00edr vegetales h\u00e1galo con aceite tibio y revolviendo los vegetales por poco tiempo.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "529": { "id": "529", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:53:18", "visible": "1", "texto": "hervirlas durante mucho tiempo.\r\n", "feedback": { "texto": "La verduras se deben comer preferiblemente crudas o al vapor, para conservar los nutrientes y la fibra. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "530": { "id": "530", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 20:53:49", "visible": "1", "texto": "agregarles bicarbonato.\r\n", "feedback": { "texto": "El bicarbonato altera las verduras y aumenta su contenido de sales aumentando el riesgo de enfermedades como la tensi\u00f3n alta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "144": { "id": "144", "tipo": { "id": "5", "nombre": "Verdaro\/Falso", "alias": "tipo5", "descripcion": "Seleccione verdadero o falso.", "icono": "ico-unidad-tipo-5.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-5.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Al preparar alimentos con fruta, como jugos y postres, tenga en cuenta: ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "\"Lea y escoja la respuesta correcta. Falso - Verdadero", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169516132832.png", "nombre": "training\/images\/20169516132832.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 21:01:34", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "531": { "id": "531", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:03:06", "visible": "1", "texto": "las frutas se deben consumir enteras. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Prefiera consumir las frutas enteras y crudas para aprovechar las vitaminas, minerales y la fibra, que son indispensables para una adecuada salud. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "532": { "id": "532", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:04:04", "visible": "1", "texto": "usar mucha az\u00facar en los postres.\r\n", "feedback": { "texto": "Utilice poca az\u00facar en los postres. Si puede, endulce con miel o panela derretida.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "145": { "id": "145", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Para dar mejor sabor a sus preparaciones, cocine con:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016951666678.png", "nombre": "training\/images\/2016951666678.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 21:06:08", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "533": { "id": "533", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:06:48", "visible": "1", "texto": "especias naturales como ajo, perejil, lim\u00f3n y otras.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Perfecto! Elegir especias naturales para preparar y condimentar los alimentos, mejora su sabor de manera  saludable sin conservantes que pueden ser da\u00f1inos para la salud.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "534": { "id": "534", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:07:34", "visible": "1", "texto": "agua de otras cocciones como carnes.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Utilizar el agua de cocci\u00f3n de las carnes ayuda a dar sabor  y mayores nutrientes a otros alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "535": { "id": "535", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:09:42", "visible": "1", "texto": "bicarbonato o condimentos elaborados.\r\n", "feedback": { "texto": "El uso de bicarbonato o condimentos afectan los nutrientes de los alimentos. Evite agregarlos a las comidas. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "536": { "id": "536", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:10:20", "visible": "1", "texto": "caldos de gallina y salsas prefabricadas. \r\n", "feedback": { "texto": "Los caldos de gallina y las salsas contienen una cantidad de sustancias artificiales que pueden ser perjudiciales para nuestra salud. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "146": { "id": "146", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los h\u00e1bitos de vida saludable son las normas generales para llevar una vida saludable, por ejemplo:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja una respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169516249545.png", "nombre": "training\/images\/20169516249545.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 21:24:11", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "537": { "id": "537", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:25:52", "visible": "1", "texto": "hacer ejercicio f\u00edsico y consumir alimentos saludables.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Realizar ejercicios f\u00edsicos peri\u00f3dicamente y mantener una adecuada higiene, ayuda a una tener una buena salud.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "538": { "id": "538", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:26:36", "visible": "1", "texto": "desayunar de vez en cuando.\r\n", "feedback": { "texto": "Despu\u00e9s del ayuno prolongado de la noche, el desayuno es la comida m\u00e1s importante  porque nos da la energ\u00eda para comenzar el d\u00eda. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "539": { "id": "539", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:27:12", "visible": "1", "texto": "s\u00f3lo practicar actividad f\u00edsica los domingos.\r\n", "feedback": { "texto": "Para que la actividad f\u00edsica tenga beneficios en el funcionamiento del coraz\u00f3n y del organismo, requiere ser realizada todos los d\u00edas m\u00ednimo media hora. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "540": { "id": "540", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:27:58", "visible": "1", "texto": "consumir frutas y verduras de vez en cuando.\r\n", "feedback": { "texto": "Debemos consumir al menos 5 porciones entre frutas y verduras frescas al d\u00eda. Estas aportan vitaminas, minerales y fibra que nos protegen contra enfermedades.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "147": { "id": "147", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Comer en familia es muy importante porque...", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016951629234.png", "nombre": "training\/images\/2016951629234.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 21:29:03", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "541": { "id": "541", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:29:52", "visible": "1", "texto": "refuerza lazos familiares.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Fabuloso! Compartir la alimentaci\u00f3n en familia, ayuda a fortalecer las relaciones familiares y a mejorar la comunicaci\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "542": { "id": "542", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:31:31", "visible": "1", "texto": "ayuda a inculcar h\u00e1bitos alimentarios saludables y valores.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! La familia es el centro donde se ense\u00f1an y aprenden las normas de comportamiento para el buen vivir y las pr\u00e1cticas alimentarias adecuadas.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "543": { "id": "543", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:32:13", "visible": "1", "texto": "permite conversar con los otros, as\u00ed no se consuman todos los alimentos.\r\n", "feedback": { "texto": "A la hora de la comida es importante conversar con la familia pero sin descuidar la alimentaci\u00f3n.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "544": { "id": "544", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:32:50", "visible": "1", "texto": "se prefiere darle la mejor parte al padre. \r\n", "feedback": { "texto": "En la familia los alimentos se deben distribuir  de manera equitativa entre todos.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "148": { "id": "148", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "A la hora de comer, tenga en cuenta las siguientes recomendaciones:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695163357302.png", "nombre": "training\/images\/201695163357302.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 21:33:57", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "545": { "id": "545", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:34:38", "visible": "1", "texto": "sentar los ni\u00f1os a la mesa cuando comparten alimentos en la familia\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Las horas de la comida deben ser momentos agradables para compartir y disfrutar los alimentos.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "546": { "id": "546", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:35:22", "visible": "1", "texto": "lavarse las manos antes de comer\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Tenga cuidado! Antes de sentarse a la mesa debemos lavarnos las manos con agua y jab\u00f3n, para eliminar las bacterias y no contaminar los alimentos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "547": { "id": "547", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:36:17", "visible": "1", "texto": "guardar silencio y no hablar durante la comida.\r\n", "feedback": { "texto": "Ver televisi\u00f3n, escuchar m\u00fasica y\/o escribir o hablar por celular mientras se come, impide tener una comunicaci\u00f3n adecuada entre los miembros de la familia.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "548": { "id": "548", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:36:59", "visible": "1", "texto": "no ponga m\u00e1s sal a las comidas que ya est\u00e1n preparadas.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Cuidado! El colocar m\u00e1s sal a las comidas es una norma inadecuada porque demasiada sal no es beneficiosa para el organismo. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "149": { "id": "149", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja uniendo la recomendaci\u00f3n que se hace para la alimentaci\u00f3n, con la pr\u00e1ctica adecuada a la hora de comer.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695164058728.png", "nombre": "training\/images\/201695164058728.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 21:40:59", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "549": { "id": "549", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 21:42:37", "visible": "1", "texto": "Recomendaci\u00f3n: sea menos complaciente con los antojos de los hijos.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Preparar comidas para cada uno de los miembros de la familia es m\u00e1s costoso. Var\u00ede la alimentaci\u00f3n teniendo en cuenta los gustos de todos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "550": { "id": "550", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 21:43:07", "visible": "1", "texto": "Prepare y var\u00ede una sola comida para toda la familia. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Preparar comidas para cada uno de los miembros de la familia es m\u00e1s costoso. Var\u00ede la alimentaci\u00f3n teniendo en cuenta los gustos de todos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "551": { "id": "551", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 21:45:46", "visible": "1", "texto": "Recomendaci\u00f3n:comparta el trabajo de la cocina.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Todos los miembros de la familia deben ayudar en el trabajo de la cocina para compartir los deberes familiares y expresar sus gustos alimentarios.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "552": { "id": "552", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 21:46:20", "visible": "1", "texto": "los diferentes miembros de la familia debe colaborar  con la compra, organizaci\u00f3n y limpieza de la cocina.. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Todos los miembros de la familia deben ayudar en el trabajo de la cocina para compartir los deberes familiares y expresar sus gustos alimentarios.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "553": { "id": "553", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 21:47:18", "visible": "1", "texto": "Recomendaci\u00f3n: evite ver televisi\u00f3n o usar el celular mientras come.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los celulares y la televisi\u00f3n pueden interferir con la comunicaci\u00f3n de la familia, ap\u00e1guelos mientras come y aproveche las comidas para compartir el tiempo con todos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "554": { "id": "554", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 21:47:37", "visible": "1", "texto": "la conversaci\u00f3n agradable debe ser el centro de las comidas familiares.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los celulares y la televisi\u00f3n pueden interferir con la comunicaci\u00f3n de la familia, ap\u00e1guelos mientras come y aproveche las comidas para compartir el tiempo con todos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "555": { "id": "555", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 21:48:29", "visible": "1", "texto": "Recomendaci\u00f3n: sea pr\u00e1ctico al cocinar.", "feedback": { "texto": "\u00a1Felicitaciones! Preparar comidas diariamente le ayuda a crear nuevas recetas, recuerde el Plato Saludable para incluir alimentos de todos los grupos y colores.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "556": { "id": "556", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-14 21:49:03", "visible": "1", "texto": "invente, prepare y var\u00ede recetas y prepare platos simples y r\u00e1pidos. ", "feedback": { "texto": "\u00a1Felicitaciones! Preparar comidas diariamente le ayuda a crear nuevas recetas, recuerde el Plato Saludable para incluir alimentos de todos los grupos y colores.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "150": { "id": "150", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Cuando ofrezca alimentos a su familia, tenga en cuenta:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres  respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695165111981.png", "nombre": "training\/images\/201695165111981.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 21:51:13", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "557": { "id": "557", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:51:52", "visible": "1", "texto": "promover que los miembros de la familia desayunen todos los d\u00edas.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1A desayunar diariamente! Porque es la comida m\u00e1s importante del d\u00eda. Ayuda a recuperar la energ\u00eda para realizar el trabajo. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "558": { "id": "558", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:52:38", "visible": "1", "texto": "promover el consumo de frutas y verduras con preparaciones variadas y coloridas.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Recuerde que las frutas y verduras le aportan vitaminas, minerales y fibra, indispensables para tener buena salud.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "559": { "id": "559", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:53:47", "visible": "1", "texto": "evitar servir porciones demasiado grandes.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Recuerde servir los alimentos a toda la familia en cantidades moderadas. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "560": { "id": "560", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:54:16", "visible": "1", "texto": "preparar lo que cada miembro de la familia quiera. \r\n", "feedback": { "texto": "Preparar diferentes platos genera m\u00e1s desperdicios, m\u00e1s utensilios sucios y m\u00e1s gastos en alimentos.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "151": { "id": "151", "tipo": { "id": "5", "nombre": "Verdaro\/Falso", "alias": "tipo5", "descripcion": "Seleccione verdadero o falso.", "icono": "ico-unidad-tipo-5.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-5.mp3" } }, "titulo": { "texto": "A la hora de consumir los alimentos, se debe servir primero a...", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja la respuesta correcta. Falso - Verdadero", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695165540297.png", "nombre": "training\/images\/201695165540297.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 21:55:42", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "561": { "id": "561", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:57:22", "visible": "1", "texto": "las ni\u00f1as y los ni\u00f1os\r\nmenores de 5 a\u00f1os, a las mujeres embarazadas o madres lactantes.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1As\u00ed es! Si bien toda la familia se debe sentar a la mesa al mismo tiempo, es importante tener en cuenta que los ni\u00f1os y las ni\u00f1as, las mujeres embrazadas o lactantes requieren mayores cuidados.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "562": { "id": "562", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 21:58:23", "visible": "1", "texto": "a los hombres y j\u00f3venes. \r\n", "feedback": { "texto": "Es ideal que todos los miembros de la familia compartan los alimentos al mismo tiempo en las horas de las comidas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "152": { "id": "152", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Para conseguir un estilo de vida saludable se necesita:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/2016951740331.png", "nombre": "training\/images\/2016951740331.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 22:04:01", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "563": { "id": "563", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:04:45", "visible": "1", "texto": "llevar una vida activa.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! El estar inactivo trae inconvenientes para el cuerpo. Busque realizar una actividad diferente a su trabajo diario como caminar, practicar alg\u00fan deporte por lo menos media hora todos los d\u00ed", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "564": { "id": "564", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:05:51", "visible": "1", "texto": "tener una alimentaci\u00f3n saludable.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Consumir alimentos frescos, con poca  az\u00facar y sal; y bebiendo mucha agua, nos ayuda a mantener una adecuada salud. Recuerde aumentar el consumo de frutas enteras y verduras crudas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "565": { "id": "565", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:06:59", "visible": "1", "texto": "evitar el consumo de alcohol, cigarrillo, alimentos ricos en grasas de origen animal.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Controle el consumo de grasas! Prefiera el consumo de aceites vegetales, de soya, ma\u00edz o girasol.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "566": { "id": "566", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:08:11", "visible": "1", "texto": "dormir m\u00e1s de 10 horas.\r\n", "feedback": { "texto": "El sue\u00f1o es importante para mantener el bienestar y la salud. Debemos dormir lo suficiente para descansar y  recuperar la energ\u00eda.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "153": { "id": "153", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Una persona sedentaria es la que\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169517932303.png", "nombre": "training\/images\/20169517932303.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 22:09:33", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "567": { "id": "567", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:11:57", "visible": "1", "texto": "evita realizar ejercicio f\u00edsico.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1A hacer ejercicio! Practicar actividad f\u00edsica ayuda a mejorar la flexibilidad y movilidad de los m\u00fasculos. El estar sedentario nos puede traer problemas para la salud", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "568": { "id": "568", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:13:16", "visible": "1", "texto": "pasa mucho tiempo durmiendo, sentada o viendo televisi\u00f3n.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1A hacer ejercicio! Practicar actividad f\u00edsica ayuda a mejorar la flexibilidad y movilidad de los m\u00fasculos. El estar sedentario nos puede traer problemas para la salud", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "569": { "id": "569", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:13:59", "visible": "1", "texto": "le falta movilidad adecuada en los m\u00fasculos. ", "feedback": { "texto": "\u00a1A hacer ejercicio! Practicar actividad f\u00edsica ayuda a mejorar la flexibilidad y movilidad de los m\u00fasculos. El estar sedentario nos puede traer problemas para la salud.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "570": { "id": "570", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:14:55", "visible": "1", "texto": "realiza actividades como caminar,  lavar la ropa y pasear al perro.\r\n", "feedback": { "texto": "Actividades como ver televisi\u00f3n o trabajar en el computador por m\u00e1s de dos horas seguidas, son comportamientos sedentarios que pueden causar problemas de salud musculares, card\u00edacos o respiratorios. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "154": { "id": "154", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La Actividad F\u00edsica es\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja una respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169517177201.png", "nombre": "training\/images\/20169517177201.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 22:17:08", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "571": { "id": "571", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:17:44", "visible": "1", "texto": "todo movimiento del cuerpo que hace trabajar a los m\u00fasculos, para gastar m\u00e1s energ\u00eda de lo acostumbrado.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Realizar ejercicios f\u00edsicos con frecuencia ayudan a gastar energ\u00eda, activar y mantener los m\u00fasculos y mejorar  el sistema mental y emocional de la persona. \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "572": { "id": "572", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:18:22", "visible": "1", "texto": "un movimiento que sirve para descansar.\r\n", "feedback": { "texto": "El realizar actividad f\u00edsica de manera planeada, organizada y repetida, ayuda a relajar el cuerpo y mantenerse saludable.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "573": { "id": "573", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:18:52", "visible": "1", "texto": "barrer la casa por las ma\u00f1anas\r\n", "feedback": { "texto": "Actividad f\u00edsica es mucho m\u00e1s que realizar las actividades que se hacen todos los d\u00edas. Se necesita gastar m\u00e1s energ\u00eda de lo habitual.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "155": { "id": "155", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja uniendo el beneficio de hacer actividad f\u00edsica con el ejemplo correcto:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695172041233.png", "nombre": "training\/images\/201695172041233.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 22:20:42", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "574": { "id": "574", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 22:21:30", "visible": "1", "texto": "BENEFICIOS PARA EL CUERPO\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! La actividad f\u00edsica ayuda a controlar el sobrepeso, la obesidad y la cantidad de grasa corporal.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "575": { "id": "575", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-14 22:21:49", "visible": "1", "texto": "fortalece los m\u00fasculos y huesos.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! La actividad f\u00edsica ayuda a controlar el sobrepeso, la obesidad y la cantidad de grasa corporal.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "576": { "id": "576", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 22:22:26", "visible": "1", "texto": "BIENESTAR\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La actividad f\u00edsica tambi\u00e9n le ayuda a sentirse bien con usted mismo y con los dem\u00e1s.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "577": { "id": "577", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-14 22:22:55", "visible": "1", "texto": "mejora el estado de \u00e1nimo y disminuye el estr\u00e9s, la ansiedad y la depresi\u00f3n.", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! La actividad f\u00edsica tambi\u00e9n le ayuda a sentirse bien con usted mismo y con los dem\u00e1s.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "578": { "id": "578", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 22:37:24", "visible": "1", "texto": "BENEFICIOS SOCIALES\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1\u00c1nimo, a realizar actividad f\u00edsica! Integrese con los vecinos o amigos para hacer actividad f\u00edsica en grupo, como: caminar, montar en bicicleta o dar un paseo por la vereda. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "579": { "id": "579", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-14 22:37:51", "visible": "1", "texto": "fomenta las relaciones con otras personas. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1\u00c1nimo, a realizar actividad f\u00edsica! Integrese con los vecinos o amigos para hacer actividad f\u00edsica en grupo, como: caminar, montar en bicicleta o dar un paseo por la vereda. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "156": { "id": "156", "tipo": { "id": "5", "nombre": "Verdaro\/Falso", "alias": "tipo5", "descripcion": "Seleccione verdadero o falso.", "icono": "ico-unidad-tipo-5.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-5.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los ni\u00f1os hasta los 5 a\u00f1os, necesitan realizar actividad f\u00edsica en :", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695173933883.png", "nombre": "training\/images\/201695173933883.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 22:39:34", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "580": { "id": "580", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:40:07", "visible": "1", "texto": "jugar, correr, brincar.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los ni\u00f1os necesitan desarrollar sus m\u00fasculos y fortalecer sus huesos.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "581": { "id": "581", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:40:34", "visible": "1", "texto": "estar sentados viendo la televisi\u00f3n toda la tarde.", "feedback": { "texto": "Promueva el juego y el deporte que le ayudan a crecer y desarrollarse sanamente.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "157": { "id": "157", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Entre los 6 a 17 a\u00f1os, los ni\u00f1os o ni\u00f1as requieren desarrollar actividades f\u00edsicas por un tiempo de\u2026", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja dos respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695174138899.png", "nombre": "training\/images\/201695174138899.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 22:41:39", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": [], "completo": false }, "159": { "id": "159", "tipo": { "id": "4", "nombre": "Opci\u00f3n m\u00faltiple con \u00fanica respuesta", "alias": "tipo4", "descripcion": "Lea y seleccione la respuesta correcta.", "icono": "ico-unidad-tipo-4.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-4.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Los adultos y personas mayores requieren actividades f\u00edsicas, como: ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja una respuesta correcta.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695174627624.png", "nombre": "training\/images\/201695174627624.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-14 22:46:28", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "586": { "id": "586", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:47:42", "visible": "1", "texto": "caminar r\u00e1pidamente todos los d\u00edas. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Realizar actividades f\u00edsicas moderadas diariamente por 30 minutos previene dolores musculares y debilidad de los huesos.\r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "587": { "id": "587", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:48:05", "visible": "1", "texto": "realizar actividad f\u00edsica para mantenerse sano.", "feedback": { "texto": "Con la edad, las actividades f\u00edsicas se deben realizar con moderaci\u00f3n para evitar da\u00f1os en los m\u00fasculos o huesos. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "588": { "id": "588", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-14 22:48:40", "visible": "1", "texto": "evitar realizar ejercicios muy fuertes para los m\u00fasculos. \r\n", "feedback": { "texto": "Cualquiera que sea la edad de la persona, se requiere fortalecer los m\u00fasculos moderadamente para tener una vida saludable, como: caminar r\u00e1pidamente, levantar los brazos, mover la cintura lentamente. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "164": { "id": "164", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Las pr\u00e1cticas que ayudan a eliminar g\u00e9rmenes causantes de infecciones son:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695212525160.png", "nombre": "training\/images\/201695212525160.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-15 02:25:25", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "609": { "id": "609", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-15 02:29:52", "visible": "1", "texto": "mantener las u\u00f1as cortas y limpias.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! En las u\u00f1as se acumulan todo tipo de suciedades, l\u00e1vese las manos con agua y jab\u00f3n y retire la mugre o suciedad debajo de ellas.  ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "610": { "id": "610", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-15 02:30:28", "visible": "1", "texto": "lavarse los dientes. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Cepillese al menos tres veces al d\u00eda! Despu\u00e9s de cada comida cepille los dientes con crema dental. Ense\u00f1e a los ni\u00f1os desde peque\u00f1os, el cuidado de los dientes.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "611": { "id": "611", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-15 02:31:15", "visible": "1", "texto": "lavarse las manos con agua y jab\u00f3n.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Las manos se deben lavar varias veces al d\u00eda con agua limpia y jab\u00f3n, principalmente antes de comer, despu\u00e9s de ir al sanitario y antes de acostarse.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "612": { "id": "612", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-15 02:31:50", "visible": "1", "texto": "tomar mucha agua.\r\n", "feedback": { "texto": "Consuma agua limpia varias veces al d\u00eda para mantenerse hidratado. Cuide el agua para que no se contamine y evite enfermedades.  \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "165": { "id": "165", "tipo": { "id": "5", "nombre": "Verdaro\/Falso", "alias": "tipo5", "descripcion": "Seleccione verdadero o falso.", "icono": "ico-unidad-tipo-5.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-5.mp3" } }, "titulo": { "texto": "La casa se puede mantener limpia y sin microbios realizando esta pr\u00e1ctica diariamente: ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja la respuesta correcta. Falso - Verdadero", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695213256431.png", "nombre": "training\/images\/201695213256431.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-15 02:32:56", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "613": { "id": "613", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-15 02:33:44", "visible": "1", "texto": "lavar el sanitario o letrina con agua jabonosa y blanqueador.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Lave la letrina y el piso con agua jabonosa y blanqueador; y  deje escurrir el agua hasta que se seque. Dep\u00f3site los papeles higi\u00e9nicos en una bolsa dentro de una caneca con tapa,  y luego", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "614": { "id": "614", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-15 02:34:13", "visible": "1", "texto": "mantener las canecas de la basura en la cocina. ", "feedback": { "texto": "Mantenga los recipientes o canecas de basura bien tapados y lejos de la cocina o lugar donde se guardan o consumen los alimentos. Separe los restos de comida de papeles, botellas, latas y vidrios. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "166": { "id": "166", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Estos son algunos de los cuidados que se debe tener con los animales dom\u00e9sticos:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695213524201.png", "nombre": "training\/images\/201695213524201.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-15 02:35:25", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "615": { "id": "615", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-15 02:36:15", "visible": "1", "texto": "mantener a los animales fuera de las habitaciones y la cocina.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los excrementos, orines, pelos y plumas de animales dom\u00e9sticos pueden producir diarreas o par\u00e1sitos y asma.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "616": { "id": "616", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-15 02:36:54", "visible": "1", "texto": "mantener las gallinas y los cerdos en corrales. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Los animales dom\u00e9sticos deben estar lejos de la vivienda en sus propios corrales. Los corrales deben lavarse con frecuencia usando agua y jab\u00f3n.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "617": { "id": "617", "correcta": "1", "orden": "0", "fecha": "2016-10-15 02:37:22", "visible": "1", "texto": "dar de comer a los animales en los platos que comen las personas. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Muy bien! Los animales dom\u00e9sticos deben tener cada uno sus propios recipientes para comer. No utilice los platos en que come la familia para alimentar a los animales.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "618": { "id": "618", "correcta": "0", "orden": "0", "fecha": "2016-10-15 02:37:45", "visible": "1", "texto": "mantener limpios a los perros y los gatos.\r\n", "feedback": { "texto": "Ba\u00f1ar los animales peri\u00f3dicamente evita que tengan par\u00e1sitos, garrapas o pulgas, y transmitan enfermedades a las personas.  \r\n", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "167": { "id": "167", "tipo": { "id": "2", "nombre": "Formar Parejas", "alias": "tipo2", "descripcion": "Relacionar conceptos, im\u00e1genes, palabras agrupando en parejas.", "icono": "ico-unidad-tipo-2.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-2.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Forme la pareja uniendo la plaga con el cuidado correcto que se debe tener, para evitar que aparezca en la vivienda.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Observe y forme parejas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-15 02:38:37", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": { "619": { "id": "619", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-15 02:39:39", "visible": "1", "texto": "Gorgojos\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Mantenga y guarde los cereales, los granos secos y la harina en recipientes secos y cerrados adecuadamente con tapa. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695213937171.png", "nombre": "training\/images\/201695213937171.png", "loaded": "empty" } }, "620": { "id": "620", "correcta": "1", "orden": "1", "fecha": "2016-10-15 02:40:03", "visible": "1", "texto": "mantenga los alimentos secos en recipientes con tapa.", "feedback": { "texto": "\u00a1Excelente! Mantenga y guarde los cereales, los granos secos y la harina en recipientes secos y cerrados adecuadamente con tapa. ", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "621": { "id": "621", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-15 02:41:00", "visible": "1", "texto": "Ratas", "feedback": { "texto": "\u00a1Felicitaciones! Mantener limpia y ordenada la casa previene la presencia de insectos y plagas, que causan enfermedades y contaminaci\u00f3n de los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695214057638.png", "nombre": "training\/images\/201695214057638.png", "loaded": "empty" } }, "622": { "id": "622", "correcta": "1", "orden": "2", "fecha": "2016-10-15 02:41:39", "visible": "1", "texto": "evite dejar comida o basuras destapadas. \r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Felicitaciones! Mantener limpia y ordenada la casa previene la presencia de insectos y plagas, que causan enfermedades y contaminaci\u00f3n de los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "623": { "id": "623", "correcta": "0", "orden": "3", "fecha": "2016-10-15 02:42:07", "visible": "1", "texto": "Moscas\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Felicitaciones! Mantener limpia y ordenada la casa previene la presencia de insectos y plagas, que causan enfermedades y contaminaci\u00f3n de los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/20169521425821.png", "nombre": "training\/images\/20169521425821.png", "loaded": "empty" } }, "624": { "id": "624", "correcta": "1", "orden": "3", "fecha": "2016-10-15 02:43:24", "visible": "1", "texto": "mantenga las canecas de la basura con tapa.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Felicitaciones! Mantener limpia y ordenada la casa previene la presencia de insectos y plagas, que causan enfermedades y contaminaci\u00f3n de los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "625": { "id": "625", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-15 02:44:20", "visible": "1", "texto": "Cucarachas\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Felicitaciones! Mantener limpia y ordenada la casa previene la presencia de insectos y plagas, que causan enfermedades y contaminaci\u00f3n de los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201695214417949.png", "nombre": "training\/images\/201695214417949.png", "loaded": "empty" } }, "626": { "id": "626", "correcta": "1", "orden": "4", "fecha": "2016-10-15 02:44:42", "visible": "1", "texto": "limpie restos de comida de los muebles y cocina.\r\n", "feedback": { "texto": "\u00a1Felicitaciones! Mantener limpia y ordenada la casa previene la presencia de insectos y plagas, que causan enfermedades y contaminaci\u00f3n de los alimentos.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "media": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } } }, "completo": false }, "168": { "id": "168", "tipo": { "id": "3", "nombre": "Multiple Respuesta", "alias": "tipo3", "descripcion": "Seleccione todas las respuestas correcatas.", "icono": "ico-unidad-tipo-3.png", "audio": { "nombre": "unidad-tipo-3.mp3" } }, "titulo": { "texto": "Para prevenir problemas respiratorios, tenga en cuenta los siguientes cuidados:", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "instruccion": { "texto": "Lea y escoja tres respuestas correctas.", "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" } }, "texto": "", "imagen": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/training\/images\/201694105626312.png", "nombre": "training\/images\/201694105626312.png", "loaded": "empty" }, "audio": { "url": "https:\/\/s3.amazonaws.com\/nutrifami\/", "nombre": "", "loaded": "empty" }, "fecha": "2016-10-15 02:45:43", "activo": "1", "padre": "0", "hijo": "0", "opciones": [], "completo": false } } }
